<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <title>Nichtsein</title>
  
  <subtitle>兩岸青山猶在 不見當年故人</subtitle>
  <link href="/atom.xml" rel="self"/>
  
  <link href="http://nichtsein.github.io/"/>
  <updated>2020-11-23T15:42:07.987Z</updated>
  <id>http://nichtsein.github.io/</id>
  
  <author>
    <name>崑崙</name>
    
  </author>
  
  <generator uri="https://hexo.io/">Hexo</generator>
  
  <entry>
    <title>小可愛大作</title>
    <link href="http://nichtsein.github.io/2020/11/23/%E5%B0%8F%E5%8F%AF%E6%84%9B%E9%A6%96%E4%BD%9C/"/>
    <id>http://nichtsein.github.io/2020/11/23/%E5%B0%8F%E5%8F%AF%E6%84%9B%E9%A6%96%E4%BD%9C/</id>
    <published>2020-11-23T15:04:00.000Z</published>
    <updated>2020-11-23T15:42:07.987Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p><img src="https://cdn.jsdelivr.net/gh/nichtsein/images/wuimage/20201123230035.png" alt=""></p><a id="more"></a><p>&emsp;</p><img src="https://cdn.jsdelivr.net/gh/nichtsein/images/wuimage/20201123231414.png" style="zoom:150%;" /><center>《星夜》</center><p><img src="https://cdn.jsdelivr.net/gh/nichtsein/images/wuimage/20201123234122.png" alt=""></p>]]></content>
    
    <summary type="html">
    
      &lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://cdn.jsdelivr.net/gh/nichtsein/images/wuimage/20201123230035.png&quot; alt=&quot;&quot;&gt;&lt;/p&gt;
    
    </summary>
    
    
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>揚帆起航的船上</title>
    <link href="http://nichtsein.github.io/2020/09/26/%E6%BC%A2%E5%B0%BC%E6%8B%94%E6%92%A4%E9%9B%A2%E7%BE%85%E9%A6%AC/"/>
    <id>http://nichtsein.github.io/2020/09/26/%E6%BC%A2%E5%B0%BC%E6%8B%94%E6%92%A4%E9%9B%A2%E7%BE%85%E9%A6%AC/</id>
    <published>2020-09-26T15:48:21.000Z</published>
    <updated>2020-09-26T17:07:51.895Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<a id="more"></a><img src="https://cdn.jsdelivr.net/gh/nichtsein/images/wuimage/20200926231018.png" style="zoom:150%;" /><p>今日讀《羅馬人的故事2》，此段心生感慨。西庇阿征戰漢尼拔的本國——迦太基，將戰火掃到大後方。看到這個一段，整整十六年征戰，漢尼拔只一次兵臨羅馬城下。受迦太基命令，漢尼拔不得不拔寨歸國。那一刻，在揚帆的船上，漢尼拔所思所何？</p><p>西庇阿着實是千古名垂的一代戰將。</p>]]></content>
    
    <summary type="html">
    
      
      
        &lt;a id=&quot;more&quot;&gt;&lt;/a&gt;

&lt;img src=&quot;https://cdn.jsdelivr.net/gh/nichtsein/images/wuimage/20200926231018.png&quot; style=&quot;zoom:150%;&quot; /&gt;

&lt;p&gt;今日讀《羅馬人的故事2》
      
    
    </summary>
    
    
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>背誦</title>
    <link href="http://nichtsein.github.io/2020/09/19/%E8%83%8C%E8%AA%A6/"/>
    <id>http://nichtsein.github.io/2020/09/19/%E8%83%8C%E8%AA%A6/</id>
    <published>2020-09-19T02:55:18.000Z</published>
    <updated>2020-09-19T03:26:32.499Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>The character and life of Rousseau provide ample material for the psychologist. Ture, some of troubles were dur to physical ill-health. He suffered for years from a bladder complaint, and he most probably died of uraemia. But from the beginning social adjustment was <strong style="color:#c04851;">diffical </strong>(<strong>difficult</strong>)for him, and though he was capable of deep affection and attachment, he was too sensitive, suspicious and intolerant to maintain constant friendships. A man much given to self-analysis, he often failed to understand either himself or others. A philosopher, he yet possessing a highly emotional <strong style="color:#c04851;">comtaperament</strong>(<strong>temperament</strong>), and he drew  attention to the tension between emotion and thought, heart and mind, which oppressed him. Romantic, emotional, possessing a <strong style="color:#c04851;">genuire </strong>(<strong>genuine</strong>)religious feelings yet self-centred and mentally unbalanced, it is in no way surprising that Rousseau broke with <em>les philosophes</em>. D’Holbach warned Hume that he was <strong style="color:#c04851;">comtemplating </strong>(<strong>contemplating</strong>)warming a viper in his bosom. And Hume later referred to Rousseau as “the most singular of all human beings”, though he afterwards <strong style="color:#c04851;">aurately </strong>(<strong>acutely</strong>)remarked that the latter had only felt during the whole course of his life and that in him sensibility had risen to an unexampled pitch. But all this, of course, in no way affects Rousseau’s importance in the history of philosophy. </p><p align="right">光華三樓</p>]]></content>
    
    <summary type="html">
    
      
      
        &lt;p&gt;The character and life of Rousseau provide ample material for the psychologist. Ture, some of troubles were dur to physical ill-health. H
      
    
    </summary>
    
    
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>老兵演唱會</title>
    <link href="http://nichtsein.github.io/2020/09/18/%E8%80%81%E5%85%B5%E6%BC%94%E5%94%B1%E6%9C%83/"/>
    <id>http://nichtsein.github.io/2020/09/18/%E8%80%81%E5%85%B5%E6%BC%94%E5%94%B1%E6%9C%83/</id>
    <published>2020-09-18T15:08:30.000Z</published>
    <updated>2020-09-19T15:11:39.798Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<iframe width="560" height="315" src="https://www.youtube.com/embed/G0EFtbIQ5Ww" frameborder="0" allow="accelerometer; autoplay; clipboard-write; encrypted-media; gyroscope; picture-in-picture" allowfullscreen></iframe><center>今日九一八，晚，觀孫春龍主持的老兵演唱會。</center>]]></content>
    
    <summary type="html">
    
      
      
        &lt;iframe width=&quot;560&quot; height=&quot;315&quot; src=&quot;https://www.youtube.com/embed/G0EFtbIQ5Ww&quot; frameborder=&quot;0&quot; allow=&quot;accelerometer; autoplay; clipboard-w
      
    
    </summary>
    
    
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>孫春龍｜不知國恥，何以洗雪</title>
    <link href="http://nichtsein.github.io/2020/09/18/%E5%85%AB%E7%99%BE/"/>
    <id>http://nichtsein.github.io/2020/09/18/%E5%85%AB%E7%99%BE/</id>
    <published>2020-09-18T12:49:13.000Z</published>
    <updated>2020-09-24T08:36:39.204Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>刺耳的警報聲響起，今天，幾乎所有的媒體，都會高喊“勿忘國恥”。89年前的這一天，日軍炮轟瀋陽北大營，繼而侵佔整個東北。不抵抗的張公子，讓3000萬父老鄉親成了亡國奴。</p><p>如果按現行口徑來說，這是14年抗戰的爆發日。</p><p>根據官方統計，在抗戰中，中國軍人傷亡380余萬。而實際，應該遠遠高於這個數字，有無數的士兵，在還未抵達戰場時，就因為饑餓或者疾病，殞命途中。</p><a id="more"></a><p>&emsp;</p><center>一</center><p>昨夜，一位邊疆的志願者發來微信截圖，當地政府部門的一位領導聯繫她，希望她轉告老兵和家屬，“告訴他們，國家和人民不曾忘記他們，以及他們在抗戰中所做出的犧牲。”</p><p><img src="https://cdn.jsdelivr.net/gh/nichtsein/images/wuimage/20205240.jpg" alt=""></p><p>這位志願者激動地說，“6年來，自下而上的努力，終於被他們看見了。”</p><p><img src="https://cdn.jsdelivr.net/gh/nichtsein/images/wuimage/0200920205232.jpg" alt=""></p><p>這場發端於民間的關懷抗戰老兵的行動，也至少有14年了。比抗戰還長，但今天，還不能說取得了真正意義上的勝利。</p><p>不算勝利，是因為當年守護山河的抗戰老兵，還生活在政治的夾縫中；我們還沒能站在國家的高度，來審視這段悲壯的歷史；官民之間，左右之間，抑或是兩岸之間，對這段歷史還沒有達成一個基本的共識；傷亡3500萬軍民而換取的勝利遺產，已近乎化為烏有。</p><p> &emsp;</p><center>二</center><p>2015年，是這段歷史的高光時刻，30多位國軍老兵，受邀參加了在北京舉行的紀念抗戰勝利70周年閱兵儀式。</p><p>令人感動的一個細節是，官方為每一位老兵定制了當年的軍裝，連胸標也是當年的模樣，寫著“中華民國”。</p><p><img src="https://cdn.jsdelivr.net/gh/nichtsein/images/wuimage/205255.jpg" alt=""></p><p>這一歷史時刻的到來，有無數人的努力，包括很多體制內的人士。<strong>歷史的榮歸，才是戰爭真正的勝利</strong>。</p><p>對於這些風燭殘年的老兵來說，生活上的困頓已經為次，獲得國家層面的蓋棺定論，才是最想要的。</p><p>2005年，抗戰勝利60周年時，中央電視臺採訪雲南老兵俞允平，在節目播出當天晚上，他看著電視，安靜地離開了。</p><p>他的回憶錄裡面有這樣一句話：小時候看蝸牛爬樹，喜歡在蝸牛要經過的地方撒鹽。蝸牛爬到那兒的時候會覺得疼，一疼，就掉下來了。我們在旁邊看著笑。蝸牛再爬，我們再放鹽，如此往復。現在想起來，我就是當年的那只蝸牛。</p><p>&emsp;</p><center>三</center><p> 龍越基金會誕生於2011年，這家以關懷抗戰老兵為核心業務的機構的成立，本身就是歷史的進步。</p><p>這中間，還有一個小插曲。在開始的時候，相關部門婉拒了我們提交的申請，在多次懇求無望的情況下，剛剛由調查記者轉型的我，楞頭楞腦地給一位領導發了一個洩憤短信，“<strong>作為一位官員，要有所擔當</strong>。”</p><p> 那天晚上，鳳凰衛視剛好播放陳曉楠採訪我的一個節目，我對他說，讓他看看這個節目，如果我們做的事情，不值得支持，那我就不做了。</p><p>第二天上午，他回了短信，“非常感動。”</p><p> 也正是因為他們內心裡的良知，當我有機會面見民政部的一位領導，向他講述了抗戰老兵的生存現狀時，他淚流滿面。也因此，民政部相繼出臺了多份檔，力推此事。</p><p><img src="https://cdn.jsdelivr.net/gh/nichtsein/images/wuimage/0920205301.jpg" alt=""></p><p> 2014年慈展會期間，民政部部長、深圳市領導視察龍越基金會展位。</p><p>受邀參加民政部組織召開的多個省份的動員大會，一位領導說，我們要對得起良心。</p><p> 在更早時候，曾有特殊部門找我談話，當我彙報完我所做的事情後，他痛哭流涕，不僅沒有給我找任何的麻煩，後來還成為我們堅定的支持者。他說，你做的這些事情，才是真的愛國。</p><p> 這讓我想起一部電影《竊聽風暴》。</p><p>&emsp;</p><center> 四</center><p>歷史的進步，總會加雜很多雜音。</p><p>這兩年，關於這段歷史的認知，出現了明顯的倒車。最為典型的事件，當屬電影《八佰》引起的爭論。</p><p>看重新上映的《八佰》，看到被塗隱青天白日的旗幟時，仿佛看到了幕後瑟瑟發抖的華誼兄弟，令人寒心。</p><p><img src="https://cdn.jsdelivr.net/gh/nichtsein/images/wuimage/920205307.jpg" alt=""></p><p>關於這部電影，我寫了兩篇文章，第一篇《八佰的割裂，正是這個民族苦難的根源》，很快就被四0四了。另一篇文章《何止八佰》，閱讀已30萬，文章的留言，更值得我們去閱讀。</p><p><a href="http://mp.weixin.qq.com/s?__biz=MzI0MTc0NTM3NQ==&mid=2247484875&idx=1&sn=43789cbcc8f39d737eb7f9abab6f4d61&chksm=e907a97bde70206d38815d849f40768bfe6e40d1384fe3baf9ac8f59b73d760ad4e2c4083e96&scene=21#wechat_redirect" target="_blank" rel="noopener"><strong>何止八佰</strong></a></p><p>但這篇文章的打賞，被莫名其妙地全部退回了。以致於好多人質問我，是不是嫌給我打賞少，我退回去了，害得我不得不一一解釋。</p><p>另一個明顯的變化是，龍越基金會接受到的企業捐贈越來越少了，經濟原因是其次。</p><p> 甚至連媒體，也開始越來越少地報導抗戰老兵了。在2014年，各大媒體都曾在頭條報導我們的活動“尋找國民黨抗戰老兵”，而今年抗戰勝利75周年，我沒有接到一家媒體要求採訪抗戰老兵。</p><p>&emsp;</p><center>五</center><p> 更讓人毛骨悚然的是，有人義正言辭地說抗戰老兵是個偽概念。</p><p> 被質疑的，還有說我們包裝了很多假老兵。這麼多年裡，志願者齊心協助，找到了11858名抗戰老兵，因為一些志願者的歷史知識欠缺，在整理老兵資料時有難免有一些紕漏。感覺有一些人，就像拿著放大鏡。</p><p>還有人說，有好多抗戰老兵，後來都參加了內戰，手上沾滿了共產黨的鮮血。李宗仁早就成了座上賓，<strong>這些小卒子，還要繼續為歷史買單？</strong></p><p><img src="https://cdn.jsdelivr.net/gh/nichtsein/images/wuimage/0920205312.jpg" alt=""></p><center> 抗戰老兵吳淞</center><p>我曾採訪過一位參加金門戰役被俘的老兵，當時他們村被俘的有兩位，在遣返戰俘時，另一位留在了臺灣，而他堅決要回到大陸。結果，他的人生因此受到了很大的牽連。而在30多年後，臺灣的那個老兵回家探親，當地統戰部高接遠迎，還讓他去坐陪。</p><p>我們怎麼看待他當年的選擇？</p><p>我認識很多研究抗戰史的專家，提到這段歷史，更多的是痛心。執政者腐敗，國共難以共識，軍閥之間各有各的算盤，民眾無法與政府齊心。</p><p>在這樣的歷史背景下，我們再重新來看這場保家衛國的戰爭，在彼時七零八落的中國，能血拼到底，不做汪精衛，已足以令人敬佩。也就是這些為了混口飯吃的散兵游勇，以血肉之軀，打敗了敵人。</p><p>只有放在歷史的大背景下，來評判歷史中的碎片和細節，才會顯得客觀和公允。</p><p>而如今，因為一部電影《八佰》而引發的陣營對立和族群割裂，比當年悲催的歷史更讓人悲痛，造成這個民族苦難的根源，依舊昭然。</p><p> &emsp;</p><center>六</center><p>2015年11月，習馬會在新加坡舉行，主席說，<strong>兩岸應該鼓勵雙方共用史料，共寫史書，共同捍衛兩岸歷史</strong>。</p><p> 這段話曾讓歷史研究者歡呼雀躍。</p><p> 以國家的高度來審視待抗戰歷史，這應該是最好的統戰了。臺灣方面力推此事的當屬郝伯村，而將軍在今年3月仙逝，他應該是為數不多的主張中國統一的臺灣人了。</p><p> 我曾在2014年拜訪郝將軍，他贈書與我且題字“為還原歷史真相而努力”。</p><p><img src="https://cdn.jsdelivr.net/gh/nichtsein/images/wuimage/00920205317.jpg" alt=""></p><p> 在臺灣訪問時，一位抗戰老兵曾質問我，“你們連我們打仗的歷史都不願意承認，電視上還整天放內戰的片子，還讓我們怎麼來支持祖國統一？”</p><p> 1949年遷徙臺灣的這些老人，應該是支持祖國統一最核心的力量了，而如今，已鳳毛麟角。對於第三代的年輕人來說，大多數是沒有中國認同的。</p><p> 我們已經失去了祖國統一最好的機會。</p><p> 其實臺灣也挺讓人失望的，2014年，我曾寫信給“總統”，希望關懷下留在大陸的抗戰老兵，收到的回復是，“臺灣治權不及於大陸地區”。</p><p> <img src="https://cdn.jsdelivr.net/gh/nichtsein/images/wuimage/0920205323.jpg" alt=""></p><p> &emsp;</p><center>七</center><p> 一個令人可笑的事情是，大概在兩年前，有一位年輕人質問我，說我不愛國。我心平氣和地告訴他，我都做了那些事情，然後懟了他一句：你有什麼資格和我談愛國。</p><p> 也有大學生問我，怎麼才算愛國，我說，<strong>愛那些曾經守護山河的人，就是愛國</strong>。</p><p> 再看當下的中國，外界的壓力日益俱增，而內部的割裂卻愈加明顯。和九一八爆發那年的中國，何其相似！</p><p> 敵人已經成為世界強國，我們卻還在角逐是誰領導了這場戰爭。我們對得起上千萬人的鮮血嗎？</p><p> 去年，我訪問日本，專程去了靖國神社。每一個陣亡者，都有名字，牆上貼滿了他們的照片。而前來祭祀的人，絡繹不絕。</p><p><img src="https://cdn.jsdelivr.net/gh/nichtsein/images/wuimage/WeChat%20%E5%9C%96%E7%89%87_20200920205328.jpg" alt=""></p><p>觀看陳設的資料，只出現了他們向美國遞交降書的介紹，沒有提到中國。或許是，他們並不認可被中國打敗了。</p><p>不過大多數較年長的日本精英，在內心裡面，對中國會有愧疚和懺悔。</p><p> 戰爭勝利75年了，反觀之，經常讓人感覺有些恍惚。為什麼戰敗者已經成了世界強國，勝利者卻依然在扶貧？戰敗者的老兵可以得到國家高額的俸祿，而勝利者的老兵卻在黨派的夾縫中老無所依？戰敗者的名字可以成為國家記憶，而勝利者的屍骸卻橫屍荒野。</p><p> 2015年，我們在緬甸尋找到了347具中國遠征軍陣亡將士的遺骸，至今無法運送回國，而其中作梗者，卻是國人。</p><p><a href="http://mp.weixin.qq.com/s?__biz=MzI0MTc0NTM3NQ==&mid=2247484473&idx=1&sn=74ed24aefe0db02ce4ce26de8378a969&chksm=e907a889de70219fe298004b4733f93a55e90316f4e043781c8582889980815a83567aebfbfb&scene=21#wechat_redirect" target="_blank" rel="noopener">沒有回家的347個孩子</a></p><p>在日本，帶領我們的導遊來自黑龍江，她告訴我一件事，在黑龍江，有很多人冒充日本當年留下的遺孤，造假資料，然後移民日本。</p><p>一邊是聽著刺耳的警報聲，一邊是擠破頭皮以認日本爹的方式移民曾經禍害自己的國家。</p><p>不知國恥，何以洗雪。</p><p>&emsp;</p><center>八</center><p>2008年，我去緬甸尋訪滯留於此的中國遠征軍老兵時，見到了楊劍達。他拿出一張2005年的《聯合早報》，報紙已經泛黃，但被塑膠紙精心地包裹著。</p><p>之所以保存這份報紙，是因為上面的一篇文章《歷史包袱和政治偏見》，文章結尾說：在紀念抗戰勝利60周年的時候，我們看到中國領導人去訪問八路軍老兵的溫馨場面，但若當時也有國軍抗日老兵的身影出現，其中，一定會令人感到圓滿溫馨和由衷欣悅。</p><p>10年後2015年，眾所期待的一幕終於出現了。但楊劍達沒能等來這一天。</p><p><img src="https://cdn.jsdelivr.net/gh/nichtsein/images/wuimage/WeChat%20%E5%9C%96%E7%89%87_20200920205337.jpg" alt=""></p><p>截至今年7月，全國倖存的原國軍抗戰老兵僅有4355位了，每年在以20%+的比例凋零。歷史的反復無常，讓他們依然心有餘悸。有一位老兵曾告誡我，別做這些事了，你們沒有經歷過，不知道歷史的殘酷。</p><p>但<strong>我們的固執與堅持，從來都不是對抗</strong>。我們堅信，這種自下而上的努力，會被越來越多的人看見，會有越來越多的當權者，心懷歉意地告訴那些老兵，“國家和人民不曾忘記你們，以及你們在抗戰中所做出的犧牲。”</p><p>採訪楊劍達時，他說，我們當年打仗，就是為了你們這些後人們，再也不要打仗了。後來，我聽很多老兵都這麼說過。這，是380余萬中國軍人，用生命為我們留下的最為寶貴的遺產。</p><p>今天，刺耳的警報聲將響起，這是中國的國恥日。勿忘國恥，不是為了宣揚仇恨，更不是叫囂戰爭，而是知恥而後勇，放下歷史的包袱，讓這個國家的子民，體面而有尊嚴地生活。</p><p><strong>真正的國恥，不是山河破碎，而是保護山河的將士們，死無名，生無依。</strong></p><p>當年採訪楊劍達時，他曾為我們唱了一首《松花江上》。這，才是真正觸動人心的警報。</p> <iframe width="560" height="315" src="https://www.youtube.com/embed/7UFtkbTx3Dc" frameborder="0" allow="accelerometer; autoplay; clipboard-write; encrypted-media; gyroscope; picture-in-picture" allowfullscreen></iframe>]]></content>
    
    <summary type="html">
    
      &lt;p&gt;刺耳的警報聲響起，今天，幾乎所有的媒體，都會高喊“勿忘國恥”。89年前的這一天，日軍炮轟瀋陽北大營，繼而侵佔整個東北。不抵抗的張公子，讓3000萬父老鄉親成了亡國奴。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;如果按現行口徑來說，這是14年抗戰的爆發日。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;根據官方統計，在抗戰中，中國軍人傷亡380余萬。而實際，應該遠遠高於這個數字，有無數的士兵，在還未抵達戰場時，就因為饑餓或者疾病，殞命途中。&lt;/p&gt;
    
    </summary>
    
    
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>皆若空游無所依</title>
    <link href="http://nichtsein.github.io/2020/09/16/%E7%9A%86%E8%8B%A5%E7%A9%BA%E6%B8%B8%E7%84%A1%E6%89%80%E4%BE%9D/"/>
    <id>http://nichtsein.github.io/2020/09/16/%E7%9A%86%E8%8B%A5%E7%A9%BA%E6%B8%B8%E7%84%A1%E6%89%80%E4%BE%9D/</id>
    <published>2020-09-16T15:22:46.000Z</published>
    <updated>2020-09-16T15:23:11.796Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<iframe width="560" height="315" src="https://www.youtube.com/embed/-h_4Z-MpawY" frameborder="0" allow="accelerometer; autoplay; clipboard-write; encrypted-media; gyroscope; picture-in-picture" allowfullscreen></iframe>]]></content>
    
    <summary type="html">
    
      
      
        &lt;iframe width=&quot;560&quot; height=&quot;315&quot; src=&quot;https://www.youtube.com/embed/-h_4Z-MpawY&quot; frameborder=&quot;0&quot; allow=&quot;accelerometer; autoplay; clipboard-w
      
    
    </summary>
    
    
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>Writing In This Week</title>
    <link href="http://nichtsein.github.io/2020/09/15/English%20In%20This%20/"/>
    <id>http://nichtsein.github.io/2020/09/15/English%20In%20This%20/</id>
    <published>2020-09-15T12:09:38.000Z</published>
    <updated>2020-09-17T00:54:35.812Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<center>The Effects of the Black Death</center><center>15-09-2020 Guanghua Tower</center><p>&nbsp;&nbsp;In the first place, we see psychological effects of the Black Death. Those who saved their lives after  this plague tried to fathom its meaning, some viewed it as a manifestation of something, especially of God’s displeasure. Plenty of flagellants whipped their bodies in frenzies of self-mortification as a way of atonement. Group of clergy stopped their profligacy and moral laxity. Common people had a happy lifestyle with the belief of “eat, drink, and be merry”.  And those who tried to find why god made this to humankind.</p><p>&nbsp;&nbsp;Secondly, the feeling of fear for plague set forth in visual arts and poetry. the most popular plague-related motif was the  “Dance of Death”, it picture that a skeleton or corpse lead his victims to grave. In addition, the Death have been objectified as a “the Great Equalizer”, all of humankind are succumb to it whatever their race, social status, wealth, but just one point that they are vulnerable  human. The plague spurred the rise of sense of equality.</p><p>&emsp;</p><a id="more"></a><center>The Feminism of Christine de Pisan</center><center>16-09-2020 Guanghua Tower</center><p>&nbsp;&nbsp;Christine de Pisan, the well-known feminist writer of medieval times, came on the scene after Boccaccio who took women’s view in the “Tale of Filippa”. As a feminist, Christine criticized the antifemale tradition that had demeaned female and in which women has no right to a university education. In addition, she attacked other writers of her times for they created stereotypes about female.  At her times, women’s right to inheritance of land and female membership in the guilds had been restricted, by social system made by men. The notable accomplishments of Christine were that she bitterly criticized misogyny and displayed many contributions of women in her literature while she noticing literary tradition did no representative picture of women’s importance to society, further more, she struggled for women’s right to education in the same manner as men.  </p><p>&emsp;</p><center>The Social Realism of Chaucer</center><p>&nbsp;&nbsp;Geoffrey Chaucer, the master of English vernacular literature, was a contemporary of Boccaccio and Christine de Pisan. He wrote a group of stories known as the <em>Canterbury Tales</em>  modeled broadly on Boccaccio’s <em>Decameron</em> which left an indelible image of medieval times. This versified frame tales  has flood of stories told by twenty-nine pilgrims of Chaucer who traveling to the shine of Saint Thomas a Becket in Canterbury. These pilgrims had varieties of jobs, including a miller, a monk, a knight, a prioress, a priest, and a scholar. Even they were representative of nobility, the clergy, the merchant, and the commoner, but they were also individual personalities of fresh and flood. </p>]]></content>
    
    <summary type="html">
    
      &lt;center&gt;The Effects of the Black Death&lt;/center&gt;

&lt;center&gt;15-09-2020 Guanghua Tower&lt;/center&gt;

&lt;p&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;In the first place, we see psychological effects of the Black Death. Those who saved their lives after  this plague tried to fathom its meaning, some viewed it as a manifestation of something, especially of God’s displeasure. Plenty of flagellants whipped their bodies in frenzies of self-mortification as a way of atonement. Group of clergy stopped their profligacy and moral laxity. Common people had a happy lifestyle with the belief of “eat, drink, and be merry”.  And those who tried to find why god made this to humankind.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;Secondly, the feeling of fear for plague set forth in visual arts and poetry. the most popular plague-related motif was the  “Dance of Death”, it picture that a skeleton or corpse lead his victims to grave. In addition, the Death have been objectified as a “the Great Equalizer”, all of humankind are succumb to it whatever their race, social status, wealth, but just one point that they are vulnerable  human. The plague spurred the rise of sense of equality.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&amp;emsp;&lt;/p&gt;
    
    </summary>
    
    
      <category term="The Humanistic Tradition" scheme="http://nichtsein.github.io/categories/The-Humanistic-Tradition/"/>
    
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>整理行李</title>
    <link href="http://nichtsein.github.io/2020/09/06/%E6%95%B4%E7%90%86%E8%A1%8C%E6%9D%8E/"/>
    <id>http://nichtsein.github.io/2020/09/06/%E6%95%B4%E7%90%86%E8%A1%8C%E6%9D%8E/</id>
    <published>2020-09-06T13:47:25.000Z</published>
    <updated>2020-09-06T17:47:49.827Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<iframe width="560" height="315" src="https://www.youtube.com/embed/3Ys2eviX5NU" frameborder="0" allow="accelerometer; autoplay; encrypted-media; gyroscope; picture-in-picture" allowfullscreen></iframe>]]></content>
    
    <summary type="html">
    
      
      
        &lt;iframe width=&quot;560&quot; height=&quot;315&quot; src=&quot;https://www.youtube.com/embed/3Ys2eviX5NU&quot; frameborder=&quot;0&quot; allow=&quot;accelerometer; autoplay; encrypted-m
      
    
    </summary>
    
    
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>田莊早景一覽</title>
    <link href="http://nichtsein.github.io/2020/09/06/%E7%94%B0%E8%8E%8A%E6%97%A9%E6%99%AF%E4%B8%80%E8%A6%BD/"/>
    <id>http://nichtsein.github.io/2020/09/06/%E7%94%B0%E8%8E%8A%E6%97%A9%E6%99%AF%E4%B8%80%E8%A6%BD/</id>
    <published>2020-09-06T01:05:11.000Z</published>
    <updated>2020-09-06T17:26:19.774Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<iframe width="560" height="315" src="https://www.youtube.com/embed/tRkg8JbdxB8" frameborder="0" allow="accelerometer; autoplay; encrypted-media; gyroscope; picture-in-picture" allowfullscreen></iframe>]]></content>
    
    <summary type="html">
    
      
      
        &lt;iframe width=&quot;560&quot; height=&quot;315&quot; src=&quot;https://www.youtube.com/embed/tRkg8JbdxB8&quot; frameborder=&quot;0&quot; allow=&quot;accelerometer; autoplay; encrypted-m
      
    
    </summary>
    
    
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>鄉間雜言</title>
    <link href="http://nichtsein.github.io/2020/09/05/%E9%84%89%E9%96%93%E9%9B%9C%E8%A8%80/"/>
    <id>http://nichtsein.github.io/2020/09/05/%E9%84%89%E9%96%93%E9%9B%9C%E8%A8%80/</id>
    <published>2020-09-05T14:48:11.000Z</published>
    <updated>2020-09-06T17:59:29.155Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<div id="hexo-blog-encrypt" data-wpm="Oh, this is an invalid password. Check and try again, please." data-whm="OOPS, these decrypted content may changed, but you can still have a look.">  <div class="hbe-input-container">  <input type="password" id="hbePass" placeholder="" />    <label for="hbePass">Hey, password is required here.</label>    <div class="bottom-line"></div>  </div>  <script id="hbeData" type="hbeData" data-hmacdigest="98ac3d629068d25d944e2414d43a80fd5f00b8cd383c6d0ea5a91859a26ebfbf">0d1a195252a9226d1b72e4fc876ee77712fb3ee6873401d95771e62a9e90fb06f37bcaee98ae0264c8967bf68368a2aa2ddad8d6aa0bdbf5228948102611d393cadad9fef1c92cafa8a7448291b5aa54aeab2c4e32a23677b0fa0f8144716cfecd87583dcca6c6edc2de924314a68aec61abd687d0cb3363c9a86e0e4a17d8dd7772a7a4fb65c5f0132486bace67244b32a8bfcea73a10a650968d33cdc1cd52a456208575c697df20cc121c03c5bbcd7981718e7f959723d87ef9f415f6707c2e8baecb7a22dd39857f0a8c48d224f9</script></div><script src="/lib/blog-encrypt.js"></script><link href="/css/blog-encrypt.css" rel="stylesheet" type="text/css">]]></content>
    
    <summary type="html">
    
      Here&#39;s something encrypted, password is required to continue reading.
    
    </summary>
    
    
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>五小隻陪二老</title>
    <link href="http://nichtsein.github.io/2020/09/05/%E4%BA%94%E5%B0%8F%E9%9A%BB%E9%99%AA%E4%BA%8C%E8%80%81/"/>
    <id>http://nichtsein.github.io/2020/09/05/%E4%BA%94%E5%B0%8F%E9%9A%BB%E9%99%AA%E4%BA%8C%E8%80%81/</id>
    <published>2020-09-05T11:40:01.000Z</published>
    <updated>2020-09-06T18:03:31.495Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<iframe width="560" height="315" src="https://www.youtube.com/embed/YHOax10ZPUU" frameborder="0" allow="accelerometer; autoplay; encrypted-media; gyroscope; picture-in-picture" allowfullscreen></iframe>]]></content>
    
    <summary type="html">
    
      
      
        &lt;iframe width=&quot;560&quot; height=&quot;315&quot; src=&quot;https://www.youtube.com/embed/YHOax10ZPUU&quot; frameborder=&quot;0&quot; allow=&quot;accelerometer; autoplay; encrypted-m
      
    
    </summary>
    
    
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>重溫合夥人精神</title>
    <link href="http://nichtsein.github.io/2020/09/04/%E9%87%8D%E6%BA%AB%E5%90%88%E5%A4%A5%E4%BA%BA%E7%B2%BE%E7%A5%9E/"/>
    <id>http://nichtsein.github.io/2020/09/04/%E9%87%8D%E6%BA%AB%E5%90%88%E5%A4%A5%E4%BA%BA%E7%B2%BE%E7%A5%9E/</id>
    <published>2020-09-04T15:16:23.000Z</published>
    <updated>2020-09-06T17:18:05.664Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<iframe width="560" height="315" src="https://www.youtube.com/embed/zIB1lA0pH1g" frameborder="0" allow="accelerometer; autoplay; encrypted-media; gyroscope; picture-in-picture" allowfullscreen></iframe>]]></content>
    
    <summary type="html">
    
      
      
        &lt;iframe width=&quot;560&quot; height=&quot;315&quot; src=&quot;https://www.youtube.com/embed/zIB1lA0pH1g&quot; frameborder=&quot;0&quot; allow=&quot;accelerometer; autoplay; encrypted-m
      
    
    </summary>
    
    
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>興趣於尼采</title>
    <link href="http://nichtsein.github.io/2020/09/01/%E8%88%88%E8%B6%A3%E6%96%BC%E5%B0%BC%E9%87%87/"/>
    <id>http://nichtsein.github.io/2020/09/01/%E8%88%88%E8%B6%A3%E6%96%BC%E5%B0%BC%E9%87%87/</id>
    <published>2020-09-01T06:38:13.000Z</published>
    <updated>2020-09-01T06:39:00.928Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>今日突然興趣於尼采的對意志的解讀。</p>]]></content>
    
    <summary type="html">
    
      
      
        &lt;p&gt;今日突然興趣於尼采的對意志的解讀。&lt;/p&gt;

      
    
    </summary>
    
    
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>Rousseau（1）</title>
    <link href="http://nichtsein.github.io/2020/08/31/Rousseau/"/>
    <id>http://nichtsein.github.io/2020/08/31/Rousseau/</id>
    <published>2020-08-31T14:55:10.000Z</published>
    <updated>2020-08-31T15:26:55.779Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>&nbsp;&nbsp;    JEAN JACQUES ROUSSEAU, was born at Geneva on June 28th,1712. He was converted to Catholicism under the influence of a priest when he was a boy.  Deficiencies of systematic education during his childhood, Rousseau endeavored to read at the times of falling into love with Mme de Warens. </p><p>1738-1740, Rousseau made the acquaintance of Condillac.<br>1742, He went to Paris.<br>1743, He was a secretary to a French ambassador, but dismissed for unrespect in next year.<br>1745, First time to met  Voltaire. </p>]]></content>
    
    <summary type="html">
    
      
      
        &lt;p&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;    JEAN JACQUES ROUSSEAU, was born at Geneva on June 28th,1712. He was converted to Catholicism under the influence of a pri
      
    
    </summary>
    
    
      <category term="A History of Philosophy" scheme="http://nichtsein.github.io/categories/A-History-of-Philosophy/"/>
    
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>談談我們經歷的博雅教育：古典語言、經典著作……</title>
    <link href="http://nichtsein.github.io/2020/08/31/%E8%AB%87%E8%AB%87%E6%88%91%E5%80%91%E7%B6%93%E6%AD%B7%E7%9A%84%E5%8D%9A%E9%9B%85%E6%95%99%E8%82%B2%EF%BC%9A%E5%8F%A4%E5%85%B8%E8%AA%9E%E8%A8%80%E3%80%81%E7%B6%93%E5%85%B8%E8%91%97%E4%BD%9C%E2%80%A6%E2%80%A6/"/>
    <id>http://nichtsein.github.io/2020/08/31/%E8%AB%87%E8%AB%87%E6%88%91%E5%80%91%E7%B6%93%E6%AD%B7%E7%9A%84%E5%8D%9A%E9%9B%85%E6%95%99%E8%82%B2%EF%BC%9A%E5%8F%A4%E5%85%B8%E8%AA%9E%E8%A8%80%E3%80%81%E7%B6%93%E5%85%B8%E8%91%97%E4%BD%9C%E2%80%A6%E2%80%A6/</id>
    <published>2020-08-31T04:24:35.000Z</published>
    <updated>2020-08-31T04:36:01.886Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>編者按：博雅教育（liberal arts education），又稱為“人文通識教育，在西方是一項歷史悠久的教育傳統，以經典閱讀、批判思考、全人培養為重心，而非簡單的專業/技能培訓。近期，學人君採訪了三位在歐美名校學習的同學，他們對博雅教育有著直接而深刻的感受，希望能給國內讀者帶來一些啟示。</p> <a id="more"></a><p>&emsp;</p><p><strong>實施博雅教育的學校是怎樣的？</strong></p><p>&emsp;</p><p>學人君：請三位自我介紹一下？</p><p><strong>江：</strong>我叫江松霖，就讀於北京師範大學哲學系。現在我在義大利羅馬的Accademia Vivarium Novum（編者注：此處為拉丁文，一般音譯為“維真古典學院”）進修，學習古希臘語和拉丁語。Vivarium Novum是一所很奇特的學校，學制一般為一年，除古希臘語課授課語言是古希臘語外，其他課程日常授課語言都是拉丁語。學校採取半封閉式管理，生活區裡學生之間互相交流也只能使用拉丁語或古希臘語。</p><p><strong>傘：</strong>我叫傘擎楊，現在在美國的St. John’s College， Santa Fe就讀。</p><p><strong>高：</strong>我叫高文斌，現在在耶魯大學義大利語系就讀。我和江兄對談壓力挺大的。Vivarium Novum我也申請了，但是被拒了。這所學校在古典學界享有盛名，能被錄取很了不起。</p><p>&emsp;</p><p>學人君：能否請三位介紹一下自己的學校與博雅教育之間的關係？</p><p><strong>傘：</strong>先澄清一下：雖然我們的校名中有St.，但我們不是教會學校。從歷史上看，我們的學校是美國第三古老的大學，但是這個Great Books Program是比較近才有的事情。</p><p>這個學校的制度是非常理想化的。把人類歷史上最偉大的著作集中起來，讓學生讀，這就是我們本科四年做的事情。我們學習的“最偉大的著作”，不僅包括文學、哲學、史學等等，還有一些經典的科學與數學著作，比如牛頓、愛因斯坦、拉瓦錫、林奈的書都會涉及。我們本科不分專業。雖然每年書單會有微調，但是總體來說是不變的。</p><p>還有一點比較特別，我們沒有一般意義上的老師，我們只有tutor。這個制度的假定是老師不一定比學生懂得多。所有的課都是討論式的，都是學生自己來討論、思考。</p><p>​                                 </p><p><strong>江：</strong>古典語言的訓練可能不能全依靠啟發式教學，還是需要老師的“傳授”；尤其是在老師對某領域的專業水準和文本熟練度都在很大程度上高於學生的背景下，如果對啟發式教學運用得不夠順利，就可以轉而再用傳授式的教學。儘管如此，畢竟首先還是要鼓勵學生自己的討論與思考。</p><p>關於我們學校的特色，一位學長說得很好：別的學校都是傳授知識，我們是傳授如何“知道”。這是一個動態的過程，所以我們才要學習像托勒密的天文學這種在現代人看來非常可笑的東西，本質上還是研究知識生成的過程。</p><p>我們的學校和古希臘的兩句名言息息相關。一句是蘇格拉底的“我唯一知道的是我一無所知”。我們假定，無論多麼古老的書，無論其中的觀點在現代人看來多麼滑稽，我們都可以從中學到東西，只要我們足夠謙卑。另一句是“未經思考的人生不值得活”。我們向一切平凡之事物提問並尋求解答。</p><p><strong>江：</strong>Vivarium Novum的課除了古希臘語和拉丁語的語言訓練有課本之外，其他的課比如哲學、詩學、古代文學和近代文學課都是沒有課本的，而是直接讀原典。授課語言就是拉丁語。</p><p>剛才傘兄說聖約翰書院沒有宗教背景，我們學校也沒有。我們一直把自己當成一個世界性的書院，各個宗教背景的人都可以來學習。</p><p>我們學校的規模很小，一屆只有三十幾個人。所以首先是一起生活，是一種社群式的生活狀態，接近拉丁文裡的communitas humanitatis，或者古希臘文裡的Ὁ κοινὸς βίος。</p><p><strong>傘：</strong>我們學人數也很少，本科生加研究生四百人。師生比例是其他學校比不了的。學生經常可以和老師約午飯，一起討論問題，這是很大的優勢。</p><p><strong>江：</strong>在Vivarium Novum這裡情況也很類似，每日四餐【早餐、午餐、下午茶和晚餐】間與同學及老師關於各種主題的交流討論是學院對於每位就讀的同學提出的相對硬性的要求；通過每日席間的交流，學生不僅可以鞏固每堂課所學到的知識，還可以更快地提高自己的語言熟練度，同時這種頻繁的交流對於社群精神的培養也相當有益，為此學院還拉長了就餐的時間以鼓勵這種交流。</p><p><strong>高：</strong>耶魯沒有聖約翰書院這種制度設計。但是我們有一個項目叫Directed Studies，和Great Books差不多。傘兄講過的我不重複了。之前這個項目是大一大二兩年，有文學、哲學、史學/政治學、藝術史四門課，後來砍掉了藝術史，學制也縮短到了大一一年。</p><p><strong>傘：</strong>聖約翰書院之前要求學習四門語言：法語、德語、古希臘語、拉丁語。現在只剩下法語和古希臘語了。</p><p>耶魯的文科科系都會很突出自己的人文主義特色。比如義大利語系就強調自己是based on the liberal arts and the humanistic tradition（建立在博雅教育和人文傳統之上），這和國內外語學院一味強調翻譯不同。我之前瞭解過國內義大利語教學的情況，義大利的文學、歷史、美術講得太少了。</p><p>（<strong>江：</strong>就我所知，北京外國語大學的拉丁語系由於引進了維真古典學院的教學方式，該專業授課的導向也不再是一味偏重翻譯的了，我自己也很支持這種新的教育風格。）</p><p>耶魯是一座綜合性大學，初衷和目的都不同於聖約翰書院與維真書院。普林斯頓的Robert George教授說得很有道理，不能指望所有的學校都辦成聖約翰這種Great Books Program，不僅不現實，而且對教育的整體發展也未必有好處。既要有聖約翰，也要有（根植于博雅傳統的）綜合性大學，這種多元的格局是最好的。</p><p> &emsp;</p><p><strong>博雅教育的課堂</strong></p><p> &emsp;</p><p>學人君：能否介紹一下課堂的狀態？</p><p><strong>傘：</strong>我們有seminar、lab、數學、語言、音樂這幾門課。</p><p>Lab或說自然科學課是有實驗的，會重溫亞里斯多德、蓋倫、牛頓、哈威這些人的實驗，相當於一種獨特的自然科學史。比如哈威是如何發現心血循環的？我們會先讀他的書，再通過實驗自己觀察，最後歸納、分析。</p><p>數學的話從歐幾裡德開始講，一直講到近代的數論、非歐幾何，基本按照時間脈絡。一些難點比如幾何原本卷一的命題四證明兩個三角形全等，這些證明可能我們看來邏輯性沒有其他命題那麼強，老師就會在課堂上帶領大家多討論一下。</p><p><strong>江：</strong>傘兄很幸運。我也對數學史、科學史很感興趣，但是羅馬的學院沒有這些課程。我們就是狹義的文史哲，其間穿插一些音樂的教學，對數理科學感興趣的話只能到圖書館自修。</p><p>seminar肯定是重頭戲，一周兩次，一次兩小時。完全是討論式的。</p><p><strong>高：</strong>耶魯情況差不多。文科的專業課seminar居多，有些課雖然是lecture（也許可以翻譯成“上大課”吧），但是也會安排discussion session，一個session不會超過十四人連上兩小時，大家圍成一圈坐，細讀文本。</p><p><strong>傘：</strong>閱讀材料按照時間順序組織，從古代到當代。我現在上大三，讀到了近代，就是差不多盧梭這一塊。我們課上不讓讀二手文獻，閱讀的內容完全是原著，沒有很現代的或者說前沿的東西。</p><p><strong>高：</strong>耶魯的人文通識課一般也是按照時間順序串講的。之前有朋友反對，認為應該換成issue-based（問題導向），而不是現在這種text-based（文本導向）。畢竟是教給學生思考方式，而不是單純地串講思想史、文學史。這種意見我認為也有道理。</p><p><strong>江：</strong>維真古典學院第一學年的課程有八門：拉丁語I、II，古希臘語I、II，詩學、古代哲學、古代文學、近代文學。雖說多數時候上課以傳授式教學為主，不過課堂氣氛常常極為活躍。</p><p>在拉丁語I和古希臘語I的課本中，對話式的課文篇幅最大，因而幾乎所有的課文都是能夠作為劇本由同學們表演的。在一次古希臘語課上，老師曾經拿上表演的道具，領著我們一起去學院後的林地表演課本劇，因為那裡的林間空地特別適合作為那一課的舞臺佈景。古代文學課上，我們從拉丁語文學的初創時期講起，到現在的普勞圖斯和泰倫提烏斯的喜劇，老師也採用了當堂表演的模式。與此類似的還有古代哲學課上柏拉圖對話的表演。近代文學課現在主要講解的是彼得拉克的信件等著作，因而更多採用多位學生分部分朗讀的形式。這種教學方式不僅可以活躍課堂氛圍，提高同學們的學習熱情，而且更重要的是同學們能夠通過親自表演提高拉丁語和古希臘語的聽讀能力，並初步感受到原著的寫作風格。在表演之後老師們還會帶著同學從頭分析一遍文本，加深對文本及其中包含的語法、情節、論證等知識點的理解。</p><p>在詩學課上，老師將拉丁語詩的不同格律分成不同的系統，並且一一按照格律配上曲譜，在課堂上以及每週週一到週六早晨的合唱訓練中帶領同學們邊學邊唱，之後再逐句分析。這種方式能夠激發同學們的學習興趣，通過課上與課下日常生活中的反復吟唱加深同學們對詩歌的理解與記憶，也能通過歌曲中對音符時值長短的區分幫助同學們在不經意間掌握各種格律。</p><p>學院的課程一般也是依照時間順序和文本導向，不過在一些課上會以問題導向為輔助。這在古代哲學課上尤為明顯，因為課上所介紹的從七賢到亞里斯多德的這段哲學史在表面的學派變化背後還以“何為本原”等問題的傳承與變形為線索，許多哲學家在論證中的思路也為我們思考某個哲學問題提供了歸謬、概念分析等許多可行的方法。</p><p> &emsp;</p><p><strong>為何選擇博雅教育？</strong></p><p> &emsp;</p><p>學人君：能不能介紹一下自己如何與博雅教育結緣？</p><p><strong>江：</strong>我從很小就對古典語言產生了濃厚的興趣，不過是來到羅馬之後才對博雅教育有了一定的瞭解。在今年開學前一天，古希臘語課的老師領著同學把羅馬的著名古跡轉了一圈，全程用拉丁語講解，必要時用古希臘語作補充。雖然我那時拉丁語水準非常低，更遑論古希臘語的能力了，因而老師所講解的內容除了地名之外幾乎完全沒有聽懂，不過在跟隨老師和同學們遊覽時，面對建築史博物館一般的羅馬我還是受到了深深的文化震撼，甚至產生了某種“人類的全部時代朝我奔湧而來”的感覺。這種感覺迫使我去通過各種方式探求歷史、文學、藝術、哲學等等學科的知識，並且從中感到一種難以言說的趣味。在週一至週六的課程之外，在周日自由活動的時間裡我也經常從學院坐城際列車到羅馬遊覽（老師也會加以鼓勵），這種田野考察式的“旅行”不僅對我在課上學到的知識是一種拓展，而且總能夠給我某種審美的愉悅。這種跨學科、多方位的教育我深為贊同。</p><p><strong>高</strong>：這種把旅行和學習結合起來的方法最近挺流行的。美國著名的Paideia Institute每年也會組織學生去羅馬、巴黎和希臘進修古典語言。我參與過巴黎和羅馬的項目，很多時候就是在古跡現場翻譯相關的拉丁文文本。這種感覺很震撼。</p><p><strong>傘：</strong>聖約翰這種理想型的學校非常吸引我。能花四年時間讀人類歷史上最偉大的著作挺讓我興奮的。</p><p><strong>高：</strong>就是一種個人的愛好與選擇吧，很多時候沒什麼道理可講。</p><p> &emsp;</p><p>學人君：有沒有考慮過就業前景問題？會不會有“難以找工作的顧慮”？</p><p><strong>江：</strong>顧慮肯定有。我學博雅類的課程主要是因為興趣。來到羅馬之後我很受維真古典學院的震撼，更希望能夠純粹地求知。同時興趣也可以轉化成職業，將來可以當老師，教古典哲學或者古典語言。</p><p><strong>傘：</strong>我們學校學習氛圍很好。聖約翰畢業生讀博的比例在美國高校中算很高的。這也是我的志向吧。</p><p><strong>高：</strong>“博雅專業就業難”這個說法被誇大了。我們如果仔細研究一下各個專業的就業資料，古典學的就業情況未必比生化工程差很多。賺不了大錢也許是真的，但是不至於無法就業。人有了穩定的收入後，還有很多值得追求的東西。我不主張把“清貧”無謂地崇高化，但是更不主張為了權勢和財富不擇手段。在現在這個時代，博雅教育可能不是通向飛黃騰達的最佳路徑，但是也沒有很多人想像得那麼前途黯淡。做自己喜歡的事情，只要用心，一般可以養活自己和家人。所以我沒有那麼擔心。</p>]]></content>
    
    <summary type="html">
    
      &lt;p&gt;編者按：博雅教育（liberal arts education），又稱為“人文通識教育，在西方是一項歷史悠久的教育傳統，以經典閱讀、批判思考、全人培養為重心，而非簡單的專業/技能培訓。近期，學人君採訪了三位在歐美名校學習的同學，他們對博雅教育有著直接而深刻的感受，希望能給國內讀者帶來一些啟示。&lt;/p&gt;
    
    </summary>
    
    
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>The Decline of the Church</title>
    <link href="http://nichtsein.github.io/2020/08/30/The%20Decline%20of%20the%20Church%20/"/>
    <id>http://nichtsein.github.io/2020/08/30/The%20Decline%20of%20the%20Church%20/</id>
    <published>2020-08-30T15:06:38.000Z</published>
    <updated>2020-08-31T04:19:17.548Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>&nbsp;&nbsp;&nbsp;The two relative events dwarfed the prestige and authority of the church,<strong style="color:#c04851;"> the Avignon Papacy </strong>and <strong style="color:#c04851;">the Great Schism</strong>. The Avignon Papacy means a relocation of the papacy from Rome to a city of Avignon. This relocation is a response to the rise of nation-states in secular influence, especially to political pressure from the French king Philip IV. The construction of a luxurious court of the Avignon popes contributed to the increasing need for church revenue. The sequence of that led  simony which is a corruption that sold church offices, to levy more taxes upon clergymen, and to step up the sale of indulgences. These unmoral efforts at the range of finance and politics damaged the reputation of the church. </p>]]></content>
    
    <summary type="html">
    
      
      
        &lt;p&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;The two relative events dwarfed the prestige and authority of the church,&lt;strong style=&quot;color:#c04851;&quot;&gt; the Avignon Pa
      
    
    </summary>
    
    
      <category term="The Humanistic Tradition" scheme="http://nichtsein.github.io/categories/The-Humanistic-Tradition/"/>
    
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>七夕 · 相見</title>
    <link href="http://nichtsein.github.io/2020/08/25/%E4%B8%83%E5%A4%95/"/>
    <id>http://nichtsein.github.io/2020/08/25/%E4%B8%83%E5%A4%95/</id>
    <published>2020-08-25T13:18:46.000Z</published>
    <updated>2020-08-25T13:34:38.508Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<center>迢迢牽牛星，皎皎河漢女。</center><center>纖纖擢素手，札札弄機杼。</center><center>終日不成章，泣涕零如雨。</center><center>河漢清且淺，相去復幾許？</center><center>盈盈一水間，脈脈不得語。</center><a id="more"></a><p>&emsp;</p><p><img src="https://cdn.jsdelivr.net/gh/nichtsein/images/wuimage/adwdadwaf.jpeg" alt=""></p>]]></content>
    
    <summary type="html">
    
      &lt;center&gt;迢迢牽牛星，皎皎河漢女。&lt;/center&gt;

&lt;center&gt;纖纖擢素手，札札弄機杼。&lt;/center&gt;

&lt;center&gt;終日不成章，泣涕零如雨。&lt;/center&gt;

&lt;center&gt;河漢清且淺，相去復幾許？&lt;/center&gt;

&lt;center&gt;盈盈一水間，脈脈不得語。&lt;/center&gt;
    
    </summary>
    
    
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>Samurai</title>
    <link href="http://nichtsein.github.io/2020/08/24/Samurai/"/>
    <id>http://nichtsein.github.io/2020/08/24/Samurai/</id>
    <published>2020-08-24T15:35:34.000Z</published>
    <updated>2020-08-31T04:17:25.961Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>Samurai, skilled warriors in ancient Japan, belonged to a specific rank in society, held land in return for local landlords. Land as a property reflects that the transmission of a power or a right, that had been seen in traditional Japan. By means of lands and the relationship of power generated by lands, samurai with the arts of archery and swordsmanship devoted their allegiance for clans and protected them from riots.  The specific rank sustained the stability of society during the peaceful period, but at the time of rebellion they played a key role in rebelling social order.</p>]]></content>
    
    <summary type="html">
    
      
      
        &lt;p&gt;Samurai, skilled warriors in ancient Japan, belonged to a specific rank in society, held land in return for local landlords. Land as a pr
      
    
    </summary>
    
    
      <category term="The Humanistic Tradition" scheme="http://nichtsein.github.io/categories/The-Humanistic-Tradition/"/>
    
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>Chinese Architecture</title>
    <link href="http://nichtsein.github.io/2020/08/24/Chinese-Architecture/"/>
    <id>http://nichtsein.github.io/2020/08/24/Chinese-Architecture/</id>
    <published>2020-08-24T02:53:16.000Z</published>
    <updated>2020-08-31T04:17:37.126Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>The layout of Chinese architectures reflect the practice of <em>feng shui</em> and quest for harmony with nature. “Structures were emphatically horizontal - built to hug the earth.”</p>]]></content>
    
    <summary type="html">
    
      
      
        &lt;p&gt;The layout of Chinese architectures reflect the practice of &lt;em&gt;feng shui&lt;/em&gt; and quest for harmony with nature. “Structures were emphat
      
    
    </summary>
    
    
      <category term="The Humanistic Tradition" scheme="http://nichtsein.github.io/categories/The-Humanistic-Tradition/"/>
    
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>Chinese Landscape Painting</title>
    <link href="http://nichtsein.github.io/2020/08/22/Painting/"/>
    <id>http://nichtsein.github.io/2020/08/22/Painting/</id>
    <published>2020-08-22T15:53:12.000Z</published>
    <updated>2020-08-31T04:17:49.822Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>At the time of the Tang Era, landscape painting became the popular genre of Chinese art. The literati viewed landscape paintings as wordless poems, and poems as formless paintings,such metaphors reflect the close relationship between painting and poetry in Chinese art. Unlike the Christian paintings, the landscape paintings prefer to evoke the emotion rather than provide a objective description of reality. And landscape paintings are more secular less relative to religion. The specific nature of Chinese landscape painting is that human occupations seem mundane and incidental. So what display in front of your eyes are mountains, mist, rivers, waterfalls, flying birds, and a variety of trees in landscape paintings. </p>]]></content>
    
    <summary type="html">
    
      
      
        &lt;p&gt;At the time of the Tang Era, landscape painting became the popular genre of Chinese art. The literati viewed landscape paintings as wordl
      
    
    </summary>
    
    
      <category term="The Humanistic Tradition" scheme="http://nichtsein.github.io/categories/The-Humanistic-Tradition/"/>
    
    
  </entry>
  
</feed>
