<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <title>Nichtsein</title>
  
  <subtitle>兩岸青山猶在 不見當年故人</subtitle>
  <link href="/atom.xml" rel="self"/>
  
  <link href="http://nichtsein.github.io/"/>
  <updated>2021-09-03T08:34:54.105Z</updated>
  <id>http://nichtsein.github.io/</id>
  
  <author>
    <name>崑崙</name>
    
  </author>
  
  <generator uri="https://hexo.io/">Hexo</generator>
  
  <entry>
    <title>空氣炸鍋</title>
    <link href="http://nichtsein.github.io/2021/09/02/%E7%A9%BA%E6%B0%A3%E7%82%B8%E9%8D%8B/"/>
    <id>http://nichtsein.github.io/2021/09/02/%E7%A9%BA%E6%B0%A3%E7%82%B8%E9%8D%8B/</id>
    <published>2021-09-02T06:00:44.000Z</published>
    <updated>2021-09-03T08:34:54.105Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<img src="https://cdn.jsdelivr.net/gh/nichtsein/images/wuimage/10903013615.jpg" style="zoom: 67%;" /><p>&emsp;</p><center>今日首次使用空氣炸鍋，炸地瓜。味道很棒，炸得很均勻。</center>]]></content>
    
    <summary type="html">
    
      
      
        &lt;img src=&quot;https://cdn.jsdelivr.net/gh/nichtsein/images/wuimage/10903013615.jpg&quot; style=&quot;zoom: 67%;&quot; /&gt;

&lt;p&gt;&amp;emsp;&lt;/p&gt;
&lt;center&gt;今日首次使用空氣炸鍋，炸地瓜。
      
    
    </summary>
    
    
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>Tune</title>
    <link href="http://nichtsein.github.io/2021/08/29/Dune/"/>
    <id>http://nichtsein.github.io/2021/08/29/Dune/</id>
    <published>2021-08-29T15:42:18.000Z</published>
    <updated>2021-08-29T16:40:31.367Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>晚，啟讀科幻經典《沙丘》第一部。中文翻譯實在是太差了。</p>]]></content>
    
    <summary type="html">
    
      
      
        &lt;p&gt;晚，啟讀科幻經典《沙丘》第一部。中文翻譯實在是太差了。&lt;/p&gt;

      
    
    </summary>
    
    
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>今日讀經</title>
    <link href="http://nichtsein.github.io/2021/08/27/%E4%BB%8A%E6%97%A5%E8%AE%80%E7%B6%93/"/>
    <id>http://nichtsein.github.io/2021/08/27/%E4%BB%8A%E6%97%A5%E8%AE%80%E7%B6%93/</id>
    <published>2021-08-27T13:32:35.000Z</published>
    <updated>2021-08-27T13:44:28.364Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>今日讀《聖經·利未記》。多日未讀矣，上次讀還是四月九號，到今日已有四月有餘。今讀第六節至第十節。上帝向摩西說祭品之要，以及摩西讓Aaron和其兒子按要求奉獻祭品。</p>]]></content>
    
    <summary type="html">
    
      
      
        &lt;p&gt;今日讀《聖經·利未記》。多日未讀矣，上次讀還是四月九號，到今日已有四月有餘。今讀第六節至第十節。上帝向摩西說祭品之要，以及摩西讓Aaron和其兒子按要求奉獻祭品。&lt;/p&gt;

      
    
    </summary>
    
    
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>綜藝一觀</title>
    <link href="http://nichtsein.github.io/2021/08/16/%E9%80%99%E5%B0%B1%E6%98%AF%E8%A1%97%E8%88%9E%20%E7%B6%9C%E8%97%9D%E4%B8%80%E8%A7%80/"/>
    <id>http://nichtsein.github.io/2021/08/16/%E9%80%99%E5%B0%B1%E6%98%AF%E8%A1%97%E8%88%9E%20%E7%B6%9C%E8%97%9D%E4%B8%80%E8%A7%80/</id>
    <published>2021-08-16T13:32:17.000Z</published>
    <updated>2021-08-27T13:34:27.447Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>晚，看《這就是街舞•第四季》。有幾處驚喜：</p><p>1.整個節目從配樂、編舞、服裝用到大量的中國元素，並且融合得十分巧妙。有白娘子和許仙的甜美故事，有《金蛇狂舞》的喜樂，有說書人的侃談氣質，有旗袍女子的風姿綽約。街舞節目搭配如此多的中國元素是我意料不到的。</p><p>2.節目組邀請來了不少了國際面孔，其頭銜更是奪目，各個大賽冠軍。整場看下來，品質甚高。此外，看得出來，儘管有諸多的國際面孔，但整個節目有意無意地顯現中國性。隊長是中國的，節目的主導語言是中文，剪輯大量的中國選手的鏡頭，在服裝上削減選手的國家特點而所採用中國服裝特點，無不突顯出中主外輔之特點。</p>]]></content>
    
    <summary type="html">
    
      
      
        &lt;p&gt;晚，看《這就是街舞•第四季》。有幾處驚喜：&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;1.整個節目從配樂、編舞、服裝用到大量的中國元素，並且融合得十分巧妙。有白娘子和許仙的甜美故事，有《金蛇狂舞》的喜樂，有說書人的侃談氣質，有旗袍女子的風姿綽約。街舞節目搭配如此多的中國元素是我意料不到的。&lt;/p&gt;
&lt;
      
    
    </summary>
    
    
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>觀綜藝有感</title>
    <link href="http://nichtsein.github.io/2021/08/14/%E8%A7%80%E7%B6%9C%E8%97%9D%E6%9C%89%E6%84%9F/"/>
    <id>http://nichtsein.github.io/2021/08/14/%E8%A7%80%E7%B6%9C%E8%97%9D%E6%9C%89%E6%84%9F/</id>
    <published>2021-08-14T13:32:27.000Z</published>
    <updated>2021-08-27T13:36:09.560Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>晚，看綜藝節目《披荊斬棘的哥哥》。歷來對這樣的節目無感，今日觀此，純屬飯後解乏。但看到2點引發思考。</p><p>萬想不到，如此走偶像風格綜藝節目，趙文卓也來了。如此節目明顯體現不出趙文卓的優勢，但他卻能突破自己的風格設限，參加此類唱跳節目，著實佩服。</p><p>與此對比，依靠《流星花園》爆紅的言承旭，時隔二十多年卻仍不能走出道明寺的角色束縛。如此吃老本，沒意思。</p>]]></content>
    
    <summary type="html">
    
      
      
        &lt;p&gt;晚，看綜藝節目《披荊斬棘的哥哥》。歷來對這樣的節目無感，今日觀此，純屬飯後解乏。但看到2點引發思考。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;萬想不到，如此走偶像風格綜藝節目，趙文卓也來了。如此節目明顯體現不出趙文卓的優勢，但他卻能突破自己的風格設限，參加此類唱跳節目，著實佩服。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;與此
      
    
    </summary>
    
    
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>安全意識</title>
    <link href="http://nichtsein.github.io/2021/08/14/%E5%AE%B6%E5%BA%AD%E6%B6%88%E9%98%B2%E9%A0%90%E9%98%B2/"/>
    <id>http://nichtsein.github.io/2021/08/14/%E5%AE%B6%E5%BA%AD%E6%B6%88%E9%98%B2%E9%A0%90%E9%98%B2/</id>
    <published>2021-08-13T16:07:26.000Z</published>
    <updated>2021-08-13T16:16:45.758Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>今日午後，看到一條視頻，是一條為了消防教學而故意防火的視頻。起初只是一條很小的火苗，在短短幾分鐘內火勢蔓延到整個房間，還造成轟燃現象。於是我想，將來是不是有必要在家中配備滅火器。</p><p>還看到一視頻，是消防人員演示家中發生火災時，如果樓層不高，如何使用繩索到達地面，我又在想，是不是有必要學習繩索下降之技能和家中配備登山繩的必要。</p>]]></content>
    
    <summary type="html">
    
      
      
        &lt;p&gt;今日午後，看到一條視頻，是一條為了消防教學而故意防火的視頻。起初只是一條很小的火苗，在短短幾分鐘內火勢蔓延到整個房間，還造成轟燃現象。於是我想，將來是不是有必要在家中配備滅火器。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;還看到一視頻，是消防人員演示家中發生火災時，如果樓層不高，如何使用繩索到達地面，
      
    
    </summary>
    
    
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>選擇醜，拒斥美</title>
    <link href="http://nichtsein.github.io/2021/08/12/%E9%81%B8%E6%93%87%E9%86%9C%EF%BC%8C%E6%8B%92%E6%96%A5%E7%BE%8E/"/>
    <id>http://nichtsein.github.io/2021/08/12/%E9%81%B8%E6%93%87%E9%86%9C%EF%BC%8C%E6%8B%92%E6%96%A5%E7%BE%8E/</id>
    <published>2021-08-12T07:27:49.000Z</published>
    <updated>2021-08-13T16:11:13.182Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>近些年對於大眾大罵娛樂圈演員女性化、精緻化。有其參與的影視作品更是受到諸多來自新華社等官方媒體的點名批評。</p><p>這些喉舌真是有病。這些資本粗製濫造的影視作品縱有千百般缺點，但是跟《建國大業》、《建黨大業》和《覺醒年代》這些廿一世紀的樣板戲比起來，簡直是藝術品。</p><p>重要的是，在這樣的國家，還允許市場產出文化產品，而非全由國家文化機器大包大攬。</p><p>寧願自由地選擇真實的醜，也要堅決拒斥被虛構出的虛假之美。</p>]]></content>
    
    <summary type="html">
    
      
      
        &lt;p&gt;近些年對於大眾大罵娛樂圈演員女性化、精緻化。有其參與的影視作品更是受到諸多來自新華社等官方媒體的點名批評。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;這些喉舌真是有病。這些資本粗製濫造的影視作品縱有千百般缺點，但是跟《建國大業》、《建黨大業》和《覺醒年代》這些廿一世紀的樣板戲比起來，簡直是藝術品。&lt;/
      
    
    </summary>
    
    
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>組織和組織的僵化</title>
    <link href="http://nichtsein.github.io/2021/08/11/%E7%B5%84%E7%B9%94%E5%92%8C%E7%B5%84%E7%B9%94%E7%9A%84%E5%83%B5%E5%8C%96/"/>
    <id>http://nichtsein.github.io/2021/08/11/%E7%B5%84%E7%B9%94%E5%92%8C%E7%B5%84%E7%B9%94%E7%9A%84%E5%83%B5%E5%8C%96/</id>
    <published>2021-08-11T08:29:25.000Z</published>
    <updated>2021-08-11T08:44:20.863Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p> 最近阿里高管性侵女下屬的事件鬧得沸沸揚揚。一家致力於輸出價值觀的企業，內部管理機制被曝出如此醜聞。著實是嚴重的公關事件。</p><p>藉此一提，組織的規模擴大，內部就面臨著各種問題，引人注目的無非是僵化的管理機制。在經濟領域、作為企業的阿里如此；在政治領域，有共黨如此，無怪乎近些年共黨對內部人員、機制等等方面嚴加管理和提純。</p><p>不知道企業、政黨和軍隊如此處理龐雜組織的僵化體制問題。想知道西點軍校對於該問題的思考。</p>]]></content>
    
    <summary type="html">
    
      
      
        &lt;p&gt; 最近阿里高管性侵女下屬的事件鬧得沸沸揚揚。一家致力於輸出價值觀的企業，內部管理機制被曝出如此醜聞。著實是嚴重的公關事件。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;藉此一提，組織的規模擴大，內部就面臨著各種問題，引人注目的無非是僵化的管理機制。在經濟領域、作為企業的阿里如此；在政治領域，有共黨如此，
      
    
    </summary>
    
    
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>人設與人</title>
    <link href="http://nichtsein.github.io/2021/08/11/%E4%BA%BA%E8%A8%AD%E8%88%87%E4%BA%BA/"/>
    <id>http://nichtsein.github.io/2021/08/11/%E4%BA%BA%E8%A8%AD%E8%88%87%E4%BA%BA/</id>
    <published>2021-08-11T08:27:16.000Z</published>
    <updated>2021-08-11T08:28:24.477Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p> 只有這個人設比那個人設好，沒有這個人比那個人好。娛樂圈內如此，娛樂圈外也如此。</p>]]></content>
    
    <summary type="html">
    
      
      
        &lt;p&gt; 只有這個人設比那個人設好，沒有這個人比那個人好。娛樂圈內如此，娛樂圈外也如此。&lt;/p&gt;

      
    
    </summary>
    
    
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>孫娟｜在災難面前，請檢查自己和孩子被馴化的程度</title>
    <link href="http://nichtsein.github.io/2021/07/30/%E9%A6%B4%E5%8C%96/"/>
    <id>http://nichtsein.github.io/2021/07/30/%E9%A6%B4%E5%8C%96/</id>
    <published>2021-07-30T15:53:04.000Z</published>
    <updated>2021-08-09T16:12:41.989Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>我們每個人都不可避免的，在被社會馴化。往往這種馴化是不知不覺的，悄無聲息的，最後讓你覺得那就是你自己。我們現在做出的任何行為和選擇，以及腦中的思想，都是資訊環境的產物。<strong>與其被環境馴化，不如自己馴化自己。</strong></p><a id="more"></a><p>因為很多時候，你都不知道是誰在馴化你，也不知道你已經被馴化到了什麼程度。也不知道被馴化後的行為是對自己有利，還是對馴化你的人有利。一定要時刻警醒，不要被別人灌入腦中的毒液麻痹；不要用別人的鎖，給自己的思維套上籠頭。</p><p>河南洪災使那麼多人丟失家園，該追責追責，該救助救助，但是我發現一個問題，也希望梳理清楚提醒自己和他人。這樣可以避免災難的發生，也能在日常生活中多掌握一些主動權。有些場景裡的人們，明顯表現出裡被馴化後的特徵，災難臨頭，沒有自救意識。這不能怪他們，他們是無辜的。</p><p>哪一幕呢？地鐵裡那一幕。</p><p>地鐵裡的人們，水已經沒到肩膀了，可是那麼多人，表情居然那麼淡定，淡定的非常詭異。據我所知，能在生死關頭凝神靜氣的，都是大賢大聖，一個時代能出現的屈指可數。普通人在危險面前，慌亂，驚嚇，恐懼，崩潰才是正常的現象。人格完整一些的，勇敢一些的，也是興奮，想辦法自救。</p><p>可是地鐵裡的那麼多人，集體表現出那麼淡定，實在太詭異了。更大概率是，他們在迷茫，懵懂，聽天由命中。他們將自己的命運交給了其他力量。在親歷者的表述中，我們看到更多的詞是，<strong>別人命令，自己等待，等待救援，期待救援。</strong>有人曾試圖用安全錘砸窗，被人制止後，就再也沒人砸窗了。一開始要往出走的時候，工作人員發現有水進來了，吩咐乘客回車廂，於是大家就都很聽話的回去等。也<strong>沒人懷疑工作人員做出的判斷是否正確</strong>。</p><p>在網上流傳的視頻看，車廂裡的一群人，都在很安靜的等待，在生死面前，不正常的淡定令人覺得詭異。有些人會說，因為車外的水位高於車內，砸窗水會進來。但是，砸窗還有生還的可能，不砸窗，很大概率會死。</p><p>畢竟，救援不是一定會等來的，尤其在突發狀況面前，相關部門不一定反應那麼快。就算能反映過來，需要救援的地方很多，不一定能及時趕到。所以，等待和期待，不應該是生死關頭的態度。</p><p>但是你想想，<strong>遇到事情就等待，或者期待他人幫助，這不是小孩子的行為邏輯嗎？</strong>怪車上的乘客不懂自救沒意義，為他們開脫也沒意義，很慶倖最後他們得救了。</p><p><strong>但是這個事情很值得我們反思，人群有明顯的馴化痕跡。</strong>馴化成條件反射的聽命令，跟著大流走，聽從指揮，不管是誰的指揮，也不管指揮的對不對。遇到困難選擇等待，在等待的過程中非常茫然。那種詭異淡定的表情，就是習慣性的等待表情。</p><p>不止地鐵上的人，我們平時在生活中，包括自己，其實也有這樣的問題。遇到困難，習慣性的等，靠；看到有人指揮即使心存疑慮也會服從；只要看到自己和多數人的行為一樣就不慌了，不管對錯。</p><p><strong>我們都仿佛羊群裡的一隻羊。</strong>絕對不是荒野裡的貓，和狼，有獨立的行動能力和思維。每個人都被馴化了，只是每個人被馴化的程度不同。</p><p>那麼，我們是什麼時候被馴化的？<strong>從小到大的時時刻刻，都在馴化我們。</strong></p><p>回想一下。小學時候，老師讓我們做活動要排隊，動作要整齊劃一。說話時候先舉手，過節日要聽從老師指揮。後來，每天的生活都是學習書本知識，先去聽老師講，講完把老師佈置的作業做完，最後老師給分數。從小到大經常做操，大家排好隊做操時，老師最多講的是：“小明，別亂跑，別出風頭，要和大家一樣。”生活中的一切事情都由家長負責搞定，你只需要跟著老師安排的步驟，完成任務就行。直到上大學。 工作後也是這樣，分工越來越細化，工作任務由上級領導安排，你只需要把安排的任務完成就行。對整個系統的目標和發展情況一般不關注，也自己知道關注了沒用。</p><p>人在25歲前，是思維模式和行為模式形成的關鍵時期。大多數人在此後的人生中，遇到事時，這兩種模式會<strong>自動運行。</strong>如果不去常常審視，很難反覆運算。</p><p>審視一下就能發現，無論是上學還是工作，我們被教育的最多的是<strong>“服從安排聽指揮”</strong>，同時還被教育<strong>“不要給集體添麻煩，不要出風頭。”</strong>從來沒人教育我們遇到困難主動解決問題。所有的日程都排滿了，任務一個接著一個。完成任務，獲得獎賞，跟著大家一起走，這就是從小到大的日常。我們也基本沒有遇到困難讓自己解決的機會。</p><p><strong>人是很容易被馴化的。</strong></p><p>有一個心理學實驗，如果你對某人的一個行為給出積極回應，他以後就會經常做這件事。如果你對他的另外的行為給出消極回應，他慢慢的就會杜絕那種行為。一旦思維和行動形成了慣性，不加思考就會完成任務，服從命令了，絕對不會亂來。馴化成功。</p><p><strong>外界的馴化一旦成功，就像給大腦帶上了鐐銬，哪怕給你自由自主的權力，也不會去做沒做過的事。</strong>我們曾經看過很多例子，從小被養在籠子裡的動物，即使打開了籠子，他也會回籠子睡覺。因為在他的經歷裡，意識裡根本沒有“原野”這個概念。</p><p>“社會化”是社會學的一個經典的概念，從小的經歷，外界的資訊，是塑造一個人的最大力量。經常有些老年人對我說，他們的前半輩子，被灌輸了太多錯誤的東西，下半輩子，努力的為大腦排毒。力求活成一個清醒的人。</p><p>我也是這樣，我對世界的認識，30歲前全部來自書本，學校和家長。但是後來發現，世界的真相完全不是他們說的那個樣子。於是在竭盡全力，一項一項的解開別人套在我大腦裡的枷鎖。</p><p>雖然這種精神上的手術讓人非常痛苦。但當把別人強加給我的虛假的東西全部置換掉以後，變得頭腦清明，看清了世界的真相，原來更加廣闊明亮。</p><p>所以，<strong>一定要經常審視自己的思維模式和行動模式裡，是不是有外界馴化後的痕跡。</strong>多一些自主意識，面對緊急情況懂得自救，徹底根除等待，聽從，盲從，期待他人的行為習慣。</p><p>警惕在生活中被事情推著走，而不是自己主宰生活的進程。警惕自己是否在尋找人群歸屬感，那種歸屬感是假的，人一旦群體中，智商會降，行為會遇到阻力，有時候將集體滑向錯誤。警惕自己和孩子變得太乖，太聽話。</p><p>不要把自己的任何決定權交給他人。遇到事情一定要自己主動觀察形勢，想出辦法，並且付出行動。如果是經過深思熟慮得出的結論，就一定要堅定自己的想法，不要盲目隨大流。</p><p><strong>有時候大多數人會在迷茫中滑向危險，也許你的清醒，不僅能救自己，也能救別人。</strong></p>]]></content>
    
    <summary type="html">
    
      &lt;p&gt;我們每個人都不可避免的，在被社會馴化。往往這種馴化是不知不覺的，悄無聲息的，最後讓你覺得那就是你自己。我們現在做出的任何行為和選擇，以及腦中的思想，都是資訊環境的產物。&lt;strong&gt;與其被環境馴化，不如自己馴化自己。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
    
    </summary>
    
    
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>世情</title>
    <link href="http://nichtsein.github.io/2021/07/24/%E4%B8%96%E6%83%85/"/>
    <id>http://nichtsein.github.io/2021/07/24/%E4%B8%96%E6%83%85/</id>
    <published>2021-07-24T13:38:59.000Z</published>
    <updated>2021-07-25T16:41:09.470Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p> 最近河南暴雨，驟發洪災，黎民流離失所。想來卻奇怪，未見朋友圈中的黨員發過哪怕是一條關乎河南的言論或文章。</p>]]></content>
    
    <summary type="html">
    
      
      
        &lt;p&gt; 最近河南暴雨，驟發洪災，黎民流離失所。想來卻奇怪，未見朋友圈中的黨員發過哪怕是一條關乎河南的言論或文章。&lt;/p&gt;

      
    
    </summary>
    
    
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>TE AMO</title>
    <link href="http://nichtsein.github.io/2021/05/20/TE-AMO/"/>
    <id>http://nichtsein.github.io/2021/05/20/TE-AMO/</id>
    <published>2021-05-19T18:24:51.000Z</published>
    <updated>2021-09-02T18:25:13.142Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<iframe src="//player.bilibili.com/player.html?aid=805099716&bvid=BV1oy4y137oB&cid=395696528&page=1" scrolling="no" border="0" frameborder="no" framespacing="0" allowfullscreen="true"> </iframe>]]></content>
    
    <summary type="html">
    
      
      
        &lt;iframe src=&quot;//player.bilibili.com/player.html?aid=805099716&amp;bvid=BV1oy4y137oB&amp;cid=395696528&amp;page=1&quot; scrolling=&quot;no&quot; border=&quot;0&quot; frameborder=&quot;
      
    
    </summary>
    
    
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>辛丑二月廿七說｜基金、Leviticus、Body Language</title>
    <link href="http://nichtsein.github.io/2021/04/23/%E8%BE%9B%E4%B8%91%E4%BA%8C%E6%9C%88%E5%BB%BF%E4%B8%83%E8%AA%AA%EF%BD%9C%E5%9F%BA%E9%87%91%E3%80%81Leviticus%E3%80%81Body%20Language/"/>
    <id>http://nichtsein.github.io/2021/04/23/%E8%BE%9B%E4%B8%91%E4%BA%8C%E6%9C%88%E5%BB%BF%E4%B8%83%E8%AA%AA%EF%BD%9C%E5%9F%BA%E9%87%91%E3%80%81Leviticus%E3%80%81Body%20Language/</id>
    <published>2021-04-23T03:58:47.000Z</published>
    <updated>2021-09-03T04:33:50.877Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<center>Ⅰ</center><p>&emsp;</p><p>今日買入『消費ETF』，場內『159928』，成交價『4.939』，份額100份。『標普500ETF』，場內『513500』，成交價『2.535』，份額200份。</p><p>『消費ETF』今日營收2.6，『標普500ETF』今日虧損0.8。</p><p>選基理由：跟一個美股指數，納斯達克指數浮動不定，故選擇了標普500指數。之所以選擇A股的行業基金ETF，理由是消費行業是人民群眾之剛需，企業用戶基礎堅實。</p><p>不知判斷是否有效，且待 Mr. Market 反饋。</p><a id="more"></a><p>&emsp;</p><center>Ⅱ</center><p>&emsp;</p><p>昨日讀畢《聖經·出埃及記》，今始讀《利未記》。前幾章都是禮儀相關，些乏味。</p><p>&emsp;</p><center>Ⅲ</center><p>&emsp;</p><p><em>Experienced lawyers, celebrities and anyone in the public arena are also adept at emphasising their messages through considered movements and gestures. By carefully timing, focusing and controlling their actions, moving in synchronicity with their spoken words and responding appropriately to the atmosphere in their environment, they court and woo the people they want and dismiss others with aplomb.</em></p><p><em>Observe movie stars and celebrities at red carpet events as well as politicians at global conferences and notice what messages they’re conveying through their body language.</em></p><p>&emsp;</p><center>IV</center><p>&emsp;</p><p>解析幽默的一段話：</p><p>Appreciation of any piece of humor decreases rapidly through repeated exposure, or when the ending is predictable. Clever wordplay engenders grudging appreciation in your peers, but surprise wordplay gives birth to laughter. We smile at wit. We laugh at jokes.</p><p>&emsp;</p><center>V</center><p>&emsp;</p><p><em>The Millionare Next Door</em> 中對財富的定義一覽：</p><p>Ask the average American to define the term wealthy. Most would give the same definition found in Webster’s. Wealthy to them refers to people who have an abundance of material possessions.</p><p>We define wealthy differently. We do not define wealthy, affluent, or rich in terms of material possessions. Many people who display a high- consumption lifestyle have little or no investments, appreciable assets, income-producing assets, common stocks, bonds, private businesses, oil/gas rights, or timber land. Conversely, those people whom we define as being <strong><em>wealthy</em></strong> get much more pleasure from owning substantial amounts of appreciable assets than from displaying a high-consumption lifestyle.</p>]]></content>
    
    <summary type="html">
    
      &lt;center&gt;Ⅰ&lt;/center&gt;

&lt;p&gt;&amp;emsp;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;今日買入『消費ETF』，場內『159928』，成交價『4.939』，份額100份。『標普500ETF』，場內『513500』，成交價『2.535』，份額200份。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;『消費ETF』今日營收2.6，『標普500ETF』今日虧損0.8。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;選基理由：跟一個美股指數，納斯達克指數浮動不定，故選擇了標普500指數。之所以選擇A股的行業基金ETF，理由是消費行業是人民群眾之剛需，企業用戶基礎堅實。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;不知判斷是否有效，且待 Mr. Market 反饋。&lt;/p&gt;
    
    </summary>
    
    
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>情報——關乎他者的隱祕信息處理系統</title>
    <link href="http://nichtsein.github.io/2021/04/23/%E6%83%85%E5%A0%B1/"/>
    <id>http://nichtsein.github.io/2021/04/23/%E6%83%85%E5%A0%B1/</id>
    <published>2021-04-22T16:19:11.000Z</published>
    <updated>2021-08-13T16:26:19.082Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p><img src="https://s3.bmp.ovh/imgs/2021/08/34179a77694f139d.webp" alt=""></p><p>最近，對情報起了興趣。是的，我就是喜歡、收集、分析和透視信息。自然而然，對信息獲取、分析和組織運作系統也感興趣。對於企業、政府、軍方等從事博弈性質行為的組織而言，情報系統是找出孫猴子藏身之處的二郎神之第三目和哮天犬，是前蘇聯維持統治秩序的國家暴力機器克格勃，是人類力圖覓得外星文明的哈勃望遠鏡。它是『看不見之眼』，在檯面下、在迷霧中、在暗流湧動之處。它，無處不在。</p><a id="more"></a><p>對情報的討論，首要一點是對『情報』一詞的定義，定義是對其性質的界定。我們可以專業情報機構對其定義入手，來一窺情報部門自身如何認識自己的工作屬性。以下是機構對於『<strong style="color:#c04851;">intelligence</strong>』的定義：</p><p>the National Security Act</p><blockquote><p>The term ‘foreign intelligence’ means information r elating to the capabilities, intentions, or activities of foreign governments or elements thereof, foreign organizations, or foreign persons.</p></blockquote><p>the Joint Chiefs of Staff</p><blockquote><ol><li>The product resulting from the collection, processing, integration, analysis, evaluation and interpretation of available information concerning foreign countries or areas.</li><li>Information and knowledge about an adversary obtained through observation, investigation, analysis, or understanding.</li></ol></blockquote><p>the Central Intelligence Agency</p><blockquote><p>Reduced to its simplest terms, intelligence is knowledge and foreknowledge of the world around us – the prelude to decision and action by US policymakers.</p></blockquote><p>從以上三家機構給出的定義中可看到：1、不論是哪種定義，對情報信息性方面的強調都優先於其組織性方面。2、情報關乎他者。其中，CIA提出的『<strong style="color:#126bae;">foreknowledge</strong>』是定義中的一個亮點，很討我喜歡，該概念直指情報系統的預先性。在與他者的博弈中，不僅要根據已獲知的情報分析對手，還要結合系統預判對手。</p><p>除了機構的給出的定義外，個人給出的定義也值得參考。Central Intelligence的前副長官Vernon Walters給出的定義如下：</p><blockquote><p>Intelligence is information, not always available in the public domain, relating to the strength, resources, capabilities and intentions of a foreign country that can affect our lives and the safety of our people.</p></blockquote><p>我很喜歡CIA高級官員Lyman Kirkpatrick給出的定義，不僅突顯出情報的先行信息性，清晰地定義情報的重要性，對情報客體的描述也更加寬泛：</p><blockquote><p>[Intelligence is] the knowledge – and, ideally, foreknowledge – sought by nations in response to external threats and to protect their vital interests, especially the well-being of their own people.</p></blockquote><p>從中可以看出，Vernon Walters和Lyman Kirkpatrick同樣提及到了情報的信息屬性，以及情報的主客體。此外還須注意到，Lyman Kirkpatrick也提到了『foreknowledge』，看來CIA的情報文化中對情報的先行信息性很是看重。『foreknowledge』的提出，細化且分割情報的時間性，更加顯現情報的先行信息性。</p><p>從情報的消費方來看，情報是關乎信息的，這一命題顯而易見。但從情報的生產方視角來看，『intelligence』= 『information』這個命題是否成立是值得推敲的。純粹的信息不是情報。結合信息加以分析，透視信息屬性纔稱得上情報。由此線索就需要牽出情報的運作和組織系統。</p><p>Sherman Kent:</p><blockquote><p>In the circumstances, it is surprising that there is not more general agreement and less confusion about the meaning of the basic terms. The main difficulty seems to lie in the word ‘intelligence’ itself, which has come to mean both what people in the trade do and what they come up with. To get this matter straight is crucial: intelligence is both a process and an end-product.</p></blockquote><p>Walter Laqueur:</p><blockquote><p>On one hand, it [intelligence] refers to an organization collecting information and on the other to the information that has been gathered.</p></blockquote><p>Sherman Kent 和 Walter Laqueur 都指出情報的信息—組織系統二重性。對於有的組織，如前蘇聯的克格勃「KGB」，情報的分析部門和運作部門是合而爲一的，信息的收集部門同時也是分析部門，信息的收集者知悉作爲產品的情報。而有的組織，信息收集與信息分析分屬不同的管理部門。不論如何，分析部門「analytical offices」和運作部門「operational offices」都是在做情報「‘doing’ intelligence」</p><p>同樣的，信息與情報之間所缺失的屬性，在實踐層面上顯現為隱密的工作特徵。情報體系同一般的信息運作系統不同之處在於，由於情報工作的主客體具有高度組織性和機密性，加之情報在整個系統中起到的牽一髮而動全身之功效，因此情報工作需要隱密地收集和分析信息。</p><p>1958年，CIA官員在內部文件上以筆名為R. A. Random為Intelligence下了個定義，闡述了對情報隱密性的解釋：</p><blockquote><p>Intelligence is the official, secret collection and processing of information on foreign countries to aid in formulating and implementing foreign policy, and the conduct of covert activities abroad to facilitate the implementation of foreign policy.</p></blockquote><p>對於情報的生產方而言，情報工作的隱密性甚至要優先於情報的信息性。因爲情報工作的地下性質和隱祕特徵，這就產生外界對情報系統的刻板印象：昏暗的房間內，一羣尖嘴猴腮、面黃肌瘦的諜報人員正在爲構陷敵方分子用盡機心、絞盡腦汁，以致對方於死地。但是，情報體系和反情報體系是極其複雜的系統，並非簡單的間諜對抗「Spy v. Spy」活動。</p><p>綜合各類因素，Michael Warner對『intelligence』的定義如下：</p><p>• Dependent upon confidential sources and methods for full effectiveness.</p><p>• Performed by officers of the state for state purposes (this implies that those officers receive direction from the state’s civilian and military leaders).</p><p>• Focused on foreigners – usually other states, but often foreign subjects, corporations, or groups (if its objects are domestic citizens, then the activity becomes a branch of either law enforcement or governance).</p><p>• Linked to the production and dissemination of information.</p><p>• Involved in influencing foreign entities by means that are unattributable to the acting government (if the activities are open and declared, they are the province of diplomacy; if they utilize uniformed members of the armed forces, they belong to the military).</p><p>此外，Michael Warner還給出更加簡潔的定義，一語中的：</p><p>Intelligence is secret, state activity to understand or influence foreign entities.</p>]]></content>
    
    <summary type="html">
    
      &lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://s3.bmp.ovh/imgs/2021/08/34179a77694f139d.webp&quot; alt=&quot;&quot;&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;最近，對情報起了興趣。是的，我就是喜歡、收集、分析和透視信息。自然而然，對信息獲取、分析和組織運作系統也感興趣。對於企業、政府、軍方等從事博弈性質行為的組織而言，情報系統是找出孫猴子藏身之處的二郎神之第三目和哮天犬，是前蘇聯維持統治秩序的國家暴力機器克格勃，是人類力圖覓得外星文明的哈勃望遠鏡。它是『看不見之眼』，在檯面下、在迷霧中、在暗流湧動之處。它，無處不在。&lt;/p&gt;
    
    </summary>
    
    
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>辛丑二月十四說｜漲勢、《心術》片段、老大哥的關愛</title>
    <link href="http://nichtsein.github.io/2021/03/27/%E8%BE%9B%E4%B8%91%E4%BA%8C%E6%9C%88%E5%8D%81%E5%9B%9B%E8%AA%AA%EF%BD%9C%E6%BC%B2%E5%8B%A2%E3%80%81%E3%80%8A%E5%BF%83%E8%A1%93%E3%80%8B%E7%89%87%E6%AE%B5%E3%80%81%E8%80%81%E5%A4%A7%E5%93%A5%E7%9A%84%E9%97%9C%E6%84%9B/"/>
    <id>http://nichtsein.github.io/2021/03/27/%E8%BE%9B%E4%B8%91%E4%BA%8C%E6%9C%88%E5%8D%81%E5%9B%9B%E8%AA%AA%EF%BD%9C%E6%BC%B2%E5%8B%A2%E3%80%81%E3%80%8A%E5%BF%83%E8%A1%93%E3%80%8B%E7%89%87%E6%AE%B5%E3%80%81%E8%80%81%E5%A4%A7%E5%93%A5%E7%9A%84%E9%97%9C%E6%84%9B/</id>
    <published>2021-03-27T04:08:28.000Z</published>
    <updated>2021-09-02T17:46:49.605Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<iframe frameborder="no" border="0" marginwidth="0" marginheight="0" width=530 height=86 src="//music.163.com/outchain/player?type=2&id=1869378142&auto=0&height=66"></iframe><p>&emsp;</p><center>Ⅰ</center><p>今日股市行情很好，上證指數都上漲了54點。最近抵制洋貨事件，國內企業趁機勢頭大漲。但是，在我看來，這樣的漲勢持續不了多久。最近的上漲形勢投機成分太重了。</p><a id="more"></a><img src="https://cdn.jsdelivr.net/gh/nichtsein/images/wuimage/WeChat%20%E5%9C%96%E7%89%87_20210903014256.jpg" style="zoom: 50%;" /><img src="https://cdn.jsdelivr.net/gh/nichtsein/images/wuimage/WeChat%20%E5%9C%96%E7%89%87_20210903014303.jpg" style="zoom: 50%;" /><p>左圖是在『且慢』購入的貨幣基金，右圖是在『華寶智投』購入的ETF。本金相差十餘倍的情況下，貨幣基金的收益率只是ETF的一半。</p><p>但是，實話實說，現在我還不希望行情上漲，甚至希望有所下跌。上漲有什麼意思，散戶大舉進場，於股於我皆不利。</p><img src="https://cdn.jsdelivr.net/gh/nichtsein/images/wuimage/WeChat%20%E5%9C%96%E7%89%87_20210903014306.jpg" style="zoom:50%;" /><p>受抵制洋貨浪潮影響，國產品牌李寧成為受益者之一，可謂是奪得風頭一陣。</p><p>&emsp;</p><center>Ⅱ</center><p>看完《潛伏》後，接著看《心術》。自上次去長海醫院後，對《心術》生重看之意。現在重看，尤感劇情之幽默，說盡炎炎世態，你我盡在其中。</p><p>君且慢慢賞析。</p><center>Ⅲ</center><img src="https://cdn.jsdelivr.net/gh/nichtsein/images/wuimage/WeChat%20%E5%9C%96%E7%89%87_20210903014115.jpg" style="zoom:50%;" /><p>寫了這麼多，今天收到了老大哥的關愛，終於感受到審查機器的重拳出擊。不錯，這才是正兒八經的 『這盛世，如你所願』。</p><img src="https://cdn.jsdelivr.net/gh/nichtsein/images/wuimage/WeChat%20%E5%9C%96%E7%89%87_20210903014136.jpg" style="zoom:50%;" />]]></content>
    
    <summary type="html">
    
      &lt;iframe frameborder=&quot;no&quot; border=&quot;0&quot; marginwidth=&quot;0&quot; marginheight=&quot;0&quot; width=530 height=86 src=&quot;//music.163.com/outchain/player?type=2&amp;id=1869378142&amp;auto=0&amp;height=66&quot;&gt;&lt;/iframe&gt;


&lt;p&gt;&amp;emsp;&lt;/p&gt;
&lt;center&gt;Ⅰ&lt;/center&gt;

&lt;p&gt;今日股市行情很好，上證指數都上漲了54點。最近抵制洋貨事件，國內企業趁機勢頭大漲。但是，在我看來，這樣的漲勢持續不了多久。最近的上漲形勢投機成分太重了。&lt;/p&gt;
    
    </summary>
    
    
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>辛丑二月十五説｜《城東早春》、《不問天》</title>
    <link href="http://nichtsein.github.io/2021/03/27/%E8%BE%9B%E4%B8%91%E4%BA%8C%E6%9C%88%E5%8D%81%E4%BA%94%E8%AA%AC%EF%BD%9C%E3%80%8A%E5%9F%8E%E6%9D%B1%E6%97%A9%E6%98%A5%E3%80%8B%E3%80%81%E3%80%8A%E4%B8%8D%E5%95%8F%E5%A4%A9%E3%80%8B/"/>
    <id>http://nichtsein.github.io/2021/03/27/%E8%BE%9B%E4%B8%91%E4%BA%8C%E6%9C%88%E5%8D%81%E4%BA%94%E8%AA%AC%EF%BD%9C%E3%80%8A%E5%9F%8E%E6%9D%B1%E6%97%A9%E6%98%A5%E3%80%8B%E3%80%81%E3%80%8A%E4%B8%8D%E5%95%8F%E5%A4%A9%E3%80%8B/</id>
    <published>2021-03-27T04:02:25.000Z</published>
    <updated>2021-09-03T04:20:52.981Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<iframe frameborder="no" border="0" marginwidth="0" marginheight="0" width=530 height=86 src="//music.163.com/outchain/player?type=2&id=1824454149&auto=0&height=66"></iframe><p>&emsp;</p><center>Ⅰ</center><p>&emsp;<br>近來，早春之景著實是惹人歡喜。在《明解增和千家詩注》見此詩。詩中『<strong style="color:#c04851;">出門俱是看花人</strong>』頓觸我心。現今出門遊逛，沿路花開，旁人無不駐足停步，折葉賞花。春景之最，數江南。題外一句，於線裝古籍讀古文，最得一番滋味。</p><p>&emsp;</p><center><strong style="color:#c04851;">城東早春</strong></center><center><strong style="color:#c04851;">楊巨源</strong></center><center><strong style="color:#c04851;">詩家清景在新春</strong></center><center><strong style="color:#c04851;">綠柳纔黃半未勻</strong></center><center><strong style="color:#c04851;">若待上林花似錦</strong></center><center><strong style="color:#c04851;">出門俱是看花人</strong></center><a id="more"></a><p>&emsp;</p><p>謝疊山 注：</p><p>  此詩喻宰相之職，在於側陋之中，如初春柳色纔黃半未勻綠。若待其人功業顯著，則人皆知之矣。如上林之花，俱開如錦繡，則人誰不愛慕而稱羨之。</p><p>功名似錦繡，誰人不愛？</p><img src="https://cdn.jsdelivr.net/gh/nichtsein/images/wuimage/WeChat%20%E5%9C%96%E7%89%87_20210903014735.jpg" style="zoom:50%;" /><center>《明解增和千家詩注》，宋代名賢，謝疊山 注</center><p>&emsp;</p><center>Ⅱ</center><p>&emsp;</p><p>近日，聽得古風一首，《不問天》。詞意十分美好，可窺人間美事。試問天下少年少女， 哪個少年不多情，哪個少女不懷春。歌詞中有一句，『<strong style="color:#c04851;">桃花輸人面</strong>』。春到桃花開，試想一番。桃花美，卻美不過人面。『<strong style="color:#c04851;">歡喜不問天，風流不問天，溫柔不問天，問你不問天</strong>』，最好不過情在我，意在我。</p><p>&emsp;</p><center><strong style="color:#c04851;">良辰美景奈何天</strong></center><center><strong style="color:#c04851;">賞心樂事誰家院</strong></center>]]></content>
    
    <summary type="html">
    
      &lt;iframe frameborder=&quot;no&quot; border=&quot;0&quot; marginwidth=&quot;0&quot; marginheight=&quot;0&quot; width=530 height=86 src=&quot;//music.163.com/outchain/player?type=2&amp;id=1824454149&amp;auto=0&amp;height=66&quot;&gt;&lt;/iframe&gt;

&lt;p&gt;&amp;emsp;&lt;/p&gt;
&lt;center&gt;Ⅰ&lt;/center&gt;

&lt;p&gt;&amp;emsp;&lt;br&gt;近來，早春之景著實是惹人歡喜。在《明解增和千家詩注》見此詩。詩中『&lt;strong style=&quot;color:#c04851;&quot;&gt;出門俱是看花人&lt;/strong&gt;』頓觸我心。現今出門遊逛，沿路花開，旁人無不駐足停步，折葉賞花。春景之最，數江南。題外一句，於線裝古籍讀古文，最得一番滋味。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&amp;emsp;&lt;/p&gt;
&lt;center&gt;&lt;strong style=&quot;color:#c04851;&quot;&gt;城東早春&lt;/strong&gt;&lt;/center&gt;

&lt;center&gt;&lt;strong style=&quot;color:#c04851;&quot;&gt;楊巨源&lt;/strong&gt;&lt;/center&gt;

&lt;center&gt;&lt;strong style=&quot;color:#c04851;&quot;&gt;詩家清景在新春&lt;/strong&gt;&lt;/center&gt;

&lt;center&gt;&lt;strong style=&quot;color:#c04851;&quot;&gt;綠柳纔黃半未勻&lt;/strong&gt;&lt;/center&gt;

&lt;center&gt;&lt;strong style=&quot;color:#c04851;&quot;&gt;若待上林花似錦&lt;/strong&gt;&lt;/center&gt;

&lt;center&gt;&lt;strong style=&quot;color:#c04851;&quot;&gt;出門俱是看花人&lt;/strong&gt;&lt;/center&gt;
    
    </summary>
    
    
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>辛丑二月十二說</title>
    <link href="http://nichtsein.github.io/2021/03/24/%E8%BE%9B%E4%B8%91%E4%BA%8C%E6%9C%88%E5%8D%81%E4%BA%8C%E8%AA%AA/"/>
    <id>http://nichtsein.github.io/2021/03/24/%E8%BE%9B%E4%B8%91%E4%BA%8C%E6%9C%88%E5%8D%81%E4%BA%8C%E8%AA%AA/</id>
    <published>2021-03-24T04:11:11.000Z</published>
    <updated>2021-09-02T17:50:53.042Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<center>Ⅰ</center><p>&emsp;</p><img src="https://cdn.jsdelivr.net/gh/nichtsein/images/wuimage/WeChat%20%E5%9C%96%E7%89%87_20210903015004.jpg" style="zoom:50%;" /><center>春天來了，政通路上的樹枝冒春芽了。</center><a id="more"></a><p>&emsp;</p><center>Ⅱ</center><p>&emsp;</p><p>原來名句出處在此。『嘴上都是主義，心裡全是生意』。從來如此。</p><p>&emsp;</p><center>Ⅲ</center><p>&emsp;</p><p>今日看孫春龍發的一篇文章，<a href="https://mp.weixin.qq.com/s?__biz=MzI0MTc0NTM3NQ==&mid=2247485237&idx=1&sn=cffa3d0a1fd0613b1719d76110b2f3ac&scene=21#wechat_redirect" target="_blank" rel="noopener">《中國人哭的地方》</a>（點擊看原文）。孫春龍原來是《瞭望東方週刊》的一名記者，曾執筆過幾篇震驚全國的文章。主要作品有《山西官煤勾結黑幕》《金三角毒梟禁毒》《中印邊境真相》等，曾寫過有關陝西的多篇報導，如《留守陝北的北京知青》《陝西政協副主席被雙規》《西安網友參政試驗》等。通過這些文章標題，便可一看孫春龍之膽魄與勇氣。為人致正氣，心術純正。</p><p>後因爲在緬甸採訪過中國遠征軍滯留在緬甸的老兵，震驚於國軍老兵的歷史。毅然離職，從此投身於爲老兵的服務中，創辦公益組織 “老兵回家”。</p><p>孫春龍曾來復旦做演講，關於致力於讓在緬老兵回祖國。也是從孫及其演講始，我開始對中國遠征軍的歷史起了興趣，研讀關於遠征軍的不少文章。可以說，他轉變了我對中國近代史的部分看法。他讓我看到意識形態外的某些東西。在當今輿論收緊的情勢下，這份敢於觸摸“大陸主義”和執政黨部分逆鱗的勇氣，本人着實是佩服。</p>]]></content>
    
    <summary type="html">
    
      &lt;center&gt;Ⅰ&lt;/center&gt;

&lt;p&gt;&amp;emsp;&lt;/p&gt;
&lt;img src=&quot;https://cdn.jsdelivr.net/gh/nichtsein/images/wuimage/WeChat%20%E5%9C%96%E7%89%87_20210903015004.jpg&quot; style=&quot;zoom:50%;&quot; /&gt;

&lt;center&gt;春天來了，政通路上的樹枝冒春芽了。&lt;/center&gt;
    
    </summary>
    
    
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>辛丑二月十一說</title>
    <link href="http://nichtsein.github.io/2021/03/23/%E8%BE%9B%E4%B8%91%E4%BA%8C%E6%9C%88%E5%8D%81%E4%B8%80%E8%AA%AA/"/>
    <id>http://nichtsein.github.io/2021/03/23/%E8%BE%9B%E4%B8%91%E4%BA%8C%E6%9C%88%E5%8D%81%E4%B8%80%E8%AA%AA/</id>
    <published>2021-03-23T04:14:48.000Z</published>
    <updated>2021-09-02T18:30:39.750Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>今日去長海醫院，上海市三甲醫院。上海不愧是上海，預約掛號時，便一窺上海的人才集聚效應。僅這一家三甲，粗略一觀各個科室醫師的簡歷，各路留洋，履歷光鮮，資源豐沃。</p><a id="more"></a><p>每去一次醫院，就上一堂切實的安全教育課。看著大家人來人往，為修理身體各個部件奔奔忙忙。不覺想到那句話：醫院外比教堂受到更多的祝福。</p><p>看過病的人都有一個經歷。排隊數小時，就診數分鐘。想來有人自全國各地乘飛機坐火車長途跋涉來，千辛萬苦掛上號。抱著見活菩薩的心態見醫生，結果輪到自己幾分鐘就問完一切，開刀如何，不開刀如何，等等。換誰誰受得了。但醫生有什麼辦法，資源時間就是這麼多。</p><p>想到《心術》裡的台詞，如下：</p><p>“醫院十八樓以上，領導包間，各路人馬送禮送祝福。十八樓以下，樓道都堆滿床位，還有多少人沒有床位。”</p><p>“近日院里收了個VIP病人，光看看急診手術醫生的場面就可見一斑!家屬一個電話過來，我們醫院相關科室的各位龍頭老大等在門口會診，骨科主任來了，耳鼻喉科主任上臺了，整形外科主任親自操刀了，陣容強大，寇里的副教授也只有在一旁剪線的份。這一切只因為傷者的父親是市委領導。”</p><p>醫療資源的不平等只是不平等的一部分。</p><p>文末，放一段话，来自《心術》：</p><p>醫生有三重境界。第一重叫治病救人，你能夠看好病人的疾病。這只能說明你是一個醫務工作者，一個技工，和修鞋匠、賣饅頭發糕的師傅沒任何區別。微笑服務那是小CASE，是你作為人應該做的，根本不應該提到評比的標準裡去。第二重叫人文關懷，你不僅看好病人的病，你還有悲天憫人之心，對待病人要像親人一樣，我知道你就在這條路上行走。但我希望自己能夠做到第三重，那就是進入病人的靈魂，成為他們的精神支柱!</p>]]></content>
    
    <summary type="html">
    
      &lt;p&gt;今日去長海醫院，上海市三甲醫院。上海不愧是上海，預約掛號時，便一窺上海的人才集聚效應。僅這一家三甲，粗略一觀各個科室醫師的簡歷，各路留洋，履歷光鮮，資源豐沃。&lt;/p&gt;
    
    </summary>
    
    
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>辛丑二月初十說</title>
    <link href="http://nichtsein.github.io/2021/03/22/%E8%BE%9B%E4%B8%91%E4%BA%8C%E6%9C%88%E5%88%9D%E5%8D%81%E8%AA%AA/"/>
    <id>http://nichtsein.github.io/2021/03/22/%E8%BE%9B%E4%B8%91%E4%BA%8C%E6%9C%88%E5%88%9D%E5%8D%81%E8%AA%AA/</id>
    <published>2021-03-22T04:14:55.000Z</published>
    <updated>2021-09-02T18:31:51.350Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<center>Ⅰ</center><p>&emsp;</p><p>經歷了前幾日的陰天，今日天色好轉。 陽光明媚，天空一片晴藍。午後陽光正好，在光草上溜達。曬了一個多小時太陽。</p><a id="more"></a><img src="https://cdn.jsdelivr.net/gh/nichtsein/images/wuimage/WeChat%20%E5%9C%96%E7%89%87_20210903015152.jpg" style="zoom: 80%;" /><center>光草一窺</center><p>&emsp;</p><img src="https://cdn.jsdelivr.net/gh/nichtsein/images/wuimage/WeChat%20%E5%9C%96%E7%89%87_20210903015158.jpg" style="zoom: 80%;" /><center>光草二窺</center><p>&emsp;</p><img src="https://cdn.jsdelivr.net/gh/nichtsein/images/wuimage/WeChat%20%E5%9C%96%E7%89%87_20210903015207.jpg" style="zoom: 80%;" /><center>此花為東京櫻花，是早春時節的重要觀賞性植物。</center><p>&emsp;</p><img src="https://cdn.jsdelivr.net/gh/nichtsein/images/wuimage/WeChat%20%E5%9C%96%E7%89%87_20210903015211.jpg" style="zoom: 80%;" /><center>櫻花</center><p>&emsp;</p><img src="https://cdn.jsdelivr.net/gh/nichtsein/images/wuimage/WeChat%20%E5%9C%96%E7%89%87_20210903015214.jpg" style="zoom: 80%;" /><center>山櫻花，薔薇科櫻屬，學名Cerasus serrulata</center><p>&emsp;</p><img src="https://cdn.jsdelivr.net/gh/nichtsein/images/wuimage/WeChat%20%E5%9C%96%E7%89%87_20210903015220.jpg" style="zoom: 80%;" /><center>櫻花樹下的橘貓</center><p>&emsp;</p><img src="https://cdn.jsdelivr.net/gh/nichtsein/images/wuimage/WeChat%20%E5%9C%96%E7%89%87_20210903015227.jpg" style="zoom: 80%;" /><center>伴着春色入眠</center><p>&emsp;</p><img src="https://cdn.jsdelivr.net/gh/nichtsein/images/wuimage/WeChat%20%E5%9C%96%E7%89%87_20210903015231.jpg" style="zoom: 80%;" /><center>無題</center><p>&emsp;</p><img src="https://cdn.jsdelivr.net/gh/nichtsein/images/wuimage/WeChat%20%E5%9C%96%E7%89%87_20210903015235.jpg" style="zoom: 80%;" /><center>懶洋洋曬太陽</center><p>&emsp;</p><img src="https://cdn.jsdelivr.net/gh/nichtsein/images/wuimage/WeChat%20%E5%9C%96%E7%89%87_20210903015239.jpg" style="zoom: 80%;" /><center>四教窗外一景</center><p>&emsp;</p><center>Ⅱ</center><p>&emsp;</p><p>晚，一口氣看了5集《潛伏》，2009年的電視劇。已經好幾年沒有好好看電視劇了，近些年的影視作品每況愈下，不忍卒看。不學歷史，純粹打發時間。孫紅雷的表演水平確實可以，令我剛到驚喜的是姚晨的出場，把遊擊隊長灑脫、遵守紀律的性子演繹得出彩。二人早期的矛盾通過幾個細節刻畫得十分到位。</p><p>有件事值得一說，晚秋真好看。</p><p>余則成在潛伏時期的心理活動及其表現，讓我想到《慶餘年》裡的范閒。只是，雖然都是做諜報偵查工作，范閒顯然要比余則成更具主動性，活動空間更大。</p><p>&emsp;</p><center>Ⅲ</center><p>&emsp;</p><p>幽默一則</p><img src="https://cdn.jsdelivr.net/gh/nichtsein/images/wuimage/WeChat%20%E5%9C%96%E7%89%87_20210903015243.jpg" style="zoom: 80%;" />]]></content>
    
    <summary type="html">
    
      &lt;center&gt;Ⅰ&lt;/center&gt;

&lt;p&gt;&amp;emsp;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;經歷了前幾日的陰天，今日天色好轉。 陽光明媚，天空一片晴藍。午後陽光正好，在光草上溜達。曬了一個多小時太陽。&lt;/p&gt;
    
    </summary>
    
    
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>辛丑二月初九說</title>
    <link href="http://nichtsein.github.io/2021/03/21/%E8%BE%9B%E4%B8%91%E4%BA%8C%E6%9C%88%E5%88%9D%E4%B9%9D%E8%AA%AA/"/>
    <id>http://nichtsein.github.io/2021/03/21/%E8%BE%9B%E4%B8%91%E4%BA%8C%E6%9C%88%E5%88%9D%E4%B9%9D%E8%AA%AA/</id>
    <published>2021-03-21T04:15:03.000Z</published>
    <updated>2021-09-02T18:01:11.864Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<center>Ⅰ </center><p>&emsp;</p><p>看一個視頻，《The Problem With Africa’s Borders》，内容是非洲大陸錯綜複雜的邊界問題。從歷史變遷、族群、語言和宗教等角度解讀非洲複雜的邊界問題。</p><a id="more"></a><img src="https://cdn.jsdelivr.net/gh/nichtsein/images/wuimage/WeChat%20%E5%9C%96%E7%89%87_20210903015845.jpg" style="zoom:67%;" /><center>1959年，哈佛大學製作出的非洲族群/部落分佈圖</center><img src="https://cdn.jsdelivr.net/gh/nichtsein/images/wuimage/WeChat%20%E5%9C%96%E7%89%87_20210903015849.jpg" style="zoom: 80%;" /><p>非洲大陸的宗教分佈（Photo from Wikipedia），伊斯蘭教分佈在北非和東非，基督教分佈在中部和南部。歐洲人在非洲殖民期間給當地帶來了基督教。</p><img src="https://cdn.jsdelivr.net/gh/nichtsein/images/wuimage/WeChat%20%E5%9C%96%E7%89%87_20210903015852.jpg" style="zoom:50%;" /><center>非洲大陸的語族分佈圖</center><p>有個數據頗令我感到意外，根據《2019年全球和平指數》[ <em>World Peace Index 2019</em> ]，非洲大陸多數國家位於指數前列，甚至高於排位128的美國。</p><p>&emsp;</p><center> Ⅱ </center><p>&emsp;</p><p>今日讀 Next Draft 推薦來的 Newsletter。Next Draft 每天會發來當天他認爲最有價值的十篇文章。對於讀者而言，既獲取了有價值的資訊，也避免淹沒在信息洪流中。</p><p>今天讀的文章是來自《The Atlantic》的 《3 ways the pandemic has made the world better》。文章指出新冠疫情帶來的3條好處：</p><ol><li>新冠疫苗的研發進度加快。在一年不到的時間内，新冠病毒的疫苗就被研發出來。</li><li>充分利用數字信息工具。最直接的例子就是疫情期間視頻會議軟件的普及，全球的學生、企業使用Zoom 進行交流通訊。[Zoom的股價因此一路飆升]。當新冠病毒阻礙人們現實的交流，人們的溝通空間由此轉移到賽博世界中。生活雖有影響，但得益於網絡技術，卻未被徹底打亂。</li><li>科學共同體合作與開放程度增强。新冠疫情是人類共同面臨的難題，波及範圍大，影響深。疫情的防控、疫苗的研發等工作都需要科學界之間的協同。此外，同行評價[Peer Review]會更具有活力與效率。同行評價與科學共同體之間呈現良性的相互促進作用。</li></ol><p>疫情確實給我們都上了一堂安全教育課。疫情發生后，學校開設的流行病相關的課程選修的人越來越多了。</p><p>&emsp;</p><center>Ⅲ</center><p>&emsp;</p><p>本來今晚打算去跑步的，但是出門一看，好傢伙，10℃的溫度硬生生把我逼回寢室。古人有云：識時務者爲俊傑。人生不易，就不為難自己，果斷放棄。</p><p>&emsp;</p><center>Ⅳ</center><p>&emsp;</p><p>看票圈，聼陳律師說故事。每天逛票圈就是爲了看陳律師説了哪些妙論。陳律師極爲開明，曾經陳律師的朋友花錢把她票圈内容全部爬出來，然後陳律師看誰需要，便免費分享給Ta。因此，我這樣截圖，陳律師應該不會介意。</p><p><img src="https://cdn.jsdelivr.net/gh/nichtsein/images/wuimage/WeChat%20%E5%9C%96%E7%89%87_20210903015857.jpg" alt=""></p><p><img src="https://cdn.jsdelivr.net/gh/nichtsein/images/wuimage/WeChat%20%E5%9C%96%E7%89%87_20210903015904.jpg" alt=""></p>]]></content>
    
    <summary type="html">
    
      &lt;center&gt;Ⅰ &lt;/center&gt;

&lt;p&gt;&amp;emsp;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;看一個視頻，《The Problem With Africa’s Borders》，内容是非洲大陸錯綜複雜的邊界問題。從歷史變遷、族群、語言和宗教等角度解讀非洲複雜的邊界問題。&lt;/p&gt;
    
    </summary>
    
    
    
  </entry>
  
</feed>
