<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <title>Nichtsein</title>
  
  <subtitle>兩岸青山猶在 不見當年故人</subtitle>
  <link href="/atom.xml" rel="self"/>
  
  <link href="http://nichtsein.github.io/"/>
  <updated>2020-02-13T16:14:45.669Z</updated>
  <id>http://nichtsein.github.io/</id>
  
  <author>
    <name>崑崙</name>
    
  </author>
  
  <generator uri="https://hexo.io/">Hexo</generator>
  
  <entry>
    <title>The Fight Against Injustice</title>
    <link href="http://nichtsein.github.io/2020/02/14/The%20Fight%20Against%20Injustice/"/>
    <id>http://nichtsein.github.io/2020/02/14/The%20Fight%20Against%20Injustice/</id>
    <published>2020-02-13T16:01:58.000Z</published>
    <updated>2020-02-13T16:14:45.669Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p><img src="https://img.srgcdn.com/e/cVZoblh4ZkgxRzFWOGxUYW53alYuanBn.jpg" alt="查看源图像"></p><a id="more"></a><p>God, I’m full of so much gratitude right now. And I do not feel elevated above any of my fellow nominees or anyone in this room because we share the same love, the love of film. And this form of expression has given me the most extraordinary life. I don’t know what I’d be without it. But I think the greatest gift that it’s given me, and many of us in this room, is <strong>the opportunity to use our voice for the voiceless.</strong></p><p>I’ve been thinking a lot about some of the distressing issues that we are facing collectively. I think at times we feel, or we’re made to feel, that we champion different causes. But for me, I see commonality. I think, whether we’re talking about gender inequality or racism or queer rights or indigenous rights or animal rights, we’re talking about the fight against injustice. <strong>We’re talking about the fight against the belief that one nation, one people, one race, one gender or one species has the right to dominate, control and use and exploit another with impunity.</strong></p><p><img src="https://cdn.extra.ie/wp-content/uploads/2020/02/10074841/PRI136258495.jpg" alt="查看源图像"></p><p>I think that we’ve become very disconnected from the natural world, and many of us, what we’re guilty of is an egocentric world view — the belief that we’re the center of the universe. We go into the natural world, and we plunder it for its resources. We feel entitled to artificially inseminate a cow, and when she gives birth, we steal her baby, even though her cries of anguish are unmistakable. Then we take her milk that’s intended for her calf, and we put it in our coffee and our cereal. And I think we fear the idea of personal change because we think that we have to sacrifice something, to give something up, but human beings, at our best, are so inventive and creative and ingenious. And I think that when we use love and compassion as our guiding principles, we can create, develop and implement systems of change that are beneficial to all sentient beings and to the environment.</p><p>Now, I have been, I have been a scoundrel in my life. I’ve been selfish. I’ve been cruel at times, hard to work with, and I’m grateful that so many of you in this room have given me a second chance. <strong>And I think that’s when we’re at our best, when we support each other, not when we cancel each other out for past mistakes, but when we help each other to grow, when we educate each other, when we guide each other toward redemption. That is the best of humanity.</strong></p><p>When he was 17, my brother wrote this lyric. He said, “<strong>Run to the rescue with love, and peace will follow.</strong>“</p><hr><p><img src="http://cdn.collider.com/wp-content/uploads/2019/04/joaquin-phoenix-joker.jpg" alt="查看源图像"></p><p>演講者：<strong>Joaquin Phoenix</strong><br>譯    者：<strong>崑崙</strong></p><p>神吶，此刻我充滿着感激之情。我不認為在下比任一被提名者或在座各位來得高貴，因為我們同享一愛，對電影的愛。電影這一表達方式給了我不一樣的人生。難以想象若無電影，我會如何。然於我所思，電影給予在下和在座各位最重要的禮物是——以吾之聲，代默者言。</p><p>在下已然思考着許多我們共同面臨的令人擔憂的事。思考我們注意到，或我們不得不注意，我們捍衛多樣的理想。然於在下，吾所見者，共性也。吾思，不論我們談論性別平等、種族主義、同性戀權利、本土主義、動物權利，我們所言者，是謂與不公之鬥爭。我們所言者，乃與一國家、一個人、一種族、一性別、一物種擁有統治、管控、利用和剝削他者的權利而免於懲罰的觀念作鬥爭。</p><p>吾思，我們同此自然世界已然愈漸相隔，於多數人而言，所羞愧者乃自我中心的世界觀——人類是宇宙的中心。人類侵入自然，掠出資源。人類身懷給母牛人工授精之能，然當它一朝分娩，我們竊走它的孩兒，儘管清楚地望見其落下極度哀傷之淚。我們使用本該是餵養其幼仔的奶汁，倒入我們的咖啡和穀物食品。吾思，我們惶恐關乎個人轉變的觀念，因我們認為我們不得不為此做出一些犧牲、放棄一些事情，但我們人類，盡之天力，是如此富有創意、善於創造和足智多謀。吾思，當我們以愛和熱情作為導向原則，我們可以創造、發展和實行利於所有可感知生物和環境的轉變體系。</p><p>現在，吾曾是，在吾人生中吾曾是一個惡棍，也曾自私自利，有時殘酷粗暴，難以一同工作，我十分感激在座各位予在下第二次機會。吾思，當我們盡之全力，當我們相互支持，而非因過往錯誤而擯棄彼此，當我們助力彼此同進步，當我們互力為師，當我們互引彼此向救贖。此乃至上人性也。</p><p>當我哥哥17歲時，他著下此詩：“懷愛奔向救贖，安寧隨之而來。”</p>]]></content>
    
    <summary type="html">
    
      &lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://img.srgcdn.com/e/cVZoblh4ZkgxRzFWOGxUYW53alYuanBn.jpg&quot; alt=&quot;查看源图像&quot;&gt;&lt;/p&gt;
    
    </summary>
    
    
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>成都七中演講</title>
    <link href="http://nichtsein.github.io/2020/02/11/%E6%88%90%E9%83%BD%E4%B8%83%E4%B8%AD%E6%BC%94%E8%AC%9B/"/>
    <id>http://nichtsein.github.io/2020/02/11/%E6%88%90%E9%83%BD%E4%B8%83%E4%B8%AD%E6%BC%94%E8%AC%9B/</id>
    <published>2020-02-11T14:29:49.000Z</published>
    <updated>2020-02-12T14:38:38.784Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>林蔭校區的同學們，高新校區的同學們，網校的同學們：</p><p>你們好！</p><p>在這個非常時期，我很榮幸能代表我們語文備課組，和大家重聚在這個特殊的課堂裡。今天，我們以連線代替了會面、螢幕代替了黑板，雖然形式簡陋，但是我們為高三同學助力的熱情不変。</p><a id="more"></a><p>已經立春了，但今年的冬天卻似乎長得沒有盡頭。新冠肺炎還在肆虐，不知還有多少人正面臨著生離死別，還有多少家庭從此沒有明天。“時代的一粒灰，落在個人頭上，就是一座山。”對現在還掙扎在痛苦中的人們，談生活太奢侈了，有些時候，光是活著，就已經拼盡全力。</p><p>所以我們需要對眼前的苦難哀悼，感同身受地深深地哀悼。現在是未來的過去，我們對眼前的苦難哀悼是為了銘記。多年以後，春天來了又去，當陽光鋪灑在草地，當我們自由地呼吸空氣，當我們開心的歡聚，我們必須記得起若干年前，雪曾落在這片土地。死亡，是一個人的悲劇，遺忘是一個民族的悲劇。</p><p>我們還需要懺悔，因為真正的哀悼開始於懺悔。我們應當懺悔， 明明索爾仁尼琴的警告振聾發聵，我們卻裝聾作啞、卻隨波逐流， 甚至推波助瀾。最終，沒有人能夠置身事外。</p><p>魯迅先生曾經說過，墨寫的謊言掩蓋不住血寫的事實。“有的人，為了守住不會帶到棺材裡去的利益與權柄，在他們還活著的時候， 就因為貪婪而吞食了自己的心肝。當他們開始習慣性撒謊的時候， 也在將自己的親友與同胞推向深淵”。歷史不會因為無視而消失，責任也不能因為回避而逃脫。加繆在《鼠疫》中寫道:“這一切裡面並不存在英雄主義，這只是誠實的問題。與鼠疫鬥爭的唯一方式，只能是誠實。“</p><p>李文亮醫生走了，“我們憤怒於你的預警被當成謠言，我們傷慟於你的死亡竟不是謠言”。說真話的人，我們應該為他們豎碑，要有名有姓，拒絕一切匿名的紀念。</p><p>苦難必將過去，但我們不能把喪事當成喜事，不能把質疑換成讚歌，不能把追責偷換為免職。不能把冬天唱成春的開始，有些人已經埋在了冬天。</p><p>苦難必將過去，但僅止於哀悼和懺悔是不夠的，我們必須反省。</p><p>災難面前，最容易看清人性；一場瘟疫，撕下了誰出將入相的遮羞布？又有哪些媚骨在嘩眾取寵中撿拾著人血饅頭？</p><p>如何讓我們的孩子不成為這樣的人？如何能在下次災難來臨的時候，有更多的口罩，有更少的恐慌，有更多的擔當，有更少的推諉。</p><p>災難面前，也最容易看到人類內心深處的光芒。</p><p>哪些骨頭在風中挺立成了傲岸？哪些天使逆行走向了疫情最前線？哪些普通人的善良讓我們熱淚盈眶？哪些陌生人的溫暖讓我們重燃希望？</p><p>這些無懼無畏，這些不屈不撓，這些點點滴滴，讓我們看到了支撐這個民族歷盡滄桑，飽受磨難，依然屹立不倒的那根脊樑。</p><p>我們避免不了災難，我們卻能做好自己，我們預知不了未來，我們卻清晰的知道，未來在孩子們的手裡。</p><p>今天的這些數字，這些故事，這些人物，這些精神，這些教訓，這些反思，不能只出現在多年以後的課本裡，成為僵硬的答題要點。</p><p>這些真實的一切，應該讓孩子們知道。一張安靜的書桌來之不易，不能只安放沒有思想的大腦。</p><p>我們不是局外人，現在不是，未來更不是。因為，“無窮的遠方，無數的人們，都和我有關。”</p>]]></content>
    
    <summary type="html">
    
      &lt;p&gt;林蔭校區的同學們，高新校區的同學們，網校的同學們：&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;你們好！&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在這個非常時期，我很榮幸能代表我們語文備課組，和大家重聚在這個特殊的課堂裡。今天，我們以連線代替了會面、螢幕代替了黑板，雖然形式簡陋，但是我們為高三同學助力的熱情不変。&lt;/p&gt;
    
    </summary>
    
    
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>筆桿子和槍桿子</title>
    <link href="http://nichtsein.github.io/2020/02/11/%E7%AD%86%E6%A1%BF%E5%AD%90%E5%92%8C%E6%A7%8D%E6%A1%BF%E5%AD%90/"/>
    <id>http://nichtsein.github.io/2020/02/11/%E7%AD%86%E6%A1%BF%E5%AD%90%E5%92%8C%E6%A7%8D%E6%A1%BF%E5%AD%90/</id>
    <published>2020-02-11T13:54:51.000Z</published>
    <updated>2020-02-13T14:07:32.211Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p><img src="https://d24fkeqntp1r7r.cloudfront.net/wp-content/uploads/2018/12/14001337/Stalin-writing.jpg" alt="img"></p><p>槍桿子以筆桿子為先鋒，一次一次的沙場點兵往往是在提筆成行、落筆成列中展開的。</p><a id="more"></a><p>獨裁者，誠然，乃惡人也。同時亦是糟糕的作者。然許多獨夫卻沉浸於身懷極佳文學天賦的幻象中。《我的奮鬥》和毛的語錄（亦稱《紅寶書》）是獨夫作集中衆所周知的作品，但他們僅僅是龐大且如煉獄般的圖書館中的冰山一角。此類書籍並非個例：從列寧的《俄國資本主義的發展》到霍梅尼的《伊斯蘭政府》，再到卡扎菲的《綠皮書》，不勝枚舉。</p><p>在20世紀暴政的全盛時期，獨夫的作品被放置於其個人崇拜體系的核心，由官方奉爲神聖文本，施加於受制的觀衆。此類書籍往往不忍卒讀，然當其作者掌控着出版系統和教育體系時，可以拘禁和處決那些膽敢作出負面評價的人。</p><p><img src="https://i2.wp.com/d24fkeqntp1r7r.cloudfront.net/wp-content/uploads/2018/12/14001010/B9GHAW-1024x886.jpg?resize=1023%2C885&ssl=1" alt="img"></p><p>然而，當政權垮臺，這些書籍以極快的速度消失殆盡。那些在獨夫統治之下飽受苦難的人們想要繼續前行，未受苦難的人們則受擾於凋敝的經濟、屍山骸海及其不斷披露出的駭人的文章。 或許正是因此，我不認爲將這些書籍掃除出記憶是一個好主意。今天，一代人已發展到忘記冷戰，且對於意識形態和簡化在上世紀所導致的大屠殺知之甚少的地步，但他們逐漸在媒體、學術、出版和政治領域中佔據了重要影響的位置。</p><p>受此驚醒，約八年前我開始閱讀這些獨夫的作品，如Harold Bloom於20世紀90年代對西方正典所做的工作，我按此法來處理這些作品。他們寫了什麼？他們是自行完成了這些著作嗎？他們所做的共性何在？我想要回答這些問題。</p><p>…</p><p>許多人設想，如好萊塢名流，獨夫並未寫作此享受他們聲名的作品。然雖常常如此（列昂尼德·勃列日涅夫幾乎不會花費精力去讀書，遑論寫作）但這卻不是一條普遍的規律。</p><p>於事實而言，20世紀的獨夫們在成爲政治領袖之前往往是作家，在紙上書下意識形態想象的預演，待未來手掌千民萬衆以待操練。回顧20世紀初，列寧和墨索里尼在手掌大權之前，均有廿年出版作品的經歷；無獨有偶，鲁霍拉·霍梅尼在成爲伊朗至上領袖之前關於伊斯蘭法學和神學寫就長篇大論。但是獨夫們掌權後亦執筆寫作。例如：列寧、史大林、佛朗哥、薩達姆侯賽因、薩拉查、卡扎菲和毛，均無暇於繁忙事務而抽空寫作。</p><p>其作品涵蓋的種類驚人。有如下小說：墨索里尼寫了《紅衣主教的情婦》（<em>The Cardinal’s Mistress</em>），一部難以捧讀的歷史小說；佛朗哥寫《種族》（<em>Raza</em>） 一部內戰的虛構題材小說；薩達姆侯賽因在其執政的最後幾年寫作四部小說，其中包括歷史傳奇《札碧琶與國王》（<em>Zabiba and the King</em>）。卡扎菲寫了不少微型散文；毛、薩拉查、史達林和胡志明均涉獵詩歌；史達林著寫一部語言學小冊子；恩維爾霍查，阿爾巴尼亞之獨夫，寫就了同其對手普魯斯特相比肩的一系列回憶錄，金正日發表了一系列關於歌劇、新聞和電影領域的專題著作，電影領域包括洞察力十足的觀點，例如“電影之畫面必須置於熒幕方顯好看”。</p><p>這些著作當中的絕大多數均爲糟糠，但卻頗有一番味道。品讀足夠多的獨夫作品，你便能覺察出這些作者的個人氣質：狂躁睿智之列寧、志堅味乏之史達林、自大傲慢之墨索里尼、極盡枯燥之經濟學家之獨夫 薩拉查…還有薩達姆侯賽因，於《札碧琶與國王》中寫作了領導力、孤獨、強姦和獸姦：</p><blockquote><p>即使是一個動物也滿足一個男人的需求，如果它想和他性交。當一隻母熊擄走一個牧羊人進入伊拉克北部的山巒中，難道不是在試圖取悅他嗎？母熊擄牧羊人進入她的洞穴，看牧羊人，不會遵從她的需求同其性交嗎？難道她不會從樹上或灌木叢中收集堅果來給予牧羊人嗎？難道她不會攀爬上農人的屋檐而竊取奶酪、堅果、甚至是葡萄乾，來予餵牧羊人，以激起牧羊人佔有她的渴望嗎？</p></blockquote><p><img src="https://i0.wp.com/d24fkeqntp1r7r.cloudfront.net/wp-content/uploads/2018/12/14001536/Zabibah_and_the_King_-_original_cover.jpg?resize=220%2C314&ssl=1" alt="img"></p><p>這些作品的核心是共產主義獨夫所製造出多如星辰的冗詞，此類獨夫誕生於“不出版則消弭”的社會主義傳統，其在於革命領袖藉助生產“理論”產品來生產權威。列寧手掌大權時已然擁有了現成的作品集——他作品全集的第一版於1920年出版，而此時俄國內戰如火如荼地展開。</p><p>當列寧往生，史達林迅速將自身生產為陵墓中木乃伊的卓越詮釋者。在蘇聯的第一衛星國蒙古，獨夫喬巴山安排翻譯列寧和史達林的著作，即使其他的黨員不會閱讀。史達林橫跨中東歐的封疆大吏使用出版的演說集和論文集，其中引用了馬克思、恩格斯、列寧和史達林的話，來確證他們的意識形態箴言，亦如今日之批判理論家引用那一撮預見能力堪憂的權威。</p>]]></content>
    
    <summary type="html">
    
      &lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://d24fkeqntp1r7r.cloudfront.net/wp-content/uploads/2018/12/14001337/Stalin-writing.jpg&quot; alt=&quot;img&quot;&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;槍桿子以筆桿子為先鋒，一次一次的沙場點兵往往是在提筆成行、落筆成列中展開的。&lt;/p&gt;
    
    </summary>
    
    
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>庚子元宵雜談</title>
    <link href="http://nichtsein.github.io/2020/02/08/%E5%85%83%E5%AE%B5%E9%9B%9C%E8%AB%87/"/>
    <id>http://nichtsein.github.io/2020/02/08/%E5%85%83%E5%AE%B5%E9%9B%9C%E8%AB%87/</id>
    <published>2020-02-08T15:44:05.000Z</published>
    <updated>2020-02-08T15:59:46.631Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>今日爲元宵佳節，屬庚子年春節年末。過了這一天，國人所深受煎熬的庚子春節也就存在於記憶中了。</p>]]></content>
    
    <summary type="html">
    
      
      
        &lt;p&gt;今日爲元宵佳節，屬庚子年春節年末。過了這一天，國人所深受煎熬的庚子春節也就存在於記憶中了。&lt;/p&gt;

      
    
    </summary>
    
    
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>李公祭</title>
    <link href="http://nichtsein.github.io/2020/02/07/%E6%9D%8E%E5%85%AC%E7%A5%AD/"/>
    <id>http://nichtsein.github.io/2020/02/07/%E6%9D%8E%E5%85%AC%E7%A5%AD/</id>
    <published>2020-02-07T05:01:52.000Z</published>
    <updated>2020-02-13T13:19:11.637Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>此文見於網絡，記之祭之。</p><a id="more"></a><p>李公文亮，武漢醫者。國朝三六載，生遼東錦州。</p><p>及長，入武大習醫。業成，懸壺武昌。</p><p>己亥歲尾，鄂省病作。其疾也，病毒入體，或溫熱，或咳嗽。狀若昔年非典。公告同窗，警之。</p><p>然斯時天下州府，罕不以穩平自雄。故事，荒災禍病，大而化之，齊民不得與聞。長吏顏：吾城無疾。言疾者必謠。</p><p>緹騎訊公，警之告之，訓之誡之。言之未盡，付之案膜。期期以為天下問題，解決提問之人遂平焉。然計數歷朝，紙未能包火，人無力藏疾。越旬日，疫大作，病者眾，方知公有扁鵲之明，咸謂之吹哨人也。</p><p>公習眼科，疫初，為患者診目，竟染疾。不逾月，歿。享年三十又四。嗚呼，公既也，哀哀父母，衣食何方？嬌嬌妻兒，托寄誰人？每念及此，悲不自禁。</p><p>噫，吾嘗聞為眾人抱薪者，不可使其凍斃於途。然則蒼天悠悠，殲我良人，天亦病哉？天亦毒哉？向使武昌府少得明白之士，哀生眾而憐之，聞公言而警之，寧有天下洶洶而武昌倒懸耶？誠如是，公將不死，無辜亦將不死。</p><p>然國朝之弊，首在吏治。陟罰臧否，仰給上峰。上峰屬穩，則下走者粉飾以迎。火熾刀淩，猶脅肩巧笑：平安哉，盛世哉。乃知楚宮腰肢，寧是戲說。</p><p>秦中鹿馬，另具師承。</p>]]></content>
    
    <summary type="html">
    
      &lt;p&gt;此文見於網絡，記之祭之。&lt;/p&gt;
    
    </summary>
    
    
    
  </entry>
  
</feed>
