<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <title>Nichtsein</title>
  
  <subtitle>兩岸青山猶在 不見當年故人</subtitle>
  <link href="/atom.xml" rel="self"/>
  
  <link href="http://nichtsein.github.io/"/>
  <updated>2020-06-02T16:09:40.609Z</updated>
  <id>http://nichtsein.github.io/</id>
  
  <author>
    <name>崑崙</name>
    
  </author>
  
  <generator uri="https://hexo.io/">Hexo</generator>
  
  <entry>
    <title>青龍過海</title>
    <link href="http://nichtsein.github.io/2020/06/02/%E9%9D%92%E9%BE%8D%E9%81%8E%E6%B5%B7/"/>
    <id>http://nichtsein.github.io/2020/06/02/%E9%9D%92%E9%BE%8D%E9%81%8E%E6%B5%B7/</id>
    <published>2020-06-02T15:52:39.000Z</published>
    <updated>2020-06-02T16:09:40.609Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<img src="http://file.youboy.com/a/28/89/89/2/1118672.jpg" alt="查看源图像" style="zoom:200%;" /><a id="more"></a><p>&emsp;</p><p>今天吃飯的時候，突然想到一件事。</p><p>初中時跟二姑丈一起吃飯，當時的飯桌上有一盤空心菜，這時候我二姑丈就問我：“阿昆，你知不知道空心菜有個別稱？”孤陋寡聞的我怎會知道空心菜還有個別稱。</p><p>然後二姑丈說：“叫‘青龍過海’，因為空心菜長在水面上的樣子如同一條青龍盤在海上，故有此別稱。粵語中叫青龍過海（粵語音：xing龍過海）。”</p><p>聽後我一拍大腿，妙哉。果然勞動人民的智慧是無窮的。</p>]]></content>
    
    <summary type="html">
    
      &lt;img src=&quot;http://file.youboy.com/a/28/89/89/2/1118672.jpg&quot; alt=&quot;查看源图像&quot; style=&quot;zoom:200%;&quot; /&gt;
    
    </summary>
    
    
      <category term="庚子紀實" scheme="http://nichtsein.github.io/categories/%E5%BA%9A%E5%AD%90%E7%B4%80%E5%AF%A6/"/>
    
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>談“現實的個人”</title>
    <link href="http://nichtsein.github.io/2020/06/02/%E6%B7%BA%E8%AB%87%E2%80%9C%E7%8F%BE%E5%AF%A6%E7%9A%84%E5%80%8B%E4%BA%BA%E2%80%9D/"/>
    <id>http://nichtsein.github.io/2020/06/02/%E6%B7%BA%E8%AB%87%E2%80%9C%E7%8F%BE%E5%AF%A6%E7%9A%84%E5%80%8B%E4%BA%BA%E2%80%9D/</id>
    <published>2020-06-01T16:19:05.000Z</published>
    <updated>2020-06-03T01:25:54.622Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<img src="https://www.tnm.jp/uploads/fckeditor/exhibition/special/2012/kokyu/uid000071_201112141943542854ed86.jpg" alt="img" style="zoom:150%;" /><a id="more"></a><p>&emsp;</p><p>就費爾巴哈哲學而言，確立起感性確定性，以感性確定性的方式切入現實。不同于以黑格爾哲學為代表的唯心主義，將人做抽象化處理，以頭腦思辨的方式去理解和解釋世界，這時的人是思想體系中的人。費爾巴哈重新拾起唯物主義原則，將主詞切換到具體和現實的存在，觀念從屬於賓詞。費爾巴哈對此前的哲學立場做了顛倒處理。但是費爾巴哈是在感性直觀的基礎上建立起感性確定性，如此一來，費爾巴哈僅是看到存在本身所呈現出來的面目，他沒有能夠從過程本身來理解存在，而僅僅是過程終結是的面目來切入去解釋存在。即費爾巴哈沒有能夠對人的活動和存在本身做成對象性活動，未能建立其以否定性為原則的辯證法視角。而馬克思對費的更新在於，一方面，馬克思繼承了費爾巴哈關於唯物主義的思路和線索，另一方面，馬克思揚棄的費爾巴哈的感性直觀，同時引入了辯證法的否定性作用，把人的活動和存在展開為對象性活動，做成是一個具體的、現實的過程。</p><p>馬克思在《德意志意識形態批判》中談到“人的現實性”：“他們的活動和他們的物質生活條件，包括他們已有的和由他們自己的活動創造出來的物質生活條件。”馬克思從兩個因素來談論人的現實性，一方面是具體的現實的人，這是作為實際存在的個人，而非是思辨思想中的個人，另一方面，是人的物質生產生活條件，這是作為現實存在的個人的存在前提。馬克思還提到：“全部人類歷史的第一個前提無疑是有生命的個人的存在。”人的物理性存在無疑是關於人的一切的前提。“人們用以生產自己的生活資料的方式， 首先取決於他們已有的和需要再生產的生活資料本身的特性。 這種生產方式不應當只從它是個人肉體存在的再生產這方面加以考察， 更確切地說， 它是這些個人的一定的活動方式， 是他們表現自己生命的一定方式、 他們的一定的生活方式。”人掌握、使用生存資料的過程就是人的活動過程，人在現實的、已被創造出的物質條件上進行再生存創造，人的生存、條件、過程和結果都是呈現出實實在在的現實性。因此，是人的創造和生產“生產”出了人的歷史。</p><p>馬克思哲學在關於“現實的人”的解讀中，筆者認為馬克思十分強調人的現實的物質性生產和再創造，以一個過程及其後續性影響的視角來看待歷史本身。一方面他批判了唯心主義的抽象的個人，確立起人的現實性。但另一方面，馬克思對待人類這樣一個有別於其他動物，能自覺生產勞動的生物的視角上，筆者認為，馬克思更關注人的生物性和物理性表現，即人活生生地表現出來的現實的物理活動，但人就存在及其活動，思想性存在也同樣是現實的存在。它體現于人自我勞動時的對其勞動本身的頭腦刻畫。也即，理論和現實的一致性，人的物質生產過程就是其思想生產過程，而非現實之後的反思性加工思考才可稱之為思想。</p>]]></content>
    
    <summary type="html">
    
      &lt;img src=&quot;https://www.tnm.jp/uploads/fckeditor/exhibition/special/2012/kokyu/uid000071_201112141943542854ed86.jpg&quot; alt=&quot;img&quot; style=&quot;zoom:150%;&quot; /&gt;
    
    </summary>
    
    
      <category term="Philosophy" scheme="http://nichtsein.github.io/categories/Philosophy/"/>
    
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>庚子閏四月初十日 · 記</title>
    <link href="http://nichtsein.github.io/2020/06/01/%E5%BA%9A%E5%AD%90%E9%96%8F%E5%9B%9B%E6%9C%88%E5%88%9D%E5%8D%81%E6%97%A5%E8%A8%98/"/>
    <id>http://nichtsein.github.io/2020/06/01/%E5%BA%9A%E5%AD%90%E9%96%8F%E5%9B%9B%E6%9C%88%E5%88%9D%E5%8D%81%E6%97%A5%E8%A8%98/</id>
    <published>2020-06-01T13:54:39.000Z</published>
    <updated>2020-06-02T11:27:17.315Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<img src="https://i.loli.net/2020/06/02/McqJdy2n6P5E7VC.jpg" alt="img" style="zoom: 200%;" /><a id="more"></a><p>&emsp;</p><p>今日，晴，炎熱。</p><p>午後收到一位朋友發來的好消息，他博士面試通過了。實際上這是第二次考核，第一次因為意外狀況，沒能成功。也因此受到冷言諷語，在去年將近一年的時間裏，整個人都處於十分焦慮的狀態。仍記得回顧上學期期末，和他兩人夜遊校園。當時兩個人狀態相仿，那一次夜遊頗有感傷之情。仍記得，那時他說若是博士面試通過，他便將其詩集出版。當時我還開玩笑：“好，到時候我來寫序言。”那朗朗笑聲縈繞耳邊。</p><p>外部框架下的個人被牢牢鉗制，主客體已然顛倒，或多或少地程序式前進。被大浪潮裹挾著的各個個體作出非自由的決定。</p><p>有人星夜趕科場，有人辭官歸故里。仕途如此，學歷亦如此。另一位朋友，考研複試面試未去，現計劃北漂兼陪女友。在市民社會下，人與人之間的特殊性盡情顯露，為到普遍性，八仙過海，各顯神通，手段盡顯。</p><p>不論如何，都要善於在各自的道路限制自己，正是“衣帶漸寬終不悔，為伊消得人憔悴”。</p>]]></content>
    
    <summary type="html">
    
      &lt;img src=&quot;https://i.loli.net/2020/06/02/McqJdy2n6P5E7VC.jpg&quot; alt=&quot;img&quot; style=&quot;zoom: 200%;&quot; /&gt;
    
    </summary>
    
    
      <category term="庚子紀實" scheme="http://nichtsein.github.io/categories/%E5%BA%9A%E5%AD%90%E7%B4%80%E5%AF%A6/"/>
    
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>Foever Young</title>
    <link href="http://nichtsein.github.io/2020/06/01/Foever%20Young/"/>
    <id>http://nichtsein.github.io/2020/06/01/Foever%20Young/</id>
    <published>2020-06-01T13:37:35.000Z</published>
    <updated>2020-06-02T05:26:24.974Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p><img src="https://images-na.ssl-images-amazon.com/images/I/914HddyUgwL.jpg" alt="img"></p><center>May you always be forever young.</center><a id="more"></a><p>&emsp;</p><p>今日是兒童節，首先來欣賞三首與兒童有關的詩詞。感受一下古人筆下孩童的天真無邪與青春美好。</p><p>&emsp;</p><center>池上二絕·其二</center><center>白居易</center>&emsp;<center>小娃撐小艇，</center><center>偷採白蓮回。</center><center>不解藏蹤跡，</center><center>浮萍一道開。</center><p>&emsp;<br>&emsp;</p><center>清平樂·檢校山園林書所見</center><center>辛棄疾</center>&emsp;<center>連雲松竹，</center><center>萬事從今足。</center><center>拄杖東家分社肉，</center><center>白酒床頭初熟。</center><center>西風梨棗山園，</center><center>兒童偷把長竿。</center><center>莫遣旁人驚去，</center><center>老夫靜處閒看。</center><p>&emsp;<br>&emsp;</p><center>村居</center><center>高鼎</center>&emsp;<center>草長鶯飛二月天，</center><center>拂堤楊柳醉春煙。</center><center>兒童散學歸來早，</center><center>忙趁東風放紙鳶。</center><p>&emsp;</p><p>&emsp;</p><hr><p>&emsp;</p><p>接下來欣賞音樂。第一位是意外在網易雲音樂上發現的博主，初次聽到折服於其聲線，溫柔甜美。後來感受到的是她對於美國民謠的喜歡，做了上百期播客，在她身上不難看到那種對音樂的純粹興趣。</p><p>這首歌是Bob Dylan 的 <em>Forever Young</em> ，正是應和今日主題。</p><p>&emsp;</p><iframe frameborder="no" border="0" marginwidth="0" marginheight="0" width=460 height=86 src="//music.163.com/outchain/player?type=3&id=2067410056&auto=0&height=66"></iframe>&emsp;<p>&emsp;</p><p>第二首是縱貫線的《童年》，來自2010年的演唱會。</p><p>&emsp;</p><iframe src="//player.bilibili.com/player.html?aid=625912689&bvid=BV15t4y1y7hh&cid=197589280&page=1&high_quality=1" scrolling="no" border="0" frameborder="no" framespacing="0" allowfullscreen="true" sandbox="allow-top-navigation allow-same-origin allow-forms allow-scripts"> </iframe>]]></content>
    
    <summary type="html">
    
      &lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://images-na.ssl-images-amazon.com/images/I/914HddyUgwL.jpg&quot; alt=&quot;img&quot;&gt;&lt;/p&gt;
&lt;center&gt;May you always be forever young.&lt;/center&gt;
    
    </summary>
    
    
      <category term="庚子紀實" scheme="http://nichtsein.github.io/categories/%E5%BA%9A%E5%AD%90%E7%B4%80%E5%AF%A6/"/>
    
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>市民社會非倫理化的根源及其後果</title>
    <link href="http://nichtsein.github.io/2020/06/01/%E5%B8%82%E6%B0%91%E7%A4%BE%E6%9C%83%E9%9D%9E%E5%80%AB%E7%90%86%E5%8C%96%E7%9A%84%E6%A0%B9%E6%BA%90%E5%8F%8A%E5%85%B6%E5%BE%8C%E6%9E%9C/"/>
    <id>http://nichtsein.github.io/2020/06/01/%E5%B8%82%E6%B0%91%E7%A4%BE%E6%9C%83%E9%9D%9E%E5%80%AB%E7%90%86%E5%8C%96%E7%9A%84%E6%A0%B9%E6%BA%90%E5%8F%8A%E5%85%B6%E5%BE%8C%E6%9E%9C/</id>
    <published>2020-06-01T10:16:29.000Z</published>
    <updated>2020-06-03T01:24:44.673Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p><img src="http://img2.chinadaily.com.cn/images/202003/07/5e631587a310128206596ab9.jpeg" alt="查看源图像"></p><a id="more"></a><p>&emsp;</p><p>本文對這一論題的切入點有兩點：一、需求體系在市民社會中所產生的作用和影響；二、市民社會與其所處的三重結構之間的相互關係。</p><p>市民社會是家庭和國家之間的中介，是個人組成的家庭和作為共同體的國家之間緩衝地帶。在市民社會的構成上，個人的活動範圍從家庭擴大到社會，在社會中人成了原子式個人，人與人之間的聯繫是相互成就的。在封建貴族制度的體系瓦解之下，早期資產階級分子在社會變革中發揮這個階層特有的作用。這一時期所有制從對於地產（不動產）的佔有轉變為對於動產的佔有。私有制得到進一步的發展，隨著新的階層力量在社會上不斷建立屬於該階層的活動原則，也即是該階層的普遍性逐步展開的過程。私有制和市場化的交織之下，個人從家庭被帶到市場中，逐步同社會的其他人打交道。因此，在個人彼此之間、個人同社會共同體之間的關係被不斷被塑造，發展為原子式個人之間的聯繫和個人和共同體聯繫。但人之間的聯繫自一開始就是以需求為導向的，作為特殊性的原子式個人參與社會活動，無疑是為了滿足自身的利益需求。整個社會活動以特殊性的主體原則出發，在這個情況下，外部框架的主體原則並沒有強力建立起來，即國家的對於個人的強制性為成為固定化的程式。這就使得特殊性利益是淩駕於普遍利益之上的。</p><p>市民社會的第一個環節是需求體系，需求體系推動了市民社會這一“機器”的運轉。在市民社會的結構中，個人需求的驅動帶來的勞動的發展，滿足個人需求的方式中需要勞動的展開。需求的多樣性和勞動工具和方式的發展相互交織帶來了分工。資本的參與讓人與人之間越發出現階層分野，社會財富出現集聚性，展現出個人特殊性的膨脹方面的現實體現。一方面，需求體系是市民社會得以自我建構的基礎，需求體系使得個人跨越地域、民族、階層等一切阻礙發生聯繫，市民社會中建構起新的人與人之間的聯繫。另一方面，需求體系在市民社會中的地位恰恰體現出特殊性高於普遍性狀態，因為人之間的聯繫無不是以滿足特殊性自我需求為活動前提的，這就讓人與人之間的關係變得單一和脆弱，讓貨幣關係而非其他關係支配人與人之間的關係。</p><p>如此一來，我們可以看到如下的情況：一方面，在市民社會這一“現實機器”得以運轉的前提是作為每一個環節的個人的活動同他人活動的相互展開和彼此成就，但是一旦特殊性利益的追求過程遭到阻礙，那麼市民社會就缺少了現實的內在動力。並且此時作為更大共同體的國家因缺少足夠強力的主體原則，難以施力于市民社會。另一方面，市民社會是以私有制和自願交換為基礎的市場經濟社會，個人的特殊性和主觀性不斷塑造和個體的社會地位和社會角色，但需要注意的是，社會中不同個體的特殊性和主觀性因素是不一樣的，也即各個人在自由的市場經濟中不是持有同一元素發展的，這就造成在原子式個人經過市民社會的作用之後，呈現出紛繁複雜的現實成像。</p><p>在家庭-市民社會-國家的三重結構中，家庭被外部現實壓制，人被迫甩出家庭，人與人之間的關係由親緣關係向利益-需求關係轉變。國家的主體原則和外部框架還沒建立起來，難以發揮強力的國家手段。在兩頭弱的情況下，市民社會力量壯大，建立其主體原則和發揮其手段。在特殊性原則的支撐下，貨幣展現出其龐大的力量。利益關係凝結著市民社會的原子式個人，又把彼此打散。人的利益和需求越發成為個人活動的首要原則，特殊性越發膨脹，普遍性越發抽象，甚至失去現實性。</p>]]></content>
    
    <summary type="html">
    
      &lt;p&gt;&lt;img src=&quot;http://img2.chinadaily.com.cn/images/202003/07/5e631587a310128206596ab9.jpeg&quot; alt=&quot;查看源图像&quot;&gt;&lt;/p&gt;
    
    </summary>
    
    
      <category term="Philosophy" scheme="http://nichtsein.github.io/categories/Philosophy/"/>
    
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>冒險家的浪漫：從亨利王子到伊隆馬斯克</title>
    <link href="http://nichtsein.github.io/2020/05/31/%E2%80%9CGo%20NASA,%20Go%20SpaceX,%20God%20Bless%20Bob%20and%20Doug%E2%80%9D/"/>
    <id>http://nichtsein.github.io/2020/05/31/%E2%80%9CGo%20NASA,%20Go%20SpaceX,%20God%20Bless%20Bob%20and%20Doug%E2%80%9D/</id>
    <published>2020-05-31T03:35:31.000Z</published>
    <updated>2020-06-03T02:00:22.071Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p><img src="https://i.loli.net/2020/05/31/rxNsgDGwjpUd71z.png" alt="img"></p><blockquote><p>Open your eyes, look up to the skies.</p><p align="right">——Elon Musk</p></blockquote><a id="more"></a><p>&emsp;</p><p>&emsp;</p><img src="https://i.loli.net/2020/05/31/SvjHpwXYIqQZnl9.png" alt="img" style="zoom:150%;" /><center>Elon Musk的推文</center>&emsp;<p><img src="https://i.loli.net/2020/05/31/yNqVY35GFztJdKg.png" alt="img"></p><center>Bob Behnken和Doug Hurley在火箭前合影，當真屬男人間的浪漫</center><p>&emsp;</p><p>初中時的我看紀錄片《大國崛起》，瞭解到葡萄牙奔向地理大發現背後的推動者。這位被譽為“航海王子”的推動者，終其一生只有四次航海行動，並且只是在熟悉的近海活動。 但“航海王子”的美譽不為過，因為亨利一手推動葡萄牙成為人類新遠征的領航者。</p><p>15世紀中葉，受到奧斯曼土耳其帝國的阻擋，東西方商路受阻。為到達東方尋找黃金，擴充資本。在強大的利益驅使下，以皇室為代表的資本投資方將資本押到國運的賭注上。1487年，葡萄牙航海家迪亞士揚帆起航，直抵非洲大陸最南端——好望角。1492年，意大利航海家哥倫布率領三艘航船，來到美洲大陸；1498年，葡萄牙航海家達·伽馬沿着迪亞士開闢的航路到達印度。1519年~1522年，葡萄牙航海家麥哲倫完成環球航行。</p><p>西方航海家以其強大的使命感和冒險精神，揚帆衝向茫茫大海，將人類的活動與聯繫在全球範圍內展開。資本跟在航海家的船後，抵達世界各個民族和角落，貨幣的氣息逐漸在藍色星球上瀰漫開來，貿易隨之而來。舊的關係被搗毀，利益-需求原則新的成為主導世界的原則。</p><p>回看飽受盛譽的鄭和，率領龐大七下西洋，最遠達到非洲東岸。但是這樣的揚帆遠航不過是以虧空國庫為代價，為的是“懷柔遠邦”，以彰顯天朝大國的風範罷了，除此以外，別無他用。鄭和去世後，鑑於遠洋所消耗的巨大開支，及其所引起明朝各個利益方之間的衝突，有的官員將大型航船寶船福船的建造資料付之一炬。隨後，古代中國也再沒有如此大規模遠洋活動。反而實行海禁，沿岸居民內遷十里，以絕海患。同遼闊的世界隔絕開來，夜郎自大。</p><p>&emsp;</p><p><img src="https://www.geekyexplorer.com/wp-content/uploads/2017/06/lisbon-3-day-itinerary-padrao-descobrimentos-what-to-see-and-do-lisbon.jpg" alt="See the source image"></p><center>航海紀念碑上的亨利王子 |  Prince Henry the Navigator</center><p>&emsp;</p><img src="https://www.biography.com/.image/t_share/MTMxNDk1NDE5MDgyNDgwMDk0/henry-the-navigator-2jpg.jpg" alt="Henry The Navigator Photo" style="zoom:67%;" /><center>“D. Henrique Infante de Portugal,” from The Library at The Mariners’ Museum</center><p>&emsp;</p><iframe src="//player.bilibili.com/player.html?aid=370943629&bvid=BV1wZ4y1H79h&cid=198012408&page=1&high_quality=1" scrolling="no" border="0" frameborder="no" framespacing="0" allowfullscreen="true" sandbox="allow-top-navigation allow-same-origin allow-forms allow-scripts"> </iframe><p>伊隆馬斯克和亨利王子都是遠航者，一位遠航在汪洋，一位遠航在星空。</p><p>強力的使命感背後的是龐大的市場，創造市場最好的辦法就是把它做出來。</p><p>&emsp;</p><img src="https://i.loli.net/2020/06/02/E5Dfp1txZQGquPb.jpg" alt="img" style="zoom:200%;" /><p>藝術家Tristan Eaton做的版畫《Human Kind》 ，兩張分別代表著人類的過去和未來。左側有一行小字 “Small steps lead to giant leaps.”。兩張版畫跟隨Space X Falcon 9上太空。</p><img src="https://i.loli.net/2020/06/02/mCsjIU62GNLSz1b.jpg" alt="img" style="zoom:200%;" />]]></content>
    
    <summary type="html">
    
      &lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://i.loli.net/2020/05/31/rxNsgDGwjpUd71z.png&quot; alt=&quot;img&quot;&gt;&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;Open your eyes, look up to the skies.&lt;/p&gt;
&lt;p align=&quot;right&quot;&gt;——Elon Musk&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
    
    </summary>
    
    
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>John F. Kennedy：Presidential Inaugural Address</title>
    <link href="http://nichtsein.github.io/2020/05/30/John%20F.%20Kennedy%EF%BC%9APresidential%20Inaugural%20Address/"/>
    <id>http://nichtsein.github.io/2020/05/30/John%20F.%20Kennedy%EF%BC%9APresidential%20Inaugural%20Address/</id>
    <published>2020-05-30T15:15:19.000Z</published>
    <updated>2020-05-31T09:36:45.944Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<iframe src="//player.bilibili.com/player.html?aid=753262888&bvid=BV1zk4y167L2&cid=197165599&page=1&high_quality=1" scrolling="no" border="0" frameborder="no" framespacing="0" allowfullscreen="true" sandbox="allow-top-navigation allow-same-origin allow-forms allow-scripts"> </iframe><a id="more"></a><p>Vice President Johnson, Mr. Speaker, Mr. Chief Justice, President Eisenhower, Vice President Nixon, President Truman, reverend clergy, fellow citizens:</p><p>We observe today not a victory of party, but a celebration of freedom – symbolizing an end,as well as a beginning – signifying renewal, as well as change. For I have sworn before you and Almighty God the same solemn oath our forebears prescribed nearly a century and threequarters ago.</p><p>The world is very different now. For man holds in his mortal hands the power to abolish all forms of human poverty and all forms of human life. And yet the same revolutionary beliefs for which our forebears fought are still at issue around the globe – the belief that the rights of man come not from the generosity of the state, but from the hand of God.</p><p>We dare not forget today that we are the heirs of that first revolution. Let the word go forth from this time and place, to friend and foe alike, that the torch has been passed to a new generation of Americans – born in this century, tempered by war, disciplined by a hard and bitter peace, proud of our ancient heritage, and unwilling to witness or permit the slow undoing of those human rights to which this nation has always been committed, and to which we are committed today at home and around the world.  </p><p>Let every nation know, whether it wishes us well or ill, that we shall pay any price, bear any burden, meet any hardship, support any friend, oppose any foe, to assure the survival and the success of liberty.</p><p>This much we pledge – and more.</p><p>To those old allies whose cultural and spiritual origins we share, we pledge the loyalty of faithful friends. United there is little we cannot do in a host of cooperative ventures. Divided there is little we can do – for we dare not meet a powerful challenge at odds and split asunder.</p><p>To those new states whom we welcome to the ranks of the free, we pledge our word that one form of colonial control shall not have passed away merely to be replaced by a far more iron tyranny. We shall not always expect to find them supporting our view. But we shall always hope to find them strongly supporting their own freedom – and to remember that, in the past, those who foolishly sought power by riding the back of the tiger ended up inside. To those people in the huts and villages of half the globe struggling to break the bonds of mass misery, we pledge our best efforts to help them help themselves, for whatever period is required – not because the Communists may be doing it, not because we seek their votes,but because it is right. If a free society cannot help the many who are poor, it cannot save the few who are rich.</p><p>To our sister republics south of our border, we offer a special pledge: to convert our good words into good deeds, in a new alliance for progress, to assist free men and free governments in casting off the chains of poverty. But this peaceful revolution of hope cannot become the prey of hostile powers. Let all our neighbors know that we shall join with them to oppose aggression or subversion anywhere in the Americas. And let every other power know that this hemisphere intends to remain the master of its own house.</p><p>To that world assembly of sovereign states, the United Nations, our last best hope in an age where the instruments of war have far outpaced the instruments of peace, we renew our pledge of support – to prevent it from becoming merely a forum for invective, to strengthen its shield of the new and the weak, and to enlarge the area in which its writ may run.</p><p>Finally, to those nations who would make themselves our adversary, we offer not a pledge but a request: that both sides begin anew the quest for peace, before the dark powers of destruction unleashed by science engulf all humanity in planned or accidental self-destruction.</p><p>We dare not tempt them with weakness. For only when our arms are sufficient beyond doubt can we be certain beyond doubt that they will never be employed.  </p><p>But neither can two great and powerful groups of nations take comfort from our present course – both sides overburdened by the cost of modern weapons, both rightly alarmed by the steady spread of the deadly atom, yet both racing to alter that uncertain balance of terror that stays the hand of mankind’s final war.</p><p>So let us begin anew – remembering on both sides that civility is not a sign of weakness, and sincerity is always subject to proof. Let us never negotiate out of fear, but let us never fear to negotiate.</p><p>Let both sides explore what problems unite us instead of belaboring those problems which divide us.</p><p>Let both sides, for the first time, formulate serious and precise proposals for the inspection and control of arms, and bring the absolute power to destroy other nations under the absolute control of all nations.</p><p>Let both sides seek to invoke the wonders of science instead of its terrors. Together let us explore the stars, conquer the deserts, eradicate disease, tap the ocean depths, and encourage the arts and commerce.</p><p>Let both sides unite to heed, in all corners of the earth, the command of Isaiah – to “undo the heavy burdens, and [to] let the oppressed go free.”</p><p>And, if a beachhead of cooperation may push back the jungle of suspicion, let both sides join in creating a new endeavor – not a new balance of power, but a new world of law – where the strong are just, and the weak secure, and the peace preserved.</p><p>All this will not be finished in the first one hundred days. Nor will it be finished in the first one thousand days; nor in the life of this Administration; nor even perhaps in our lifetime on this planet. But let us begin.</p><p>In your hands, my fellow citizens, more than mine, will rest the final success or failure of our course. Since this country was founded, each generation of Americans has been summoned to give testimony to its national loyalty. The graves of young Americans who answered the call to service surround the globe.</p><p>Now the trumpet summons us again – not as a call to bear arms, though arms we need – not as a call to battle, though embattled we are – but a call to bear the burden of a long twilight struggle, year in and year out, “rejoicing in hope; patient in tribulation,” a struggle against the common enemies of man: tyranny, poverty, disease, and war itself.</p><p>Can we forge against these enemies a grand and global alliance, North and South, East and West, that can assure a more fruitful life for all mankind? Will you join in that historic effort?</p><p>In the long history of the world, only a few generations have been granted the role of defending freedom in its hour of maximum danger. I do not shrink from this responsibility – I welcome it. I do not believe that any of us would exchange places with any other people or any other generation. The energy, the faith, the devotion which we bring to this endeavor will light our country and all who serve it. And the glow from that fire can truly light the world. </p><p>And so, my fellow Americans, ask not what your country can do for you; ask what you can do for your country.</p><p>My fellow citizens of the world, ask not what America will do for you, but what together we can do for the freedom of man.</p><p>Finally,whether you are citizens of America or citizens of the world, ask of us here the same high standards of strength and sacrifice which we ask of you. With a good conscience our only sure reward, with history the final judge of our deeds, let us go forth to lead the land we love,asking His blessing and His help, but knowing that here on earth God’s work must truly be our own.</p>]]></content>
    
    <summary type="html">
    
      &lt;iframe src=&quot;//player.bilibili.com/player.html?aid=753262888&amp;bvid=BV1zk4y167L2&amp;cid=197165599&amp;page=1&amp;high_quality=1&quot; scrolling=&quot;no&quot; border=&quot;0&quot; frameborder=&quot;no&quot; framespacing=&quot;0&quot; allowfullscreen=&quot;true&quot; sandbox=&quot;allow-top-navigation allow-same-origin allow-forms allow-scripts&quot;&gt; &lt;/iframe&gt;
    
    </summary>
    
    
      <category term="Speeches" scheme="http://nichtsein.github.io/categories/Speeches/"/>
    
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>千日紀事</title>
    <link href="http://nichtsein.github.io/2020/05/30/%E5%8D%83%E6%97%A5%E7%B4%80%E4%BA%8B/"/>
    <id>http://nichtsein.github.io/2020/05/30/%E5%8D%83%E6%97%A5%E7%B4%80%E4%BA%8B/</id>
    <published>2020-05-30T09:45:52.000Z</published>
    <updated>2020-06-02T05:24:22.712Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p><img src="https://i.loli.net/2020/05/31/aZdrF6ePhMGyv3Y.jpg" alt="img"></p><a id="more"></a><p>庚子年閏四月初八日。</p><p>晴空萬里</p><p>自2017-09-03到2020-05-30，已然走入大學達千日。</p>]]></content>
    
    <summary type="html">
    
      &lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://i.loli.net/2020/05/31/aZdrF6ePhMGyv3Y.jpg&quot; alt=&quot;img&quot;&gt;&lt;/p&gt;
    
    </summary>
    
    
      <category term="庚子紀實" scheme="http://nichtsein.github.io/categories/%E5%BA%9A%E5%AD%90%E7%B4%80%E5%AF%A6/"/>
    
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>George W. Bush：911 Address to the Nation</title>
    <link href="http://nichtsein.github.io/2020/05/29/George%20W.%20Bush%EF%BC%9A911%20Address%20to%20the%20Nation/"/>
    <id>http://nichtsein.github.io/2020/05/29/George%20W.%20Bush%EF%BC%9A911%20Address%20to%20the%20Nation/</id>
    <published>2020-05-29T14:50:40.000Z</published>
    <updated>2020-05-29T15:19:00.197Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<iframe src="//player.bilibili.com/player.html?aid=838262311&bvid=BV1vg4y1B7bn&cid=196498473&page=1&high_quality=1" scrolling="no" border="0" frameborder="no" framespacing="0" allowfullscreen="true" sandbox="allow-top-navigation allow-same-origin allow-forms allow-scripts"> </iframe><a id="more"></a><p>Good evening.</p><p>Today, our fellow citizens, our way of life, our very freedom came under attack in a series of deliberate and deadly terrorist acts. The victims were in airplanes or in their offices: secretaries, business men and women, military and federal workers, moms and dads, friends and neighbors. Thousands of lives were suddenly ended by evil, despicable acts of terror. The pictures of airplanes flying into buildings, fires burning, huge ­­ huge structures collapsing have filled us with disbelief, terrible sadness, and a quiet, unyielding anger. These acts of mass murder were intended to frighten our nation into chaos and retreat. But they have failed. Our country is strong.</p><p>A great people has been moved to defend a great nation. Terrorist attacks can shake the foundations of our biggest buildings, but they cannot touch the foundation of America. These acts shatter steel, but they cannot dent the steel of American resolve. America was targeted for attack because we’re the brightest beacon for freedom and opportunity in the world. And no one will keep that light from shining. Today, our nation saw evil ­­ the very worst of human nature ­­ and we responded with the best of America. With the daring of our rescue workers,with the caring for strangers and neighbors who came to give blood and help in any way they could.</p><p>Immediately following the first attack, I implemented our government’s emergency response plans. Our military is powerful, and it’s prepared. Our emergency teams are working in New York City and Washington D.C. to help with local rescue efforts. Our first priority is to get help to those who have been injured, and to take every precaution to protect our citizens at home and around the world from further attacks. The functions of our government continue without interruption. Federal agencies in Washington which had to be evacuated today are reopening for essential personnel tonight and will be open for business tomorrow. Our financial institutions remain strong, and the American economy will be open for business as well.</p><p>The search is underway for those who were behind these evil acts. I have directed the full resources of our intelligence and law enforcement communities to find those responsible andto bring them to justice. We will make no distinction between the terrorists who committedthese acts and those who harbor them.</p><p>Iappreciate so very much the members of Congress who have joined me in strongly condemning these attacks. And on behalf of the American people, I thank the many world leaders who have called to offer their condolences and assistance. America and our friendsand allies join with all those who want peace and security in the world, and we stand togetherto win the war against terrorism.</p><p>Tonight, I ask for your prayers for all those who grieve, for the children whose worlds have been shattered, for all whose sense of safety and security has been threatened. And I pray they will be comforted by a Power greater than any of us, spoken through the ages in Psalm23: Even though I walk through the valley of the shadow of death, I fear no evil for you are with me.</p><p>This is a day when all Americans from every walk of life unite in our resolve for justice and peace. America has stood down enemies before, and we will do so this time. None of us will ever forget this day, yet we go forward to defend freedom and all that is good and just in our world.</p><p>Thank you. Good night. And God bless America.  </p>]]></content>
    
    <summary type="html">
    
      &lt;iframe src=&quot;//player.bilibili.com/player.html?aid=838262311&amp;bvid=BV1vg4y1B7bn&amp;cid=196498473&amp;page=1&amp;high_quality=1&quot; scrolling=&quot;no&quot; border=&quot;0&quot; frameborder=&quot;no&quot; framespacing=&quot;0&quot; allowfullscreen=&quot;true&quot; sandbox=&quot;allow-top-navigation allow-same-origin allow-forms allow-scripts&quot;&gt; &lt;/iframe&gt;
    
    </summary>
    
    
      <category term="Speeches" scheme="http://nichtsein.github.io/categories/Speeches/"/>
    
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>A Beautiful Mind - The Nobel Prize</title>
    <link href="http://nichtsein.github.io/2020/05/29/A%20Beautiful%20Mind%20-%20The%20Nobel%20Prize/"/>
    <id>http://nichtsein.github.io/2020/05/29/A%20Beautiful%20Mind%20-%20The%20Nobel%20Prize/</id>
    <published>2020-05-29T14:48:48.000Z</published>
    <updated>2020-05-29T15:18:39.191Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<iframe src="//player.bilibili.com/player.html?aid=840782239&bvid=BV1q54y1D7qq&cid=196323697&page=1&high_quality=1" scrolling="no" border="0" frameborder="no" framespacing="0" allowfullscreen="true" sandbox="allow-top-navigation allow-same-origin allow-forms allow-scripts"> </iframe>]]></content>
    
    <summary type="html">
    
      
      
        &lt;iframe src=&quot;//player.bilibili.com/player.html?aid=840782239&amp;bvid=BV1q54y1D7qq&amp;cid=196323697&amp;page=1&amp;high_quality=1&quot; scrolling=&quot;no&quot; border=&quot;0
      
    
    </summary>
    
    
      <category term="Speeches" scheme="http://nichtsein.github.io/categories/Speeches/"/>
    
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>Dilios&#39; Battle Call at Plataea</title>
    <link href="http://nichtsein.github.io/2020/05/29/Dilios&#39;%20Battle%20Call%20at%20Plataea/"/>
    <id>http://nichtsein.github.io/2020/05/29/Dilios&#39;%20Battle%20Call%20at%20Plataea/</id>
    <published>2020-05-29T14:46:34.000Z</published>
    <updated>2020-05-29T15:18:21.839Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<iframe src="//player.bilibili.com/player.html?aid=243340752&bvid=BV1kv411z7aD&cid=196323093&page=1&high_quality=1" scrolling="no" border="0" frameborder="no" framespacing="0" allowfullscreen="true" sandbox="allow-top-navigation allow-same-origin allow-forms allow-scripts"> </iframe>]]></content>
    
    <summary type="html">
    
      
      
        &lt;iframe src=&quot;//player.bilibili.com/player.html?aid=243340752&amp;bvid=BV1kv411z7aD&amp;cid=196323093&amp;page=1&amp;high_quality=1&quot; scrolling=&quot;no&quot; border=&quot;0
      
    
    </summary>
    
    
      <category term="Speeches" scheme="http://nichtsein.github.io/categories/Speeches/"/>
    
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>【梅豔芳】似是故人來</title>
    <link href="http://nichtsein.github.io/2020/05/29/%E3%80%90%E6%A2%85%E8%B1%94%E8%8A%B3%E3%80%91%E4%BC%BC%E6%98%AF%E6%95%85%E4%BA%BA%E4%BE%86/"/>
    <id>http://nichtsein.github.io/2020/05/29/%E3%80%90%E6%A2%85%E8%B1%94%E8%8A%B3%E3%80%91%E4%BC%BC%E6%98%AF%E6%95%85%E4%BA%BA%E4%BE%86/</id>
    <published>2020-05-29T03:10:21.446Z</published>
    <updated>2020-05-31T16:15:24.921Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<iframe src="//player.bilibili.com/player.html?aid=285790377&bvid=BV1Pf4y127GQ&cid=196286766&page=1&high_quality=1"  scrolling="no" border="0" frameborder="no" framespacing="0" allowfullscreen="true" sandbox="allow-top-navigation allow-same-origin allow-forms allow-scripts"> </iframe><p>深夜配老歌，明月在天。</p><a id="more"></a><p>昨日同可愛夜聊。聊到了許多老歌，如此夜晚，老歌更讓人回味。粵語保留了許多中古漢語的音調，聲調豐富，吟唱中文最合適不過。</p><p>初聽《似是故人來》，是洪塵的翻唱版，洪塵嗓音乾淨環味。若是要為自己那段時間做一首音樂註腳，莫過於這首《似是故人來》。林夕作詞，頗有長短句之韻。“恨臺上卿卿，或臺下我我，不是我跟你” 和 “斷腸字點點，風雨聲連連，似是故人來”，最是讓人絞腸。</p><iframe frameborder="no" border="0" marginwidth="0" marginheight="0" width=530 height=86 src="//music.163.com/outchain/player?type=2&id=543747557&auto=0&height=66"></iframe><hr><center>作詞：林夕  作曲：羅大佑</center><center>同是過路，同做過夢</center><center>本應是一對</center><center>人在少年，夢中不覺</center><center>醒後要歸去</center><center>三餐一宿，也共一雙</center><center>到底會是誰</center><center>但凡未得到</center><center>但凡是過去</center><center>總是最登對</center><center>臺下你望，臺上我做</center><center>你想做的戲</center><center>前世故人，忘憂的你</center><center>可曾記得起</center><center>歡喜傷悲，老病生死</center><center>說不上傳奇</center><center>恨臺上卿卿</center><center>或臺下我我</center><center>不是我跟你</center><center>俗塵渺渺</center><center>天意茫茫</center><center>將你共我分開</center><center>斷腸字點點</center><center>風雨聲連連</center><center>似是故人來</center><center>何日再追，何地再醉</center><center>說今夜真美</center><center>無份有緣，回憶不斷</center><center>生命卻苦短</center><center>一種相思，兩段苦戀 </center><center>半生說沒完</center><center>在年月深淵</center><center>望明月遠遠</center><center>想像你憂鬱</center><center>俗塵渺渺</center><center>天意茫茫</center><center>將你共我分開</center><center>斷腸字點點</center><center>風雨聲連連</center><center>似是故人來</center><center>留下你或留下我</center><center>在世間上終老</center><center>離別以前</center><center>未知相對當日那麼好</center><center>執子之手</center><center>卻又分手</center><center>愛得有還無</center><center>十年後雙雙</center><center>萬年後對對</center><center>只恨看不到</center><center>十年後雙雙</center><center>萬年後對對</center><center>只恨看不到</center>]]></content>
    
    <summary type="html">
    
      &lt;iframe src=&quot;//player.bilibili.com/player.html?aid=285790377&amp;bvid=BV1Pf4y127GQ&amp;cid=196286766&amp;page=1&amp;high_quality=1&quot;  scrolling=&quot;no&quot; border=&quot;0&quot; frameborder=&quot;no&quot; framespacing=&quot;0&quot; allowfullscreen=&quot;true&quot; sandbox=&quot;allow-top-navigation allow-same-origin allow-forms allow-scripts&quot;&gt; &lt;/iframe&gt;

&lt;p&gt;深夜配老歌，明月在天。&lt;/p&gt;
    
    </summary>
    
    
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>Queen Gorgo Address the Spartan Apella</title>
    <link href="http://nichtsein.github.io/2020/05/29/Queen%20Gorgo%20Address%20the%20Spartan%20Apella/"/>
    <id>http://nichtsein.github.io/2020/05/29/Queen%20Gorgo%20Address%20the%20Spartan%20Apella/</id>
    <published>2020-05-29T01:59:32.000Z</published>
    <updated>2020-05-29T15:17:10.770Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<iframe src="//player.bilibili.com/player.html?aid=837832074&bvid=BV1Pg4y1z7HL&cid=196258724&page=1&high_quality=1" scrolling="no" border="0" frameborder="no" framespacing="0" allowfullscreen="true"sandbox="allow-top-navigation allow-same-origin allow-forms allow-scripts"> </iframe><a id="more"></a><p>希波戰爭期間，波斯國王薛西斯一世親率30萬大軍征戰希臘，希臘防線最前線便是溫泉關，此處亦是波斯前往希臘的必經之路。叛徒出賣之後，斯巴達國王列奧尼達為保留希臘聯軍實力，讓聯軍先撤退，而自己率三百斯巴達勇士死守溫泉關。</p><p>視頻中，他的女人——斯巴達王后戈爾戈在兩軍交戰明顯己方處於劣勢的背景下，憑藉三寸之舌，以一國王后的傲然氣勢，說服議會出兵抗擊波斯，解救斯巴達勇士。</p><p>有件軼事能一窺戈爾戈的氣魄。有次戈爾戈訪問雅典，一個女人問她，為何斯巴達女人能控制住自己的男人。戈爾戈回答，因為只有斯巴達女人能生男人。</p>]]></content>
    
    <summary type="html">
    
      &lt;iframe src=&quot;//player.bilibili.com/player.html?aid=837832074&amp;bvid=BV1Pg4y1z7HL&amp;cid=196258724&amp;page=1&amp;high_quality=1&quot; scrolling=&quot;no&quot; border=&quot;0&quot; frameborder=&quot;no&quot; framespacing=&quot;0&quot; allowfullscreen=&quot;true&quot;sandbox=&quot;allow-top-navigation allow-same-origin allow-forms allow-scripts&quot;&gt; &lt;/iframe&gt;
    
    </summary>
    
    
      <category term="Speeches" scheme="http://nichtsein.github.io/categories/Speeches/"/>
    
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>【浮生一紀】悲喜交加的故事</title>
    <link href="http://nichtsein.github.io/2020/05/29/%E3%80%90%E6%B5%AE%E7%94%9F%E4%B8%80%E7%B4%80%E3%80%91%E6%82%B2%E5%96%9C%E4%BA%A4%E5%8A%A0%E7%9A%84%E6%95%85%E4%BA%8B/"/>
    <id>http://nichtsein.github.io/2020/05/29/%E3%80%90%E6%B5%AE%E7%94%9F%E4%B8%80%E7%B4%80%E3%80%91%E6%82%B2%E5%96%9C%E4%BA%A4%E5%8A%A0%E7%9A%84%E6%95%85%E4%BA%8B/</id>
    <published>2020-05-29T01:00:58.000Z</published>
    <updated>2020-06-02T05:24:06.257Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<iframe src="//player.bilibili.com/player.html?aid=710873160&bvid=BV1vQ4y1P7ni&cid=196205833&page=1&high_quality=1" scrolling="no" border="0" frameborder="no" framespacing="0" allowfullscreen="true"sandbox="allow-top-navigation allow-same-origin allow-forms allow-scripts"> </iframe>]]></content>
    
    <summary type="html">
    
      
      
        &lt;iframe src=&quot;//player.bilibili.com/player.html?aid=710873160&amp;bvid=BV1vQ4y1P7ni&amp;cid=196205833&amp;page=1&amp;high_quality=1&quot; scrolling=&quot;no&quot; border=&quot;0
      
    
    </summary>
    
    
      <category term="庚子紀實" scheme="http://nichtsein.github.io/categories/%E5%BA%9A%E5%AD%90%E7%B4%80%E5%AF%A6/"/>
    
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>《共產黨宣言》1872年德文版序言</title>
    <link href="http://nichtsein.github.io/2020/05/28/%E3%80%8A%E5%85%B1%E7%94%A2%E9%BB%A8%E5%AE%A3%E8%A8%80%E3%80%8B1872%E5%B9%B4%E5%BE%B7%E6%96%87%E7%89%88%E5%BA%8F%E8%A8%80/"/>
    <id>http://nichtsein.github.io/2020/05/28/%E3%80%8A%E5%85%B1%E7%94%A2%E9%BB%A8%E5%AE%A3%E8%A8%80%E3%80%8B1872%E5%B9%B4%E5%BE%B7%E6%96%87%E7%89%88%E5%BA%8F%E8%A8%80/</id>
    <published>2020-05-28T09:57:35.228Z</published>
    <updated>2020-05-29T00:53:07.523Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<img src="https://tse2-mm.cn.bing.net/th/id/OIP.8ngFOLynf2yDDOdBfVbMXgHaFE?pid=Api&amp;rs=1" alt="查看源图像" style="zoom: 200%;" /><a id="more"></a><p>共產主義者同盟這個在當時條件下自然只能是秘密團體的國際工人組織， 1847年11月在倫敦舉行的代表大會上委託我們兩人起草一個準備公佈的詳細的理論和實踐的黨綱。 結果就產生了這個《宣言》 ， 《宣言》 原稿在二月革命前幾星期送到倫敦付印。 《宣言》 最初用德文出版， 它用這種文字在德國、 英國和美國至少印過12種不同的版本。 第一個英譯本是由海倫•麥克法林女士翻譯的， 於1850年在倫敦《紅色共和黨人》 雜誌上發表， 1871年至少又有三種不同的英譯本在美國出版。 法譯本於1848年六月起義前不久第一次在巴黎印行，最近又有法譯本在紐約《社會主義者報》 上發表；現在有人在準備新譯本。 波蘭文譯本在德文本初版問世後不久就在倫敦出現。 俄譯本是60年代在日內瓦出版的。 丹麥文譯本也是在原書問世後不久就出版了。</p><p>不管最近25年來的情況發生了多大的變化， 這個《宣言》 中所闡述的一般原理整個說來直到現在還是完全正確的。 某些地方本來可以作一些修改。 這些原理的實際運用， 正如《宣言》 中所說的， 隨時隨地都要以當時的歷史條件為轉移， 所以第二章末尾提出的那些革命措施根本沒有特別的意義。 如果是在今天， 這一段在許多方面都會有不同的寫法了。 由於最近25年來大工業有了巨大發展而工人階級的政黨組織也跟著發展起來， 由於首先有了二月革命的實際經驗而後來尤其是有了無產階級第一次掌握政權達兩月之久的巴黎公社的實際經驗， 所以這個綱領現在有些地方已經過時了。 特別是公社已經證明： “工人階級不能簡單地掌握現成的國家機器， 並運用它來達到自己的目的。 ” (見《法蘭西內戰。 國際工人協會總委員會宣言》 德文版第19頁， 那裡對這個思想作了更詳細的闡述。 ） 其次， 很明顯， 對於社會主義文獻所作的批判在今天看來是不完全的， 因為這一批判只包括到1847年為止， 同樣也很明顯， 關於共產黨人對待各種反對黨派的態度的論述(第四章)雖然在原則上今天還是正確的， 但是就其實際運用來說今天畢竟已經過時， 因為政治形勢已經完全改變， 當時所列舉的那些黨派大部分已被歷史的發展徹底掃除了。</p><p>不管最近25年來的情況發生了多大的變化， 這個《宣言》 中所闡述的一般原理整個說來直到現在還是完全正確的。 某些地方本來可以作一些修改。 這些原理的實際運用， 正如《宣言》 中所說的， 隨時隨地都要以當時的歷史條件為轉移， 所以第二章末尾提出的那些革命措施根本沒有特別的意義。 如果是在今天， 這一段在許多方面都會有不同的寫法了。 由於最近25年來大工業有了巨大發展而工人階級的政黨組織也跟著發展起來， 由於首先有了二月革命的實際經驗而後來尤其是有了無產階級第一次掌握政權達兩月之久的巴黎公社的實際經驗， 所以這個綱領現在有些地方已經過時了。 特別是公社已經證明： “工人階級不能簡單地掌握現成的國家機器， 並運用它來達到自己的目的。 ” (見《法蘭西內戰。 國際工人協會總委員會宣言》 德文版第19頁， 那裡對這個思想作了更詳細的闡述。 ） 其次， 很明顯， 對於社會主義文獻所作的批判在今天看來是不完全的， 因為這一批判只包括到1847年為止， 同樣也很明顯， 關於共產黨人對待各種反對黨派的態度的論述(第四章)雖然在原則上今天還是正確的， 但是就其實際運用來說今天畢竟已經過時， 因為政治形勢已經完全改變， 當時所列舉的那些黨派大部分已被歷史的發展徹底掃除了。</p><p>但是《宣言》 是一個歷史檔,我們已沒有權利來加以修改。 下次再版時也許能加上一篇論述1847年到現在這段時期的導言。 這次再版太倉促了， 我們來不及做這件工作。</p><p align="right">卡爾•馬克思 弗里德里希•恩格斯</p><p align="right">1872年6月24日於倫敦</p><p align="right">載於1872年在萊比錫出版的德文版《共產主義宣言》 一書</p>]]></content>
    
    <summary type="html">
    
      &lt;img src=&quot;https://tse2-mm.cn.bing.net/th/id/OIP.8ngFOLynf2yDDOdBfVbMXgHaFE?pid=Api&amp;amp;rs=1&quot; alt=&quot;查看源图像&quot; style=&quot;zoom: 200%;&quot; /&gt;
    
    </summary>
    
    
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>德意志意識形態 · 筆</title>
    <link href="http://nichtsein.github.io/2020/05/28/%E5%BE%B7%E6%84%8F%E5%BF%97%E6%84%8F%E8%AD%98%E5%BD%A2%E6%85%8B%20%C2%B7%20%E7%AD%86/"/>
    <id>http://nichtsein.github.io/2020/05/28/%E5%BE%B7%E6%84%8F%E5%BF%97%E6%84%8F%E8%AD%98%E5%BD%A2%E6%85%8B%20%C2%B7%20%E7%AD%86/</id>
    <published>2020-05-28T02:54:34.000Z</published>
    <updated>2020-06-02T08:18:58.455Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<img src="https://tse3-mm.cn.bing.net/th/id/OIP.U6M5yao0zEDlOYOqE7G0LAHaEn?pid=Api&amp;rs=1" alt="See the source image" style="zoom: 200%;" /><a id="more"></a><p>&emsp;</p><h1 id="第一卷-對費爾巴哈、布·鮑威爾和施蒂納所代表的現代德國哲學的批判"><a href="#第一卷-對費爾巴哈、布·鮑威爾和施蒂納所代表的現代德國哲學的批判" class="headerlink" title="第一卷 對費爾巴哈、布·鮑威爾和施蒂納所代表的現代德國哲學的批判"></a>第一卷 對費爾巴哈、布·鮑威爾和施蒂納所代表的現代德國哲學的批判</h1><h2 id="序言"><a href="#序言" class="headerlink" title="序言"></a>序言</h2><p>人們受到自己所創造的思想觀念的反向作用。青年黑格爾派思想的幻象性。有必要揭露思想的幻想，黑格爾的唯心主義將觀念的世界取代物質世界，宣稱物質世界是觀念世界的產物，一言以蔽之，即觀念世界的第一性。</p><p>第一章 費爾巴哈 唯物主義觀點和唯心主義觀點的對立</p><h3 id="Ⅰ"><a href="#Ⅰ" class="headerlink" title="[Ⅰ]"></a>[Ⅰ]</h3><p>自施特勞斯始得黑格爾體系的解體，引起其後在思想領域發生觀念的變革。絕對精神體系瓦解後在德國思想界引起混亂。有必要從德國外的立場來批評青年黑格爾派。</p><h4 id="一-費爾巴哈"><a href="#一-費爾巴哈" class="headerlink" title="一 費爾巴哈"></a>一 費爾巴哈</h4><h5 id="A、一般意志形態，特別是德意志意識形態"><a href="#A、一般意志形態，特別是德意志意識形態" class="headerlink" title="A、一般意志形態，特別是德意志意識形態"></a>A、一般意志形態，特別是德意志意識形態</h5><p>德國的哲學批判是在黑格爾體系的基礎上進行的，批判者們所批判的多是黑格爾體系的部分，並借此來反對其體系。施特勞斯到施蒂納對德國哲學的批判限定在宗教觀念，雖各自訂不同，但是將占統治地位的思想觀念和意識劃歸到宗教和神學領域，占統治地位的關係被宣佈為宗教的關係，繼而轉化為對法和國家的迷信。青年黑格爾派和老年在事物劃分領域上的差異，前者視一切包含宗教或為神學，後者將一切歸入邏輯範疇，此外二者還在合理性和現實的之間的關係上有差異。青年黑格爾派認為獨立的意識限制了人們，這便引出青黑主張人們使用批判的意志來對待現在的意識，但青黑僅對詞句予以鬥爭，而非現實的世界，這樣的哲學批判只能帶來宗教史上部分說明。這些哲學家未能看到哲學和物質環境之間的聯繫問題。</p><h6 id="1-一般意識形態，特別是德國哲學"><a href="#1-一般意識形態，特別是德國哲學" class="headerlink" title="1.一般意識形態，特別是德國哲學"></a>1.一般意識形態，特別是德國哲學</h6><p>[刪注：歷史科學從兩個部分，自然史和人類史，二者是不可分割的，意識形態曲解或撇開人類史，但意識形態僅是人類史的一方面，]所談論的前提是現實的個人、活動及其依靠和創造出的物質生活條件。[刪注：人類與動物的區別不在於思想，而在於人類開始生產自己的物質資料，]首要前提是有生命個人的存在，繼而產生人類與自然的關係，[刪注：外部物質條件影響著人類肉體組織]。當人類開始生產自己的生活資料、間接生產物質生活本身，也即人與動物區分開。個人的生產方式也就是其活動方式，取決於物質條件。人口增長引發生產，生產以個人彼此交往為前提，而交往形式由生產決定。</p><p>++</p><p>民族直接的關係取決於每個民族的生產力、分工和內部交往的發展程度，民族內部結構也取決於生產和內外部交往的發展程度，民族生產力發展水準表現於分工發展程度，新的生產力（而非生產力單純量的擴大）都會引起分工發展。民族內部分工首先引起工商業勞動和農業勞動的分離，繼而城鄉分離和利益對立，分工進一步發展導致商業勞動和工業勞動分離，此外，不同部門內部分工關係取決於農業、工業和商業勞動的經營方式。分工的不同發展階段，也即是所有制的各種不同形式，即分工每一階段決定著個人在勞動資料、勞動工具和勞動產品的相互關係。</p><p>第一種所有制形式是部落所有制，其前提是大量未開墾的土地，人們以農業勞動謀生，分工是自然分工的進一步擴大，社會結構是家庭的外擴，奴隸制是人口、需求、戰爭、交易綜合的結果。第二種是古典古代的公社所有制和國家所有制，由於部落聯合城市而產生，保留奴隸制；動產私有制和不動產私有制作於從屬於公社所有制發展起來；公民擁有支配奴隸的權力；在自然形成的聯合方式的基礎上的社會結構、人民權力，隨著（不動產）私有制的發展而瓦解；分工較發達；城鄉對立產生；代表城市和鄉村利益的國家對立出現；城市內部存在工業和海外貿易的對立；公民和奴隸的階級關係發展。私有制發展後首次出現這關係，現代私有制時規模更大，一方面是私有財產的集中，另一方面是平民想無產階級的轉化。第三種是封建的或等級的所有制，在農村，羅馬帝國的征服造成生產力破壞、農工商衰落，人口減少，在日爾曼人的軍事制度影響下發展封建所有制，以共同體為基礎，小農奴作為直接生產階級於共同體對立；產生城市對立；土地佔有的等級結構和武裝扈從制度使貴族擁有支配農奴的權力。在城市中與這種土地佔有的封建結構相適應的是同業公會所有制， 即手工業的封建組織，財產在於個人勞動；聯合以反對貴族、商人對公共商場的需求、流入城市的農奴帶來的競爭加劇、封建結構的綜合下產生行會；個人手工業者逐漸積累少量資本，人口增長情況下這些擁有少量資本的手工業者人數未有變動，發展起幫工制度和學徒制度，而這種制度在城市裡產生了一種和農村等級制相似的等級制。 封建時代的所有制的主要形式：1.土地所有制和束縛於土地所有制的農奴勞動；2.擁有少量資本並支配著 幫工勞動的自身勞動，這兩種所有制的結構都是由狹隘的生產關係—小規模的粗陋的土地耕作和手工業式的工業— 決定的；國家內部存在城鄉對立，農業和工業分工不大。廣大地區聯合為封建王國，統治階級在君主的領導下。</p><p>++</p><p>一定生產方式的個人發生一定的社會關係和政治關係，個人是現實的、在物質世界中活動的個人，[刪注：個人的觀念是其現實關係、活動、生產交往、社會組織和政治組織有意識地體現]。觀念是人們的物質活動、物質交往和語言交織形成的，人們受現實的生產力和交往形式所制約，意識在任何時候都只能是被意識到了的存在。德國哲學是從觀念向物質，但我們要從現實的物質出發，頭腦中的意志形式不具備獨立性，人們從事物質生產改變物質世界的同時也在改變自己的思維，即生活決定意識。這樣的考察方式以現實的人和物質世界為前提，此過程是現實的，而非想像的主體的想像活動。現實的描述使哲學成為抽象的概括，當要實際闡述這些抽象時遇到的問題是不能把抽象的前提提供出來。</p><h3 id="Ⅱ"><a href="#Ⅱ" class="headerlink" title="[Ⅱ]"></a>[Ⅱ]</h3><p>人的解放不能只停留于思想中的解放，而應該是現實的解放，是物質種種因素綜合的結果。實踐的唯物主義者（共產主義者）主張現存現實革命化，費爾巴哈的感性直觀只看到人，卻沒有看到眼前的人是一定的現實物質活動的產物，人與自然的關係問題，感性活動是現存感性世界的基礎，影響著人們的直觀。費爾巴哈只把人視作感性物件而非感性活動，沒有從現實物質世界中的條件來看待現實的人，當他看到現實的人與現實中出現的問題時，則退回到觀念中對人們的把握中去。費爾巴哈在歷史領域沒有貫徹唯物主義，割裂了觀念和物質的聯繫。人類生存/一切歷史的首要前提是人們生產滿足需求的資料，生產物質生活。第一需要、滿足需要的活動和滿足需要的工具引發新的需要，新的需要的產生是第一個歷史活動。人的繁殖、家庭的組成、人口增長和新需求的產生使社會關係發生變化，家庭由唯一的社會關係成為從屬關係，應從現實的經驗材料考察家庭，而非從概念出發。生命的生產（以勞動生產自己的生命；以生育生產他人的生命）表現為自然關係和社會關係，【原文：社會關係指的是許多個人的共同活動，不管這種共同活動是在什麼條件下、用什麼方式和為了什麼目的而進行的，由此可見， 一定的生產方式或一定的工業階段始終是與一定的共同活動方式或一定的社會階段聯繫著的， 而這種共同活動方式本身就是“生產力” ；由此可見，人們所達到的生產力的總和決定著社會狀況， 因而， 始終必須把“人類的歷史” 同工業和交換的歷史聯繫起來研究和探討。】人們之間的由需要和生產方式決定的物質聯繫將人們聯繫在一起，這聯繫不斷採取新的形式表現為“歷史”。人類的意識與語言均是因人的需要而存在的事物，由此看來，意識是社會的產物，起初意識的物件只是直接可感知環境，包括其他人、其他物和自然界，後來意識到人的社會性，意識代替本能，而後效率提高、需求增長、人口增長，部落意識發展，帶來分工發展，【分工只是從物質勞動和精神勞動分離的時候起才真正成為分工。從這時候起意識才能現實地想像:它是和現存實踐的意識不同的某種東西,它不用想像某種現實的東西就能現實地想像某種東西。】，即意識可以脫離世界構建純粹觀念的事物，若純粹觀念與現存關係發生矛盾，其因或是現存社會關係與現存生產力發生矛盾，或是民族意識與普遍意識發生矛盾，總之，生產力、社會狀況和意識之間產生矛盾之因，在於分工使精神勞動和物質勞動、享受與勞動、生產與消費由不同的人承擔，故只有消滅分工才能使三因素不矛盾。分工以家庭中自然形成的分工和社會中分裂為單個的、互相對立的家庭為基礎，與分工同時出現的還有勞動及其產品的不平等的分配，產生所有制，例如妻子和兒女是丈夫的奴隸，所有制是對他人勞動力的支配，分工和所有制是相同的，前者對於活動，後者對於活動產品。分工發展產生單個人/家庭與共同利益之間的矛盾，此時共同利益不僅存在於觀念中，還作為分工的個人的相互依存關係存在于現實中。因為特殊利益和共同利益之間的矛盾，共同利益採取國家這樣的形式，而這是在集團產生分工聯繫和利益聯繫，以及分工產生階級的基礎上誕生，作為虛幻共同體形式的國家內部存在著階級鬥爭，因此對於預統治階級而言，奪取政權初期要把自己的利益宣佈為普遍利益。因為個人追求的是特殊利益，而共同利益是“異己的”一種特殊的“普遍”利益，另方面，同共同利益對抗的特殊利益的實際鬥爭，使得有必要通過國家進行實際干涉。在自然形成的社會中自然形成的分工，造成的是人本身的活動成為異己的力量支配著人，人有自己的特殊的活動範圍，在共產主義社會中，人沒有特殊的活動範圍而可以在任何部門發展，社會活動的固定化下的人類活動產物產生生產力。異化成為革命對象的兩個實際前提：異化對人類絕大多數人無產化，且同有產者對立；生產力增長（人類的世界歷史性是經驗存在，）極端貧困的情況下人們鬥爭只是爭取必需品的鬥爭，生產力增長建立普遍交往，產生一切民族中的無產者，個人的世界歷史性成為可能，否則，1.共產主義只能是地域性；2.交往只能停留於局部；3.交往的擴大消滅地域性的共產主義，共產主義必須同時行動。共產主義是消滅現存狀況的現實運動，是現有的條件產生的。世界市場的存在使得無產者只能依靠純粹勞動為生，共產主義作為“世界歷史性的”存在才能可能實現，個人的世界歷史性存在，即與世界歷史直接相聯繫的個人的存在。這便解釋了財產的形式、貿易的發展、供求關係的影響，但私有制的消滅後，人們重新支配生產、交換、供求關係。</p><p>++</p><p>市民社會受到生產力的制約同時制約生產力的交往形式，其前提是部落制度。人類活動的兩方面，人改造自然和人改造人。國家起源和國家同市民社會的關係。</p><p>++</p><p>對歷史目的論的批評，批評把後期的歷史說成是前期歷史的目的，歷史被抽象。由於活動範圍的擴大、生產力和生產方式的變化、民族之間的分工被消滅，世界歷史得到物質性呈現。一方面，隨著個人的活動擴大為世界歷史性的活動，個人也就受到來自世界市場（異己力量）的支配；另一方面，共產主義革命及其帶來的私有制的消滅，此外，單個人的解放同世界歷史聯結在一起，單個人擺脫民族和地域局限同世界生產（也同精神生產）產生實際聯繫，也就得以利用全球生產能力，此外，個人之間的全面依存關係、在世界歷史性的共同活動中的形式，由於共產主義革命而轉化為對（人相互作用產生的）異己力量的控制。由上述史觀可得，1.已發展的生產力在現存關係下轉變為破壞的力量（機器和貨幣），同時產生無產階級並從中產生革命意識——共產主義意識；2.生產力得到利用的條件是資產階級實行統治的條件，該階級成為革命鬥爭的對象；3.以往的革命對異化勞動的處理不徹底，而共產主義革命消滅私有制下的異化勞動，此外，對階級加以革命；4.革命的必需在於，讓共產主義意識落實於實際運動中；只有這樣才能推翻統治階級。唯物史觀闡述，從現實的物質世界出發闡述現實及其市民社會，同時從市民社會出發闡述意識的不同產物和形式，人體現著歷史的物質總和。以往史觀將歷史脫離物質世界而看待，因此人與自然界的關係從歷史被排除出去，…。過去理論家把人造幻想支配歷史時代，從觀念的歷史出發闡釋歷史。費爾巴哈關於存在與本質的闡述在物質世界中產生矛盾。</p><h3 id="Ⅲ"><a href="#Ⅲ" class="headerlink" title="[Ⅲ]"></a>[Ⅲ]</h3><p>統治階級是佔據統治地位的物質力量，也是其統治地位的精神力量，在思想領域管控思想的生產和分配，在歷史現實中發揮著統治者的效用。分工在統治階級內部區分為精神勞動和物質勞動，一是意識形態家對自身階級的概括；二是對前者概括思想的接收者，階級內部存在對立，對立消失的條件是····，革命思想的存在以革命階級的存在為前提。統治階級編造自身階級的理念，占統治地位的必然是越發抽象、越發具有普遍形式的思想，革命階級將自身利益塑造為共同利益，以全社會的代表反抗統治階級，因此每一個新階級實現統治都要比以前的統治階級依賴更廣的基礎，統治和非統治階級之間的對立使得非統治階級對社會制度的否定和更徹底的鬥爭。當階級統治無必要塑造成普遍形式，那麼階級統治就是某思想的統治這假像就會消失。將統治人和統治思想做區分，如此一來，視思想做歷來占統治地位的東西，則返歸到“思想/概念”的生產者，視哲學家/思維者為歷史上站統治地位的。精神為最高統治（施蒂納的教階制）的三個手段：1. 分割統治的物質個人和統治的思想，承認思想的統治。2.證明相繼出現的統治思想之間存在神秘聯繫，需把思想看作“概念的自我規定”，因此思想變成思維產生的區別。3.為消除“自我規定著的概念”的神秘外觀，便要把它變成某種人物的“自我意識”，因此，“概念”的生產者便成為了統治者。瞭解此歷史方法及其在德國在統治地位的原因，則要從意識形態家的實際、職業、分工去瞭解。歷史編纂學對事情的盲目相信。</p><h3 id="Ⅳ"><a href="#Ⅳ" class="headerlink" title="[Ⅳ]"></a>[Ⅳ]</h3><p>出現兩種情況：1.自然形成的生產工具；個人受自然界的支配；財產（地產）表現為直接的統治；其前提是個人通過家庭、部落、土地等結合在一起；交換是人與自然界之間的交換（即以人的勞動換取自然的產品）；體力勞動和腦力勞動未分開；所有者對非所有者的統治可以依靠個人關係，依靠共同體；存在決定于自然形成的生產工具的小工業，沒有不同個人之間的分工；2.文明創造的生產工具；個人受到勞動產品的支配；勞動的統治，特別是積累起來的勞動即資本的統治；個人互不依賴，僅通過交換集合在一起；人與人之間的交換；出現腦力體力勞動分工；採取貨幣形式的統治；工業只有在分工基礎上和依靠分工才能存在。工業發展的一定階段而言，私有制是必要的，小工業和農業中所有制是現存生產工具的必然結果，生產工具和私有制之間的矛盾是高度發達的大工業的產物，只有隨著大工業的發展才可能消滅私有制。</p><p>++</p><p>城市和鄉村的分離是物質勞動和精神勞動的分工，城市出現必然要有公共機構、一般政治，以分工和生產工具劃分兩大階級， 異化勞動是私有制的存在前提，消滅城鄉對立是共同體的首要條件之一，城鄉分離是資本和地產的分離，資本不依賴於地產而存在和發展的開始，是以勞動和交換為基礎的所有制的開始。逃入城市的農奴、組織城市武裝力量的必要性、手工業間的利益對立、全國性的封建組織等促成各行業的行會的組成，農奴只能受行會師傅的支配。鬥爭的無效性：城市的平民缺乏組織，行會幫工受到師傅的直接管控，幫工想成為師傅而同現存制度聯繫在一起，公民的分散性。等級資本：城市中自然形成的，由住房、手工勞動工具和世襲主顧形成的資本，因交往和流通條件不具備缺乏實現可能，只能家族相傳，同佔有者特定勞動不可分割。城市中行會間、行會內部少量分工或缺乏分工，城市間有限聯繫、人口少、需求有限等因素妨礙分工發展，這就要求勞動者技藝全部把握，全心投入工作。分工擴大，生產和交往的分離，商人階級的形成，地區之間建立貿易聯繫之可能性同交通、社會穩定狀況、文化水準、需求相關聯。交往集中于商人階級，城市彼此聯繫且擴大通商，勞動工具的轉移，生產交往分工引起城市在生產的分工，城市設立優勢工業部門，地域局限性消失。地域性的生產力發明受到交往的影響，歷史上的生產力獨立於各個地域，受到外部衝擊則會導致生產力的消亡，當以世界交往和大工業為保障、民族捲入世界時，生產力才有保障。城市分工結果是工廠手工業（超出行會制度範圍的生產部門）的產生，其前提還有人口集中和資本積累，資本開始積聚在行會或商人。人口增長，衣料需求增加，流通加速促使自然形成的資本的積累與運用，交往擴大而帶來的對奢侈品的需求，推動織布業的發展，城市裡產生織工階級，其產品供應國內外市場。織布特性是無需高技能而較快分化為無數部門，因此受到行會束縛，在無行會組織的鄉村或小城鎮，後進化為繁榮城市。擺脫行會束縛的工廠手工業的出現，繼而所有制關係也發生變化，越過等級資本的步驟：1.商人的出現；2.工廠手工業運用自然形成的資本，增加活動資本。工廠手工業吸納逃出行會的農民。工廠手工業的產生而開始流浪時期，取消效忠皇室的武裝力量，改進農業以及耕地變牧場，封建制度瓦解，工廠手工業吸收大量流浪者。工廠手工業出現後，國家間進入競爭關係，以戰爭、保護關稅和禁令進行的商業鬥爭，商業具有了政治意義。工廠手工業出現，工人和雇主的關係發生變化，以工人和資本家的金錢關係代替行會中幫工和師傅之間的宗法關係。地理大發現擴大了交往，金銀流入打擊封建土地所有制和勞動者，市場擴大為世界市場，殖民地爭奪助長了更廣泛和殘酷的商業鬥爭。 商業和工廠手工業的擴大加速活動資本的積累，產生大資產階級，行會的自然形成資本為變化，屬於小資產階級，受到前者的統治。國家間交往的兩種形式，1.流通金銀數量少，禁止出口；2.使用特權引進工業為城市人口提供就業，特權還用於競爭，禁令、關稅、捐稅。投入市場的大量貨幣成河資產者投機的對象，特權成為政府收入的來源，出現妨礙工發展的稅種。 商業和航運快速發展，殖民地開發出龐大市場，各國瓜分世界市場，各國間的競爭通過關稅率、禁令和條約，主要是戰爭來解決，出現商業和工廠手工業集中於一個國家（英國）。工廠手工業的脆弱性需要國家採取保護性措施，嚴重依賴商業的擴縮，但對商業的反作用微小，工廠手工業主的政治意義不及商人。世界市場被分割、各國間競爭消除、生產不靈活和貨幣制度妨礙了流通，使得當時的商人和手工業主不及後來者。此時期的其他特徵：允許金銀輸出、金融機制和貨幣制度的產生和發展。17世紀商業和工廠手工業集中於英國為其創造相對的世界市場，製造超過舊生產力的工廠手工業產品需求，引發私有制發展第三時期的動力，產生大工業（引入自然力用於工業、機器生產、最廣泛分工），舊的保護措施無力抵制大工業，帶來競爭普遍化，創造交通工具和現代世界市場，所有資本變成商業資本，流通加速，資本集中，首次開創世界歷史，使得個人需要依賴世界，把所有自然形成的關係變成貨幣關係，建立現代工業城市，破壞手工業和工業的舊階段，私有制成為生產力發展的桎梏，大工業消滅民族特殊性，創造無產階級和異化勞動。產生階級運動，非工業國家被捲入世界交往和普遍競爭。勞動組織形式即所有制形式，每一時期都有現存生產力結合的現象，這是需求使得結合有必要。</p><p>--</p><p>生產力和交往形式間的矛盾，其結果有革命，也有附帶形式（階級衝突、意識衝突、政治鬥爭等）。一切歷史衝突的根源都源於生產力和交往形式的矛盾，廣泛的國際交往使得工業發達國家的競爭會引起不發達國家的矛盾。</p><p>--</p><p>競爭雖然帶來人的彙集，但是卻是個人彼此孤立，只有長期鬥爭才能戰勝孤立的人相對立的有組織的勢力。</p><p>--</p><p>單個分開的家庭經濟使得私有制發展成為必需，共同經濟的前提是作為物質基礎的生產力發展。 商業擴大和交通條件優化使得城市間市民瞭解到區域之間共同利益、立場、敵人的市民，產生市民階級，市民之間有共同的、客觀的生活條件，後發展為階級條件，資產階級和無產階級隊伍的擴大，二者相互鬥爭，個人隸屬於階級，其屬性、發展、觀念受階級決定，這個現象只有消滅私有制和消滅勞動才能消除。易產生如此遐想，把各個等級和階級視作普遍表達方式的類別，是類的亞種，人的發展階段。反對統治階級，無需維護任何特殊利益的階級形成，方能消滅個人隸屬於階級這個現象。</p><p>--</p><p>個人力量由於分工轉為物的力量的現象，只能在共同體條件下消滅分工才能消滅，在國家這類虛假的共同體中，個人自由僅在統治階級範圍內的個人而言，而對被統治階級而言只有在真正的共同體中才能獲得自己的自由。個人是處於歷史條件下的個人，因為分工使得個人所處的勞動部門和生活條件發生變化，個人受到階級關係的規定，資產階級的出現使得個人更容易受到物的力量的支配。無產者自身的生活條件（即勞動）和社會生存條件變成偶然的東西，單個無產者無法控制任何社會組織，無產者個性同勞動之間的矛盾，在本階級內缺乏轉為另一階級的條件。掌握手藝的農奴有可能獲得動產，農奴累積動產，逃入城市成為半市民。逃亡農奴只想達到自由勞動，而無產者為了實現個性應該消滅生存條件及其社會的生存條件，即消滅異化勞動，如此一來，無產者同國家（社會各個人表現為一個整體的形式）直接對立並推翻。</p><p>--</p><p>某階級的個人組成同另階級對立的共同利益的共同關係，處在某階級的生存條件下的個人隸屬於該共同體，以階級成員而非個人的身份在共同關係中，但對於控制自己和社會的生存條件的革命無產者共同體中，是以個人參加的，在發達的生產力的前提下的聯合控制個人自由發展和運動的條件，而這些條件此前是受偶然性控制的，以獨立的東西同單個人對立，人們作為個人相分離，因為工作有聯合，因此是一種異己的聯繫。</p><p>--</p><p>共產主義推翻一切舊的生產關係和交往關係的基礎，首次自覺地把一切自發形成的前提視作前人的創造，使前提受到聯合起來個人的支配，共產主義為聯合創造物質條件，視過去生產和交往產生的條件為無機條件，也即不是為後來歷史所創造的，有個性的個人和偶然的個人之間的差別是歷史事實的差別，是在物質生活下劃定的，生產力與交往形式的關係是交往形式與個人活動（基本形式是物質活動）的關係， 先前歷史的交往形式是同一定的生產力相適應的，矛盾產生之前的個人交往條件是與人的個性是相適應的，是個人自主活動的條件，也是有由個人自主活動產生的，是同其片面存在性相適應的，在矛盾產生之後，這樣的存在片面性展現出來，並被後來歷史視為偶然的桎梏，並加以先前歷史之上。由自主活動的條件變成桎梏是一個由聯繫的交往形式的序列，舊交往形式被適應於新的生產力，適應于被進步的個人自主活動的新交往形式所替代。一、歷史發展是自發地，是以地域、部落、民族和勞動部門等獨立發展為出發點，後來彼此才發生聯繫；二、發展是緩慢的，利益的更迭不是徹底的，只是服從獲勝者的利益，較早階段的交往形式被較晚階段的交往形式替代後，仍然有獨立於個人的國家作為虛假共同體的權力而存在，只有革命才能推翻，故我們可見在更一般概括問題上，意識的超經驗性，後來行動者使用先前理論家的力量。有的國家是在發達的歷史時代起步的，發展較快，在舊的交往形式下的進步的個人遷徙到新的國家，發展其新的、未受阻礙的交往形式。</p><p>--</p><p>交往形式帶來的社會結構的變化，如戰爭帶來的新的社會結構產生，經濟領域的變化造成羅馬的社會結構的變化。</p><p>--</p><p>用佔領概念來統籌歷史的一切，需要注意：1.被佔領國家是否發展工業生產力，或其生產力是否只以共同體為基礎；2.佔領需要佔領者接受被佔領者的生產條件和交往條件；3.佔領結束後需要進行生產，此時佔領者所採取的共同體形式應適應于生產力水準。封建制度起源於征服者的軍隊戰時組織，在被征服國家遭遇生產力影響發展為封建制度。</p><p>--</p><p>大工業中私有制和勞動統籌個人的一切，貨幣使得一切的交往是在積累起來的勞動（私有制）和現實的勞動下的個人交往，如果缺少兩個條件，交往就會停止，私有制起初還包含著共同體的形式，後來才發展為私有制形式，分工起初包含著的勞動工具和材料的分配，也包含著積累起來的資本在所有者之間的分配，自然也就包含著勞資分裂和所有制的不同形式，隨著分工越發達，積累越增加，分裂也就越尖銳。</p><p>--</p><p>展現出來的事實是：1.生產力表現為與個人相獨立的力量，因為作為生產力的各個人是分散和獨立的；2.只有在個人的交往和聯繫中生產力才展現出力量，造成的局面是：1.生產力總和展現出私有制形式；2.同生產力對立且分離的大多數人喪失現實的內容，成為抽象的人，如此，多數人才可能作為個人發生聯繫。勞動是無產者與生產力的唯一聯繫，無產者失去了自主活動的可能，自主活動和物質生活的生產（即勞動）產生巨大分離，勞動成為手段，物質生活成為目的。各個人出於實現自主活動和保證生存的需要，必須佔有現有的生產力總和，佔有受到以下因素制約：1.發展為一定總和並只在普遍交往中才存在的生產力（佔有物件），這要求佔有要有與之配合的普遍性質；2.完全失去、謀求實現自主活動的現代無產者（佔有者），自主活動是對生產力總和的佔有以及由此才能帶來的總和的發揮，過去革命的佔有受到局限的生產工具和交往的束縛，佔有者屈從於生產工具，無產階級的佔有制下生產工具歸於每個人。3.無產階級普遍性的聯合加以革命（佔有實現方式），打倒以往的生產方式、交往方式的權力以及社會結構的權力，發展無產階級普遍性質及其佔有能力。在此基礎上，自主活動與物質活動相一致，與完全的個人的發展相適應，勞動向自主活動轉化，由受制約的交往向個人本身的交往轉化。而哲學家忽視現實條件，把歷史變成意識的發展，將後來的意識強加於先前的個人。</p><p>--</p><p>市民社會包括各個人在生產力發展的一定階段上的一切物質交往，標誌著直接從生產和交往中發展起來的社會組織，在一切時代構成國家的基礎以及任何觀念的上層建築的基礎。</p><h2 id="國家和法同所有制的關係"><a href="#國家和法同所有制的關係" class="headerlink" title="國家和法同所有制的關係"></a>國家和法同所有制的關係</h2><p>所有制最初形式是部落所有制，個人權利涉及簡單佔有地產（不動產），動產出現後私有制開始發展，封建地產、同業工會動產、工廠手工業資本、現代資本——即消除國家對所有制發展有影響的純粹私有制，與此相適應的是國家的發展，資產階級的普遍性在國家範圍內展開，國家成為資產階級維護利益的組織形式，與市民社會並列並獨立於後者而存在。國家是統治階級實現共同利益的形式，是整個市民社會獲得集中表現的形式，以國家為仲介獲得政治形式，如此便會由此錯覺，法律是以脫離了現實基礎的自由意志為基礎的。工業和商業瓦解了封建的共同體，商業貿易促進法律的制定，資產階級力量的壯大，反抗封建貴族的進程發展了法。私法中所有制關係作為普遍意志結果表達，會從權利是純粹意志的支配的視角來看待私有制。當工業商業創造出新的發展形式時，法要承認其獲得財產的方式。</p>]]></content>
    
    <summary type="html">
    
      &lt;img src=&quot;https://tse3-mm.cn.bing.net/th/id/OIP.U6M5yao0zEDlOYOqE7G0LAHaEn?pid=Api&amp;amp;rs=1&quot; alt=&quot;See the source image&quot; style=&quot;zoom: 200%;&quot; /&gt;
    
    </summary>
    
    
      <category term="Philosophy" scheme="http://nichtsein.github.io/categories/Philosophy/"/>
    
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>記一次LOGO設計</title>
    <link href="http://nichtsein.github.io/2020/05/24/%E8%A8%98%E4%B8%80%E6%AC%A1LOGO%E8%A8%AD%E8%A8%88/"/>
    <id>http://nichtsein.github.io/2020/05/24/%E8%A8%98%E4%B8%80%E6%AC%A1LOGO%E8%A8%AD%E8%A8%88/</id>
    <published>2020-05-24T05:24:58.000Z</published>
    <updated>2020-06-02T14:43:40.787Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<img src="https://i.loli.net/2020/05/28/BTjko2AmdUrbg85.png" alt="img" style="zoom:150%;" /><a id="more"></a><img src="https://i.loli.net/2020/05/24/NcSmuUQgH9eXIRZ.png" alt="img" style="zoom:150%;" /><p>今日，給自己的網站設計了兩個LOGO，圖中有兩個元素。一隻貓頭鷹和德語單詞NICHTSEIN。貓頭鷹作為的象徵，語出黑格爾的“密涅瓦的貓頭鷹”，以反思爲哲學特性。德語單詞NICHTSEIN由NICHT和SEIN組成，前者表示否定，後者指代存在，合起來的意思是不存在，也即“無”。</p>]]></content>
    
    <summary type="html">
    
      &lt;img src=&quot;https://i.loli.net/2020/05/28/BTjko2AmdUrbg85.png&quot; alt=&quot;img&quot; style=&quot;zoom:150%;&quot; /&gt;
    
    </summary>
    
    
      <category term="庚子紀實" scheme="http://nichtsein.github.io/categories/%E5%BA%9A%E5%AD%90%E7%B4%80%E5%AF%A6/"/>
    
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>惡的本質與形式</title>
    <link href="http://nichtsein.github.io/2020/05/21/%E6%83%A1%E7%9A%84%E6%9C%AC%E8%B3%AA%E8%88%87%E5%BD%A2%E5%BC%8F/"/>
    <id>http://nichtsein.github.io/2020/05/21/%E6%83%A1%E7%9A%84%E6%9C%AC%E8%B3%AA%E8%88%87%E5%BD%A2%E5%BC%8F/</id>
    <published>2020-05-21T13:15:43.000Z</published>
    <updated>2020-06-02T10:21:25.777Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p><img src="http://n.sinaimg.cn/translate/20170727/Qq8T-fyinvwu2662847.jpg" alt="See the source image"></p><a id="more"></a><p>&emsp;</p><p>首先，就其惡的根源來說，人的特殊的意志中存在著內在性和自然性之間的分野，且二者相互對立。前者是自在的，後者是自為的，但是這種自為是形式的，它只能從情欲、衝動和傾向等自然意志的規定中汲取內容，而自然意志既可以為善，也可以為惡。作為人的意志的特殊性對內容做規定，而這與作為內在的客觀東西的普遍性相對立，也即人的意志的內在的惡與客觀普遍的善之間的相互對立。因此，就惡的生成而言， 它是與普遍性相對抗的特殊意志的結果，落實在現實層面便是在同共同體相對抗的個體。對於惡的自我意識而言，它無視自在自為的普遍東西的權威，視其為任意的東西。而將作為特殊意識的自身淩駕於普遍意志之上，作為原則並落實在行動中，這就形成惡。就此來看，惡是作為特殊性的自我意志同普遍性意志的對抗，且推翻後者的原則，構建新的原則。</p><p>建立其原則的特殊性的自我意志，在行動上就體現為對作為善的普遍意志的否定。若以肯定的形式來裝裱否定的本質，這就是偽善——惡的形式之一。在黑格爾看來，偽善包含如下環節：1.關於真正的普遍東西的知識，並且對權利和義務只採取感情的形式；2.與普遍東西相對抗的特殊東西的意願；3.對上述兩環節的比較。對其環節我們可以看到，普遍東西之於偽善，只不過是作為可以利用的東西而存在，它是對普遍者及其原則的拋棄。</p><p>從善的意圖來看偽善。若把人的行為作意圖和結果的區分，在現實活動中就出現意圖和結果之間的背離，產生善的意圖和惡的結果的區分。此外，黑格爾指出，在形式和內容的範疇上來看善與惡，在偽善中，作為意圖的善僅僅是佔據著形式的方面，但其內容是由惡所佔據的。若以形式的善來肯定，造成的結果是忽視惡的內容，此類做法是無疑是將善抽象化，而非現實化，善與惡的現實性考量將變得模糊。那麼也就在內容上否定善，偽善也將橫行於世。</p><p>從信念原則看偽善。主體自我構建的信念原則對善的規定，而以信念原則對山的賦值，則取消了客觀的善的存在。善成為了主體自我教育的事情，客觀的善的框架被破壞。偽善恰恰正是對善的客觀原則的破壞，主體自我構建信念原則。</p><p>如果說偽善是對普遍意志的利用及其原則的拋棄，那麼還有一種惡是對於普遍性意志缺乏堅守的態度，那就是道德的詭辯。道德的詭辯強化主觀性的原則和立場，不僅不承認普遍意志的權威和原則，甚至還對自我進行善的賦值和定義。對善惡的價值缺乏歸正，是隨意的惡。在筆者的閱讀體驗中，察覺到黑格爾對於偽善和道德的詭辯二者沒有作特別的說明，僅僅是對二者做相關的解釋。</p>]]></content>
    
    <summary type="html">
    
      &lt;p&gt;&lt;img src=&quot;http://n.sinaimg.cn/translate/20170727/Qq8T-fyinvwu2662847.jpg&quot; alt=&quot;See the source image&quot;&gt;&lt;/p&gt;
    
    </summary>
    
    
      <category term="Philosophy" scheme="http://nichtsein.github.io/categories/Philosophy/"/>
    
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>庚子年三月廿四日 · 記</title>
    <link href="http://nichtsein.github.io/2020/04/16/%E5%BA%9A%E5%AD%90%E5%B9%B4%E4%B8%89%E6%9C%88%E5%BB%BF%E5%9B%9B%E6%97%A5%20%C2%B7%20%E8%A8%98/"/>
    <id>http://nichtsein.github.io/2020/04/16/%E5%BA%9A%E5%AD%90%E5%B9%B4%E4%B8%89%E6%9C%88%E5%BB%BF%E5%9B%9B%E6%97%A5%20%C2%B7%20%E8%A8%98/</id>
    <published>2020-04-16T11:44:55.000Z</published>
    <updated>2020-06-02T16:54:10.777Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p><img src="https://i.loli.net/2020/06/02/rLPYfXlOiyZ3xb1.jpg" alt="img"></p><center>《一日》</center><a id="more"></a><p>&emsp;</p><p><img src="https://i.loli.net/2020/06/02/8MGm1uBHztaCxrk.jpg" alt="img"></p><center>《虎頭虎腦》</center>&emsp;<p>&emsp;</p><p><img src="https://i.loli.net/2020/06/02/RySLfxQF2sweOBh.jpg" alt="img"></p><center>《四季》</center><p>&emsp;</p><p>&emsp;</p><p>今日傍晚，涼風習習，天色較暗但不減其光。</p><p>不一會兒，收到符同學親自送來的禮物。未見其禮，先聞其香，接到包裹，就有一股濃郁的小蒼蘭香水味。頗為驚喜的是，結果竟收到了一副大包。包括三幅油棒畫，原本以為只有那一幅《一日》，未料到還多了兩幅，分別是《虎頭虎腦》和《四季》。這可真是驚喜，萬萬沒想到。此外，還有一隻毛筆和一捆宣紙。深得我心。</p>]]></content>
    
    <summary type="html">
    
      &lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://i.loli.net/2020/06/02/rLPYfXlOiyZ3xb1.jpg&quot; alt=&quot;img&quot;&gt;&lt;/p&gt;
&lt;center&gt;《一日》&lt;/center&gt;
    
    </summary>
    
    
      <category term="庚子紀實" scheme="http://nichtsein.github.io/categories/%E5%BA%9A%E5%AD%90%E7%B4%80%E5%AF%A6/"/>
    
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>滿目盡光</title>
    <link href="http://nichtsein.github.io/2020/03/15/%E6%BB%BF%E7%9B%AE%E7%9B%A1%E5%85%89/"/>
    <id>http://nichtsein.github.io/2020/03/15/%E6%BB%BF%E7%9B%AE%E7%9B%A1%E5%85%89/</id>
    <published>2020-03-15T08:07:13.000Z</published>
    <updated>2020-06-02T15:25:57.543Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p><img src="https://ae01.alicdn.com/kf/Ucaf3807ef37a43a7b3a5d9b1797980467.jpg" alt="img"></p><a id="more"></a><p>&emsp;</p><center>今日被這歌詞的旋律所繞樑。</center><p>&emsp;</p><center>Baby you’re my ONE and ONLY.</center><p>&emsp;</p><center>滿目星辰</center><center>明眸為月</center><p>&emsp;</p><center>縱使繁星點點在天</center><center>不若一雙明眸在前</center>]]></content>
    
    <summary type="html">
    
      &lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://ae01.alicdn.com/kf/Ucaf3807ef37a43a7b3a5d9b1797980467.jpg&quot; alt=&quot;img&quot;&gt;&lt;/p&gt;
    
    </summary>
    
    
      <category term="庚子紀實" scheme="http://nichtsein.github.io/categories/%E5%BA%9A%E5%AD%90%E7%B4%80%E5%AF%A6/"/>
    
    
  </entry>
  
</feed>
